[{"id_lattes": "6386175381185758", "name": "Eduardo Ruback dos Santos", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biologia Geral", "Sub\u00e1rea": "Biotecnologia", "Especialidade": "Especialidade: Biotecnologia Aplicada."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Microbiologia", "Sub\u00e1rea": "Microbiologia e Imunoilogia", "Especialidade": "Especialidade: Microbiologia e Imunologia."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Morfologia", "Sub\u00e1rea": "Citologia e Biologia Celular.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Microbiologia", "Sub\u00e1rea": "Biologia e Fisiologia dos Microorganismos", "Especialidade": "Especialidade: Virologia."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra", "\u00c1rea": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "Sub\u00e1rea": "Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o", "Especialidade": "Especialidade: Bioinform\u00e1tica."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biologia Geral", "Sub\u00e1rea": "Biosseguran\u00e7a.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2022}, "subdict_titulos": {"1.": "Dynamics of SARS-CoV-2 Antibody Response to CoronaVac followed by Booster Dose of BNT162b2 Vaccine. EMERGING INFECTIOUS DISEASES, v. 28, p. 1237-1240, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "FONSECA, MARCELA HELENA GAMBIM ; PINTO, ANA CAROLINA MATIAS DINELLY ; SILVA, MARIA FRANCILENE SOUZA ; DE MELO, AMANDA CAMPELO LIMA ; VASCONCELOS, GERMANA SILVA ;DOS SANTOS, EDUARDO RUBACK; DE CARVALHO ARA\u00daJO, FERNANDA MONTENEGRO ; DE ANDRADE, LUIZ ODORICO MONTEIRO"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.3201/eid2806.220061"}, "subdict_jci": {"1": "11.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2022}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "Emergence and Spread of the SARS-CoV-2 Variant of Concern Delta across Different Brazilian Regions"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1128/spectrum.02641-21"}, "subdict_jci": {"2": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Spread of Gamma (P.1) Sub-Lineages Carrying Spike Mutations Close to the Furin Cleavage Site and Deletions in the N-Terminal Domain Drives Ongoing Transmission of SARS-CoV-2 in Amazonas, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1128/spectrum.02366-21"}, "subdict_jci": {"3": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2013}, "subdict_titulos": {"4.": "", "4": "Structural analysis of Pla protein from the biological warfare agent Yersinia pestis</i> : docking and molecular dynamics of interactions with the mammalian plasminogen system"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1080/07391102.2012.703072"}, "subdict_jci": {"4": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2008}, "subdict_titulos": {"5.": "ProtozoaDB: dynamic visualization and exploration of protozoan genomes.. Nucleic Acids Research (Online), v. 10, p. 1-6, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "ProtozoaDB: dynamic visualization and exploration of protozoan genomes."}, "subdict_autores": {"5.": "DAVILA, A. M. R.; MENDES, P. N. ; WAGNER, G. ;TSCHOEKE, D. A.;RUBACK, E.; LIBERMAN, F. ; MATOS, L. ; OCANA, K. A. C. S. ; TRIANA, O. ; JUCA, H. C. L. .. ;CURY, J. C.; SILVA, F. N. ; RUIZ, M. ;SILVA JR, F. P.; MATTOSO, M."}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1093/nar/gkm820"}, "subdict_jci": {"5": "14.9"}}]}, {"id_lattes": "4719434295908748", "name": "Ana Cl\u00e1udia de Ara\u00fajo Teixeira", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Produ\u00e7\u00e3o, Ambiente e Sa\u00fade.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Vigil\u00e2ncia Popular da Sa\u00fade, Ambiente e Trabalho (VPSAT): uma revis\u00e3o integrativa da literatura. Ciencia & Saude Coletiva, v. 28, p. 2565-2582, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "SILVA, LUIZ RONS CA\u00daLA DA ; DI\u00d3GENES, SAULO DA SILVA ; MENESES, MICHELE NEVES ; ARJONA, FELIPE BAGATOLI SILVEIRA ; ARRUDA, CARLOS ANDR\u00c9 MOURA ;TEIXEIRA, ANA CL\u00c1UDIA DE ARA\u00daJO; PESSOA, VANIRA MATOS ; CARNEIRO, FERNANDO FERREIRA"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232023289.13142022"}, "subdict_jci": {"1": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2022}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "NASF-AB no campo das \u00e1guas: o cuidado em torno do trabalho, ambiente e sa\u00fade de fam\u00edlias agricultoras e pescadoras"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-7746-ojs275"}, "subdict_jci": {"2": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2016}, "subdict_titulos": {"3.": "Experi\u00eancia bem-sucedida no controle do Aedes aegypti sem uso de venenos no sert\u00e3o cearense. Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria em Debate: Sociedade, Ci\u00eancia & Tecnologia, v. 4, p. 126-131, 2016.", "3": "Experi\u00eancia bem-sucedida no controle do Aedes aegypti sem uso de venenos no sert\u00e3o cearense"}, "subdict_autores": {"3.": "CARNEIRO, FERNANDO FERREIRA ; PESSOA, VANIRA MATOS ;TEIXEIRA, ANA CL\u00c1UDIA DE ARA\u00daJO; BARBOSA, MARIA IDALICE SILVA ; HOLANDA LAVOR, ANTONIO CARLILE ; SILVA, JURANDI FRUTUOSO"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.3395/2317-269x.00775"}, "subdict_jci": {"3": "0.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2013}, "subdict_titulos": {"4.": "", "4": "Sentidos e m\u00e9todos de territorializa\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232013000800009"}, "subdict_jci": {"4": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2013}, "subdict_titulos": {"5.": "Pesquisa-a\u00e7\u00e3o: proposi\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica para o planejamento das a\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no contexto da sa\u00fade ambiental e da sa\u00fade do trabalhador. Interface (Botucatu. Online), v. 17, p. 301-314, 2013.", "5": "Pesquisa-a\u00e7\u00e3o: proposi\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica para o planejamento das a\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no contexto da sa\u00fade ambiental e da sa\u00fade do trabalhador"}, "subdict_autores": {"5.": "PESSOA, V. M.;TEIXEIRA, A. C. A.; ARRUDA, C. A. M. ; MACHADO, M. F. A. S. ; MACHADO, M. M. T. ; BEZERRA, M. G. V."}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1590/s1414-32832013005000004"}, "subdict_jci": {"5": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2012}, "subdict_titulos": {"6.": "O verde da economia no campo: desafios \u00e0 pesquisa e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no avan\u00e7o da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva (Impresso), v. 17, p. 1533-1542, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "O verde da economia no campo: desafios \u00e0 pesquisa e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no avan\u00e7o da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"}, "subdict_autores": {"6.": "TEIXEIRA, A. C. A.;RIGOTTO, Raquel Maria;CARNEIRO, F. F.; MARINHO, A. M. C. P. ; ROCHA, Mayara Melo ; FERREIRA, M. J. M. ;PESSOA, V. M.; SILVA, Maria de Lourdes Vicente da ; BRAGA, L. Q. V. ; TEIXEIRA, M. M."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1590/s1413-81232012000600017"}, "subdict_jci": {"6": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2009}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "O agroneg\u00f3cio do camar\u00e3o: processo de trabalho e riscos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores no munic\u00edpio de Aracati/Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1590/s0303-76572009000100005"}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 1994}, "subdict_titulos": {"8.": "Misoprostol: The experience of women in Fortaleza, Brazil. Contraception (Stoneham), v. 49, p. 101-110, 1994.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Misoprostol: The experience of women in Fortaleza, Brazil"}, "subdict_autores": {"8.": "TEIXEIRA, A. C. A.; COELHO, Helana Lut\u00e9scia ; CRUZ, Maria de F\u00e1tima ; GONZAGA, Sandra Luzia de P ; ARRAIS, P S ; LUCHINI, L ; VECCHIA, Carlo La ; TOGNONI, Gianni"}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1016/0010-7824(94)90084-1"}, "subdict_jci": {"8": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 1993}, "subdict_titulos": {"9.": "Misoprostol and illegal abortion in Fortaleza, Brazil. Lancet (British edition), v. 341, p. 1261-1263, 1993.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "Misoprostol and illegal abortion in Fortaleza, Brazil"}, "subdict_autores": {"9.": "TEIXEIRA, A. C. A.; COELHO, Helana Lut\u00e9scia ; SANTOS, Ana Paula ; FORTE, Eliane Barros ; MORAIS, Silvana Macedo ; VECCHIA, Carla La ; TOGNONI, Gianni"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1016/0140-6736(93)91157-H"}, "subdict_jci": {"9": "168.9"}}]}, {"id_lattes": "7628730583729553", "name": "Anna Carolina Machado Marinho", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Qu\u00edmica de Macromol\u00e9culas.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biotecnologia", "Sub\u00e1rea": "Prote\u00f4mica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Farm\u00e1cia", "Sub\u00e1rea": "Garantia e controle de qualidade farmac\u00eauticos.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biotecnologia", "Sub\u00e1rea": "Biologia Geral.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biotecnologia", "Sub\u00e1rea": "BOAS PR\u00c1TICAS DE FABRICA\u00c7\u00c3O - BPF.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biotecnologia", "Sub\u00e1rea": "Farm\u00e1cia.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Single-domain antibodies applied as antiviral immunotherapeutics. JOURNAL OF VIROLOGICAL METHODS, v. 320, p. 114787, 2023.", "1": "Single-domain antibodies applied as antiviral immunotherapeutics"}, "subdict_autores": {"1.": "PRADO, NIDIANE DANTAS REIS ; BRILHANTE-DA-SILVA, NAIRO ; SOUSA, ROSA MARIA OLIVEIRA ; MORAIS, MICHELLE SUELEN DA SILVA ; ROBERTO, SIBELE ANDRADE ; LUIZ, MARCOS BARROS ; ASSIS, LIVIA COELHO DE ;MARINHO, ANNA CAROLINA M.; ARAUJO, LUIZ FELIPE LEMES DE ; PONTES, RAFAEL DE SOUZA ; STABELI, RODRIGO GUERINO ; FERNANDES, CARLA FREIRE CELEDONIO ; PEREIRA, SORAYA DOS SANTOS"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jviromet.2023.114787"}, "subdict_jci": {"1": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2021}, "subdict_titulos": {"2.": "Engineering of single-domain antibodies for next-generation snakebite antivenoms. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 185, p. 240-250, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "2": "Engineering of single-domain antibodies for next-generation snakebite antivenoms"}, "subdict_autores": {"2.": "FERNANDES, CARLA F.C. ; PEREIRA, SORAYA S. ; LUIZ, MARCOS B. ; SILVA, NAUANNY K.R.L. ; SILVA, MARCELA CRISTINA S. ;MARINHO, ANNA CAROLINA M.; FONSECA, MARCELA H.G. ; FURTADO, GILVAN PESSOA ; TREVIZANI, RAPHAEL ; NICOLETE, ROBERTO ; SOARES, ANDREIMAR M. ; ZULIANI, JULIANA P. ; STABELI, RODRIGO G."}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2021.06.043"}, "subdict_jci": {"2": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2021}, "subdict_titulos": {"3.": "Camelid Single-Domain Antibodies for the Development of Potent Diagnosis Platforms. Molecular Diagnosis & Therapy, v. 25, p. 1-18, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": "Camelid Single-Domain Antibodies for the Development of Potent Diagnosis Platforms"}, "subdict_autores": {"3.": "BRILHANTE-DA-SILVA, NAIRO ; DE OLIVEIRA SOUSA, ROSA MARIA ; ARRUDA, ANDRELISSE ; DOS SANTOS, ELIZA LIMA ;MARINHO, ANNA CAROLINA MACHADO; STABELI, RODRIGO GUERINO ; FERNANDES, CARLA FREIRE CELEDONIO ; PEREIRA, SORAYA DOS SANTOS"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1007/s40291-021-00533-7"}, "subdict_jci": {"3": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2018}, "subdict_titulos": {"4.": "An\u00e1lise de limite de galactosamina em hexosaminas totais em amostras injet\u00e1veis de heparina s\u00f3dica su\u00edna. Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria em Debate: Sociedade, Ci\u00eancia & Tecnologia, v. 6, p. 61, 2018.", "4": "An\u00e1lise de limite de galactosamina em hexosaminas totais em amostras injet\u00e1veis de heparina s\u00f3dica su\u00edna"}, "subdict_autores": {"4.": "SANTANA, ANDREZA DA COSTA DE ;MARINHO, ANNA CAROLINA MACHADO; LIMA, PATR\u00cdCIA COND\u00c9 DE ; LEIT\u00c3O, OZ\u00c9IAS DE LIMA ; FONSECA, DEBORA ALVES ; TEIXEIRA, RA\u00cdSSA LAMIN ; DA CONCEI\u00c7\u00c3O, CLAUDIA MARIA ; JACOB, SILVANA DO COUTO"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.22239/2317-269x.01033"}, "subdict_jci": {"4": "0.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2012}, "subdict_titulos": {"5.": "Patents and sanitary registration of serogroup B meningococcal. Revista do Instituto Adolfo Lutz, v. 4, p. 615-623, 2012.", "5": "Patents and sanitary registration of serogroup B meningococcal"}, "subdict_autores": {"5.": "CONCEI\u00c7\u00c3O, C. M.;SILVA, F. S. Q.; SILVA, A. I. ;MARINHO, A. C. M.; SILVA JUNIOR, J. G. ; GEMAL, A. L."}, "subdict_doi": {"5": null}, "subdict_jci": {"5": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2008}, "subdict_titulos": {"6.": "Estudo comparativo entre duas metodologias para quantifica\u00e7\u00e3o do polissacar\u00eddeo capsular de Neisseria meningitidis, sorogrupo A.. Infarma (Bras\u00edlia), v. 21, p. 3-10, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "Estudo comparativo entre duas metodologias para quantifica\u00e7\u00e3o do polissacar\u00eddeo capsular de Neisseria meningitidis, sorogrupo A."}, "subdict_autores": {"6.": "MARINHO, A. C. M.;SILVA, F. S. Q.; WOLANSKI, C. F."}, "subdict_doi": {"6": null}, "subdict_jci": {"6": ""}}]}, {"id_lattes": "8793885517658468", "name": "Alice Paula Di Sabatino Guimar\u00e3es", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas", "\u00c1rea": "Administra\u00e7\u00e3o.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Biologia Molecular.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biologia Geral.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2021}, "subdict_titulos": {"1.": "SARS-CoV-2 genomic surveillance in Rond\u00f4nia, Brazilian Western Amazon. Scientific Reports, v. 11, p. 3770(2021), 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "1": "SARS-CoV-2 genomic surveillance in Rond\u00f4nia, Brazilian Western Amazon"}, "subdict_autores": {"1.": "BOTELHO-SOUZA, LUAN FELIPO ; NOGUEIRA-LIMA, FELIPE SOUZA ; ROCA, T\u00c1RCIO PEIXOTO ; NAVECA, FELIPE GOMES ; DE OLIVERIA DOS SANTOS, ALCIONE ; MAIA, ADRIANA CRISTINA SALVADOR ; DA SILVA, CICILEIA CORREIA ; DE MELO MENDON\u00c7A, ALINE LINHARES FERREIRA ; LUGTENBURG, CELINA APARECIDA BERTONI ; AZZI, CAMILA FL\u00c1VIA GOMES ; FONTES, JULIANA LOCA FURTADO ; CAVALCANTE, SUELEN ; DE C\u00c1SSIA PONTELLO RAMPAZZO, RITA ; SANTOS, CAIO HENRIQUE NEMETH ;DI SABATINO GUIMAR\u00c3ES, ALICE PAULA; M\u00c1XIMO, FERNANDO RODRIGUES ; VILLALOBOS-SALCEDO, JUAN MIGUEL ; VIEIRA, DEUSILENE SOUZA"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1038/s41598-021-83203-2"}, "subdict_jci": {"1": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2021}, "subdict_titulos": {"2.": "Development of a quantitative one-step multiplex RT-qPCR assay for the detection of SARS-CoV-2 in a biological matrix. INTERNATIONAL JOURNAL OF INFECTIOUS DISEASES, v. 104, p. 373-378, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "2": "Development of a quantitative one-step multiplex RT-qPCR assay for the detection of SARS-CoV-2 in a biological matrix"}, "subdict_autores": {"2.": "QUEIROZ, JACKSON ALVES DA SILVA ; RAMPAZZO, RITA DE C\u00c1SSIA PONTELLO ; FILHO, EDIV\u00c1 BAS\u00cdLIO DA SILVA ; OLIVEIRA, GABRIELLA SGORLON ; OLIVEIRA, SUYANE DA COSTA ; SOUZA, LUAN FELIPO BOTELHO ; PEREIRA, SORAYA DOS SANTOS ; RODRIGUES, MORENO MAGALH\u00c3ES DE SOUZA ; MAIA, ADRIANA CRISTINA SALVADOR ; DA SILVA, CICILEIA CORREIA ; MENDON\u00c7A, ALINE LINHARES FERREIRA DE MELO ; LUGTENBURG, CELINA APARECIDA BERTONI ; AGUIAR, FRANCISCO DE ASSIS ARA\u00daJO ; RODRIGUES, ROSIANE DE SOUZA SOARES ; SANTOS, CAIO HENRIQUE NEMETH ;GUIMAR\u00c3ES, ALICE PAULA DI SABATINO; M\u00c1XIMO, FERNANDO RODRIGUES ; SANTOS, ALCIONE DE OLIVEIRA DOS ; KRIEGER, MARCO AUR\u00c9LIO ; SALCEDO, JUAN MIGUEL VILLALOBOS ; DALL?ACQUA, DEUSILENE SOUZA VIEIRA"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijid.2021.01.001"}, "subdict_jci": {"2": "8.4"}}]}, {"id_lattes": "9103171701657660", "name": "Claudia Stutz Zubieta", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Histologia.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Citologia e Biologia Celular.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Farmacologia Geral.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Biologia Molecular.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2007}, "subdict_titulos": {"1.": "Evaluation of the antitumor and trypanocidal activities and alkaloid profile in species of Brazilian Cactaceae. Pharmacognosy Magazine, v. 3, p. 167-172, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "1": "Evaluation of the antitumor and trypanocidal activities and alkaloid profile in species of Brazilian Cactaceae"}, "subdict_autores": {"1.": "Ligia M. M. Valente ; Leia A. Scheinvar ;SILVA, G. C.; Ana P. Antunes ; Fl\u00e1via A. L. dos Santos ; Tatiana F. Oliveira ; Marcelo R. R. Tappin ; Francisco R. Aquino Neto ; Alberto S. Pereira ; Sergio F. Carvalhaes ;SIANI, Ant\u00f4nio Carlos;SANTOS, Ricardo Ribeiro dos; SOARES, Renata Oliveira de Ara\u00fajo ; FERREIRA, Edmir Fernandez ; BOZZA, Marcelo Torres ;STUTZ, C.; GIBALDI, Daniel"}, "subdict_doi": {"1": null}, "subdict_jci": {"1": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2002}, "subdict_titulos": {"2.": "Physalis angulata L. antineoplasic activity, in vitro, evaluation fromit\u00b4s stems and fruit capsules. Revista Brasileira de Farmacognosia, Brasil, v. 12, n.suppl., p. 21, 2002.Cita\u00e7\u00f5es:", "2": "Physalis angulata L. antineoplasic activity, in vitro, evaluation fromit\u00b4s stems and fruit capsules"}, "subdict_autores": {"2.": "RIBEIRO, I M ; SILVA, M T G ; SOARES, R D A ;STUTZ, C.; BOZZA, M ; TOMASSINI, T C B"}, "subdict_doi": {"2": null}, "subdict_jci": {"2": "1.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 1998}, "subdict_titulos": {"3.": "Autoreactive CD4+ T cells In the pathogenesis of the chronic myocarditis found in the experimental Trypanosoma cruzi Infection. Mem\u00f3rias do Instituto Oswaldo Cruz (Impresso), v. 93, p. 29-30, 1998.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": ". Autoreactive CD4  T cells In the pathogenesis of the chronic myocarditis found in the experimental Trypanosoma cruzi Infection"}, "subdict_autores": {"3.": "MENGEL, Jos\u00e9 O ;STUTZ, C.;SANTOS, Ricardo Ribeiro dos."}, "subdict_doi": {"3": null}, "subdict_jci": {"3": "2.8"}}]}, {"id_lattes": "9365792416334714", "name": "Galba Freire Moita", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Avalia\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Gest\u00e2o de Organiza\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade (Hospitais e Sistemas de Sa\u00fade).", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Organiza\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Gest\u00e3o Organizacional.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o Cientifica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Educa\u00e7\u00e3o Profissional.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2022}, "subdict_titulos": {"1.": "", "1": "Valida\u00e7\u00e3o e uso de pain\u00e9is de indicadores de desempenho no SUS aplicados aos resultados de unidades de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.14295/aps.v4i2.250"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2021}, "subdict_titulos": {"2.": "Controlo Social Tutelado? Enfrentamentos e din\u00e2micas democr\u00e1ticas na implanta\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es sociais na sa\u00fade de capital do Nordeste do Brasil. ANAIS DO INSTITUTO DE HIGIENE E MEDICINA TROPICAL, v. 20, p. 34-45, 2021.", "2": "Controlo Social Tutelado? Enfrentamentos e din\u00e2micas democr\u00e1ticas na implanta\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es sociais na sa\u00fade de capital do Nordeste do Brasil"}, "subdict_autores": {"2.": "MOITA, G. F.; HARTZ, ZULMIRA ; MELANDA, V. S. ; COLARES, G. M. ; KAMINSKI, A. P. R."}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.25761/anaisihmt.371"}, "subdict_jci": {"2": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2021}, "subdict_titulos": {"3.": "A gest\u00e3o de caso e a avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade materna como estrat\u00e9gia de enfrentamento ao \u00f3bito infantil no Brasil: o caso do Paran\u00e1. ANAIS DO INSTITUTO DE HIGIENE E MEDICINA TROPICAL, v. 20, p. 63-75, 2021.", "3": "A gest\u00e3o de caso e a avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade materna como estrat\u00e9gia de enfrentamento ao \u00f3bito infantil no Brasil: o caso do Paran\u00e1"}, "subdict_autores": {"3.": "MELANDA, V. S. ;MOITA, G. F.; OLIVEIRA, C. S. ; FIGUEIREDO, B. C. ; HARTZ, ZULMIRA"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.25761/anaisihmt.374"}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2021}, "subdict_titulos": {"4.": "", "4": "Gest\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria: uma proposta de avalia\u00e7\u00e3o de impacto da APS em duas cidades do Nordeste do Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.14295/aps.v3i2.210"}, "subdict_jci": {"4": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2020}, "subdict_titulos": {"5.": "Economic Evaluation of School Health Programmes: A Mapping Review (2005-2015). Nursing and Health Care, v. 5, p. 33-40, 2020.", "5": "Economic Evaluation of School Health Programmes: A Mapping Review (2005-2015)"}, "subdict_autores": {"5.": "LIMA DE OLIVEIRA, FERNANDA PIANA SANTOS ;MOITA, GALBA FREIRE; FERREIRA E FERREIRA, EFIG\u00caNIA ; ARA\u00daJO DRUMMOND, ANDREIA MARIA ; DUARTE VARGAS, ANDREA MARIA ; DIAS, S\u00d4NIA ; HARTZ, ZULMIRA"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.33805/2573.3877.151"}, "subdict_jci": {"5": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2020}, "subdict_titulos": {"6.": "constru\u00e7\u00e3o de um modelo de avalia\u00e7\u00e3o por profissionais e gestores de sa\u00fade: valida\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de dimens\u00f5es e indicadores de performance em servi\u00e7os e unidades de sa\u00fade do SUS. REVISTA DO SERVICO PUBLICO (ONLINE), v. 71, p. 540-581, 2020.", "6": "constru\u00e7\u00e3o de um modelo de avalia\u00e7\u00e3o por profissionais e gestores de sa\u00fade: valida\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de dimens\u00f5es e indicadores de performance em servi\u00e7os e unidades de sa\u00fade do SUS"}, "subdict_autores": {"6.": "MOITA, GALBA FREIRE; RAPOSO, VICTOR MANUEL DOS REIS ; BARBOSA, ALLAN CLAUDIUS QUEIROZ"}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.21874/rsp.v71i3.3955"}, "subdict_jci": {"6": "0.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2019}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "Quality Sa\u00fade - uma adapta\u00e7\u00e3o transcultural multic\u00eantrica dos constructos da escala Servqual de satisfa\u00e7\u00e3o para o SUS, por transla\u00e7\u00e3o de conhecimento de especialistas e usu\u00e1rios"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.21874/rsp.v70i2.3142"}, "subdict_jci": {"7": "0.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2019}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Valida\u00e7\u00e3o colaborativa de macrodimens\u00f5es e indicadores-chave para avalia\u00e7\u00e3o de performance de servi\u00e7os de sa\u00fade no Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-11042019s519"}, "subdict_jci": {"8": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2019}, "subdict_titulos": {"9.": "Collaborative validation of decision-making supporting tools in Public Health users in Brazil. GIGAPP ESTUDIOS WORKING PAPERS, v. 6, p. 368-389, 2019.", "9": "Collaborative validation of decision-making supporting tools in Public Health users in Brazil"}, "subdict_autores": {"9.": "MOITA, G. F.; RAPOSO, VICTOR MANUEL DOS REIS ; BARBOSA, ALLAN CLAUDIUS QUEIROZ"}, "subdict_doi": {"9": null}, "subdict_jci": {"9": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2018}, "subdict_titulos": {"10.": "O IMPACTO DAS CIRURGIAS EST\u00c9TICAS NA QUALIDADE DE VIDA E ASPECTOS PSICOSSOCIAIS DE PACIENTES- WHOQOL-BREF APLICADO NO ESTUDO DE CASO EM UMA CL\u00cdNICA EM FORTALEZA-BRASIL. RAHIS. REVISTA DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR E INOVA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE, v. 14, p. 119-144, 2018.", "10": "O IMPACTO DAS CIRURGIAS EST\u00c9TICAS NA QUALIDADE DE VIDA E ASPECTOS PSICOSSOCIAIS DE PACIENTES- WHOQOL-BREF APLICADO NO ESTUDO DE CASO EM UMA CL\u00cdNICA EM FORTALEZA-BRASIL"}, "subdict_autores": {"10.": "MOITA, GALBA FREIRE; MELO, CLAUDIA MILENA ESMERALDO"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.21450/rahis.v14i4.4482"}, "subdict_jci": {"10": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2011}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Atua\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": null}, "subdict_jci": {"11": ""}}]}, {"id_lattes": "3737057462808079", "name": "Dayane Alves Costa", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Patologia.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Farmacologia", "Sub\u00e1rea": "Farmacologia Cl\u00ednica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Imunologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Cl\u00ednica M\u00e9dica", "Especialidade": "Especialidade: Alergologia e Imunologia Cl\u00ednica."}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Expression of TIGIT, PD-1 and HLA-DR/CD38 markers on CD8-T cells of children and adolescents infected with HIV and uninfected controls. REVISTA DO INSTITUTO DE MEDICINA TROPICAL DE S\u00c3O PAULO, v. 14, p. 1-8, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "PEREIRA-MANFRO, WANIA F. ; SILVA, GISELLE P. ; COSTA, PRISCILLA R. ;COSTA, D. A.; FERREIRA, BIANCA ; BARRETO, DANIELA M. ; FROTA, ANA CRISTINA C. ; HOFER, CRISTINA B. ; KALLAS, E. G. ; MILAGRES, LUCIMAR G."}, "subdict_doi": {"1": null}, "subdict_jci": {"1": "1.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2021}, "subdict_titulos": {"2.": "Association between circulating exhausted CD4+ T cells with poor meningococcal C conjugate vaccine antibody response in HIV-infected children and adolescents. Clinics, v. 76, p. e2902, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "2": "Association between circulating exhausted CD4  T cells with poor meningococcal C conjugate vaccine antibody response in HIV-infected children and adolescents"}, "subdict_autores": {"2.": "SILVA, GISELLE P. ; PEREIRA-MANFRO, WANIA F. ; COSTA, PRISCILLA R. ;COSTA, DAYANE A.; FERREIRA, BIANCA ; BARRETO, DANIELA M. ; FROTA, ANA CRISTINA C. ; HOFER, CRISTINA B. ; FIGUEREDO, CARLOS M. ; COELHO, BARBARA ; KALLAS, ESPER G. ; MILAGRES, LUCIMAR G."}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.6061/clinics/2021/e2902"}, "subdict_jci": {"2": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2017}, "subdict_titulos": {"3.": "Asymptomatic anorectal Chlamydia trachomatis and Neisseria gonorrhoeae infections are associated with systemic CD8+ T cell activation. AIDS, v. 1, p. 1, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": "Asymptomatic anorectal Chlamydia trachomatis and Neisseria gonorrhoeae infections are associated with systemic CD8  T cell activation"}, "subdict_autores": {"3.": "VIEIRA, VINICIUS A. ; AVELINO-SILVA, VIVIAN I. ; CERQUEIRA, NATALIA B. ;COSTA, DAYANE A.; COSTA, PRISCILLA R. ; VASCONCELOS, RICARDO P. ; MADRUGA, VALDEZ R. ; MOREIRA, RONALDO ISM\u00c9RIO ; HOAGLAND, BRENDA ; VELOSO, VALDIL\u00c9A G. ; GRINSZTEJN, BEATRIZ ; KALL\u00c1S, ESPER G."}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1097/QAD.0000000000001580"}, "subdict_jci": {"3": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2015}, "subdict_titulos": {"4.": "CD4/CD8 Ratio Predicts Yellow Fever Vaccine-Induced Antibody Titers in Virologically-Suppressed HIV-infected Patients. Journal of Acquired Immune Deficiency Syndromes (1999), v. 71, p. 1, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "CD4/CD8 Ratio Predicts Yellow Fever Vaccine-Induced Antibody Titers in Virologically-Suppressed HIV-infected Patients"}, "subdict_autores": {"4.": "AVELINO-SILVA, VIVIAN I. ; MIYAJI, KARINA T. ; MATHIAS, AUGUSTO ;ALVES COSTA, DAYANE; ZANATTA DE CARVALHO, JULIANA ; LIMA, SHEILA B. ; SIMOES, MARISOL ; FREIRE, MARCOS S. ; CAIAFFA, HELIO H. ; HONG, MARISA A. ; LOPES, MARTA H. ; SARTORI, ANA M. ; KALLAS, ESPER G."}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1097/qai.0000000000000845"}, "subdict_jci": {"4": "3.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2013}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "PROCESSAMENTO DOS MATERIAIS M\u00c9DICO-HOSPITALARES: Uma revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica sobre a efic\u00e1cia da esteriliza\u00e7\u00e3o."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": null}, "subdict_jci": {"5": "0.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2012}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Evaluation of in vitro antioxidant potential of the cyane-carvone"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": null}, "subdict_jci": {"6": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2012}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "Avalia\u00e7\u00e3o da Toxicidade Aguda e do Efeito Ansiol\u00edtico de um Derivado Sint\u00e9tico da Carvona"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": null}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2012}, "subdict_titulos": {"8.": "Avalia\u00e7\u00e3o do potencial antioxidante in vitro do composto ciano-carvona. Revista de Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas B\u00e1sica e Aplicada, v. 33, p. 567-575, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Avalia\u00e7\u00e3o do potencial antioxidante in vitro do composto ciano-carvona"}, "subdict_autores": {"8.": "COSTA, D. A.; Oliveira, G.A.L. ; De Sousa, D. P. ; De Freitas, R. M."}, "subdict_doi": {"8": null}, "subdict_jci": {"8": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2012}, "subdict_titulos": {"9.": "Evaluation of Acute Toxicity and Anxiolytic Effect of a Synthetic Derivative of Carvone. Revista Brasileira de Ci\u00eancias da Sa\u00fade (IMES), v. 16, p. 303-310, 2012.", "9": "Evaluation of Acute Toxicity and Anxiolytic Effect of a Synthetic Derivative of Carvone"}, "subdict_autores": {"9.": "COSTA, D. A.; Oliveira, G.A.L. ; Costa, J.P. ; Souza, G.F. ; Sousa, D.P. ; FREITAS, R.M."}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.4034/RBCS.2012.16.03.04"}, "subdict_jci": {"9": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2012}, "subdict_titulos": {"10.": "Anticonvulsant and Antioxidant Effects of Cyano-carvone and Its Action on Acetylcholinesterase Activity in Mice Hippocampus. Cellular and Molecular Neurobiology, v. 32, p. 633-640, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Anticonvulsant and Antioxidant Effects of Cyano-carvone and Its Action on Acetylcholinesterase Activity in Mice Hippocampus"}, "subdict_autores": {"10.": "Costa, Dayane Alves; SANTOS, PAULINE SOUSA ; FREITAS, RIVELILSON MENDES ; LIMA, TAMIRES CARDOSO ; SOUSA, DAMI\u00c3O PERGENTINO ; OLIVEIRA, GUILHERME ANT\u00d4NIO LOPES"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1007/s10571-012-9812-8"}, "subdict_jci": {"10": "4.0"}}]}, {"id_lattes": "4491426793431771", "name": "Giovanny Augusto Camacho Antevere Mazzarotto", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Agr\u00e1rias", "\u00c1rea": "Zootecnia", "Sub\u00e1rea": "Produ\u00e7\u00e3o Animal", "Especialidade": "Especialidade: Instala\u00e7\u00f5es para Produ\u00e7\u00e3o Animal."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Virologia.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "anestesiologia veterin\u00e1ria.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Zoologia", "Sub\u00e1rea": "Biologia de animais silvestres.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Agr\u00e1rias", "\u00c1rea": "Medicina Veterin\u00e1ria", "Sub\u00e1rea": "Medicina veterin\u00e1ria de animais silvestres.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Engenharias", "\u00c1rea": "Engenharia Civil", "Sub\u00e1rea": "Instala\u00e7\u00e3o e monitoramento de \u00e1reas biocontidas de n\u00edvel 2 e 3 de biosseguran\u00e7a.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Desenvolvimento de Software para Gest\u00e3o de Biot\u00e9rios: parceria ICT-empresa para inova\u00e7\u00e3o. Cadernos de Prospec\u00e7\u00e3o, v. 16, p. 1619-1635, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "FERREIRA, ELOIZA ; GOEBEL, KARIN ;MAZZAROTTO, GIOVANNY; SILVEIRA, GUILHERME"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.9771/cp.v16i5.51758"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2022}, "subdict_titulos": {"2.": "Scopulariopsis brevicaulis fungal outbreak in laboratory rats. Bio M Res Tech, v. 2, p. 1-7, 2022.", "2": "Scopulariopsis brevicaulis fungal outbreak in laboratory rats"}, "subdict_autores": {"2.": "MAZZAROTTO, G.A.C.A; CRUZ, R. C. B. ; DEMOLIN, D. M. R. ; GILIOLI, R. ; FRAJBLAT, Marcel"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.4322/2675-9225.00042022"}, "subdict_jci": {"2": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2021}, "subdict_titulos": {"3.": "Zootechnical data analysis in a breeding animal facility: tracing the patterns of mouse production. Laboratory Animal Research, v. 37, p. 1-12, 2021.", "3": "Zootechnical data analysis in a breeding animal facility: tracing the patterns of mouse production"}, "subdict_autores": {"3.": "FERREIRA, ELOIZA K. G. D. ;MAZZAROTTO, GIOVANNY A. C. A.; SILVEIRA, GUILHERME F."}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1186/s42826-020-00082-w"}, "subdict_jci": {"3": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2021}, "subdict_titulos": {"4.": "Mini review- Zootechinical data analysis in a breeding animal facility - tracing the patterns of mouse production. Journal of infectious diseases and research, v. 4, p. 196-197, 2021.", "4": "Mini review- Zootechinical data analysis in a breeding animal facility - tracing the patterns of mouse production"}, "subdict_autores": {"4.": "FERREIRA, ELOIZA K. G. D. ;MAZZAROTTO, GIOVANNY AUGUSTO CAMACHO ANTEVERE; SILVEIRA, G. F."}, "subdict_doi": {"4": null}, "subdict_jci": {"4": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2017}, "subdict_titulos": {"5.": "Recently differentiated epimastigotes from are infective to the mammalian host. MOLECULAR MICROBIOLOGY, v. 104, p. 712-736, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "Recently differentiated epimastigotes from are infective to the mammalian host"}, "subdict_autores": {"5.": "KESSLER, RAFAEL LUIS ; CONTRERAS, V\u00cdCTOR TULIO ; MARLI\u00c9RE, NEWMAR PINTO ; APARECIDA GUARNERI, ALESSANDRA ; VILLAMIZAR SILVA, LUZ HELENA ;MAZZAROTTO, GIOVANNY AUGUSTO CAMACHO ANTEVERE; BATISTA, MICHEL ; SOCCOL, VANETE THOMAZ ; KRIEGER, MARCO AURELIO ; PROBST, CHRISTIAN MACAGNAN"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1111/mmi.13653"}, "subdict_jci": {"5": "3.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2014}, "subdict_titulos": {"6.": "Novel Camelid Antibody Fragments Targeting Recombinant Nucleoprotein of Araucaria hantavirus: A Prototype for an Early Diagnosis of Hantavirus Pulmonary Syndrome. Plos One, v. 9, p. 1-11, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "Novel Camelid Antibody Fragments Targeting Recombinant Nucleoprotein of Araucaria hantavirus: A Prototype for an Early Diagnosis of Hantavirus Pulmonary Syndrome"}, "subdict_autores": {"6.": "PEREIRA, S. S. ; MOREIRA-DILL, L. S. ; MORAIS, M. S. S. ; PRADO, N. D. R. ; BARROS, M. L. ; KOISHI, A. C. ;MAZZAROTTO, G.A.C.A; GONCALVES, G. M. ; ZULIANI, J. P. ; CALDERON, L. A. ; SOARES, A. M. ; SILVA, L. H. P. ; SANTOS, C. N. D. ; FERNANDES, C. F. C. ; STABELI, R. G."}, "subdict_doi": {"6": null}, "subdict_jci": {"6": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2014}, "subdict_titulos": {"7.": "Development, Characterization and Application of Monoclonal Antibodies against Brazilian Dengue Virus Isolates. Plos One, v. 9, p. 1-10, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "7": "Development, Characterization and Application of Monoclonal Antibodies against Brazilian Dengue Virus Isolates"}, "subdict_autores": {"7.": "ZANLUCA, C ;MAZZAROTTO, G.A.C.A; BORDIGNON, J. ; SANTOS, C. N. D."}, "subdict_doi": {"7": null}, "subdict_jci": {"7": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2013}, "subdict_titulos": {"8.": "Desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de um software livre para o gerenciamento de um biot\u00e9rio brasileiro. Revista da Sociedade Brasileira de Ci\u00eancia em Animais de Laborat\u00f3rio, v. 2, p. 61-68, 2013.", "8": "Desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de um software livre para o gerenciamento de um biot\u00e9rio brasileiro"}, "subdict_autores": {"8.": "MAZZAROTTO, G.A.C.A; SILVEIRA, G. F."}, "subdict_doi": {"8": null}, "subdict_jci": {"8": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2011}, "subdict_titulos": {"9.": "Genetic and biological characterization of a densovirus isolate that affects dengue virus infection.. Mem\u00f3rias do Instituto Oswaldo Cruz (Impresso), v. 106, p. 285-292, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "Genetic and biological characterization of a densovirus isolate that affects dengue virus infection."}, "subdict_autores": {"9.": "MOSSIMANN, A. L. P. ; BORDIGNON, J. ;MAZZAROTTO, G.A.C.A; MOTTA, M. ; Hoffmann, F.G ; SANTOS, C. N. D."}, "subdict_doi": {"9": null}, "subdict_jci": {"9": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2009}, "subdict_titulos": {"10.": "Evidence of circulation of Laguna Negra-like hantavirus in the Central West of Brazil: Case Report. Journal of Clinical Virology, v. 45, p. 153-156, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Evidence of circulation of Laguna Negra-like hantavirus in the Central West of Brazil: Case Report"}, "subdict_autores": {"10.": "RABONI, S. ; BORBA, L. ; Hoffmann, F.G ; Noronha, L ; Azevedo, L.M.V ; CARSTENSEN, S. ;MAZZAROTTO, G.A.C.A; BORDIGNON, J. ; SANTOS, C. N. D."}, "subdict_doi": {"10": null}, "subdict_jci": {"10": "8.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2009}, "subdict_titulos": {"11.": "Production and Characterization of Monoclonal Antibodies Against the Recombinant Protein of Araucaria hantavirus. Journal of Virological Methods, v. 162, p. 96-100, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "11": "Production and Characterization of Monoclonal Antibodies Against the Recombinant Protein of Araucaria hantavirus"}, "subdict_autores": {"11.": "MAZZAROTTO, G.A.C.A; RABONI, S. ; Stella, V ; CARSTENSEN, S. ; Noronha, L ; LEVIS, S ; ZANLUCA, C ; ZANETTI, C.R ; BORDIGNON, J. ; SANTOS, C. N. D."}, "subdict_doi": {"11": null}, "subdict_jci": {"11": "3.1"}}]}, {"id_lattes": "8861663346303670", "name": "Adriana Costa Bacelo", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "sa\u00fade digital.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade Coletiva.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Nutri\u00e7\u00e3o Clinica aplicada a doen\u00e7as infecciosas.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Atendimento ambulatorial de nutri\u00e7\u00e3o clinica com foco em m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2022}, "subdict_titulos": {"1.": "Validaci\u00f3n de contenido y aplicaci\u00f3n de un instrumento para evaluar la aceptaci\u00f3n de dietas hospitalarias.. NUTRICION CLINICA Y DIETETICA HOSPITALARIA, v. 42, p. 117-126, 2022.", "1": "Validaci\u00f3n de contenido y aplicaci\u00f3n de un instrumento para evaluar la aceptaci\u00f3n de dietas hospitalarias."}, "subdict_autores": {"1.": "SILVA, M. P. ; Santo, R.S. ;BACELO, A. C.; ALMEIDA, C. F. ; Cardoso, C ; Simplicio, P. ; COLARES, L. G. T. ; PATRICIA, BRITO"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.12873/424pereira"}, "subdict_jci": {"1": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2022}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "Evaluation of nutritional status and adherence to dietary monitoring among patients with Human T-Cell Leukemia Virus type 1 infection"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1016/j.clnesp.2022.11.004"}, "subdict_jci": {"2": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2021}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Bioimped\u00e2ncia em doen\u00e7as infecciosas: revis\u00e3o cr\u00edtica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.12662/2317-3076jhbs.v9i1.3386.p1-5.2021"}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2019}, "subdict_titulos": {"4.": "Nutritional status of human T-lymphotropic virus 1 patients: A retrospective study. CLINICAL NUTRITION ESPEN, v. 34, p. 32-36, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "Nutritional status of human T-lymphotropic virus 1 patients: A retrospective study"}, "subdict_autores": {"4.": "BACELO, ADRIANA COSTA; COPLE-RODRIGUES, CLAUDIA DOS SANTOS ; GON\u00c7ALVES, JULIANA LAUAR ; BORGES QUINTANA, MARCEL DE SOUZA ; TORRES, PALOMA RIBEIRO ; CARDOSO, CL\u00c1UDIA SANTOS DE AGUIAR ; SILVA, MARLETE PEREIRA DA ; ESPIRITO SANTO, RAQUEL ; ALMEIDA, CRISTIANE FONSECA DE ; SILVA, PAULA SIMPLICIO DA ; BRITO, PATRICIA DIAS DE"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1016/j.clnesp.2019.09.007"}, "subdict_jci": {"4": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2019}, "subdict_titulos": {"5.": "Selenium Status and Hemolysis in Sickle Cell Disease Patients. Nutrients, v. 11, p. 2211, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "Selenium Status and Hemolysis in Sickle Cell Disease Patients"}, "subdict_autores": {"5.": "DELESDERRIER, EM\u00cdLIA ; COPLE-RODRIGUES, CL\u00c1UDIA S. ; OMENA, JULIANA ; KNEIP FLEURY, MARCOS ; BARBOSA BRITO, FL\u00c1VIA ;COSTA BACELO, ADRIANA; CORREA KOURY, JOSELY ; CITELLI, MARTA"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.3390/nu11092211"}, "subdict_jci": {"5": "5.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2017}, "subdict_titulos": {"6.": "Dietary counseling adherence during tuberculosis treatment: A longitudinal study. Clinical Nutrition ESPEN, v. 17, p. 44-53, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "Dietary counseling adherence during tuberculosis treatment: A longitudinal study"}, "subdict_autores": {"6.": "BACELO, ADRIANA COSTA; Brasil, P.E. ; COPLE-RODRIGUES, CL\u00c1UDIA DOS SANTOS ; Georg, I. ; PAIVA, ELIANE ; RAMALHO, ANDREA ; ROLLA, V."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1016/j.clnesp.2016.11.001"}, "subdict_jci": {"6": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2017}, "subdict_titulos": {"7.": "COMPOSI\u00c7\u00c3O CORPORAL EM MULHERES TRANSG\u00caNERO VIVENDO COM HIV/AIDS: UMA DISCUSS\u00c3O DAS TRANSFORMA\u00c7\u00d5ES QUE INTERFEREM NA AVALIA\u00c7\u00c3O DO ESTADO NUTRICIONAL. DEMETRA: Alimenta\u00e7\u00e3o, Nutri\u00e7\u00e3o & Sa\u00fade, v. 11, p. 1213-1223, 2017.", "7": "COMPOSI\u00c7\u00c3O CORPORAL EM MULHERES TRANSG\u00caNERO VIVENDO COM HIV/AIDS: UMA DISCUSS\u00c3O DAS TRANSFORMA\u00c7\u00d5ES QUE INTERFEREM NA AVALIA\u00c7\u00c3O DO ESTADO NUTRICIONAL"}, "subdict_autores": {"7.": "GON\u00c7ALVES, JULIANA LAUAR ; CARDOSO, CL\u00c1UDIA SANTOS DE AGUIAR ;BACELO, ADRIANA COSTA; SANTO, RAQUEL ESP\u00cdRITO ; DE ALMEIDA, CRISTIANE FONSECA ; DA SILVA, PAULA SIMPL\u00cdCIO ; DE BRITO, PATR\u00cdCIA DIAS"}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.12957/demetra.2016.22542"}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2017}, "subdict_titulos": {"8.": "Educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional para o controle de comorbidades em pessoas com doen\u00e7as infecciosas. REVISTA BRASILEIRA EM PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE (ONLINE), v. 30, p. 1-1, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional para o controle de comorbidades em pessoas com doen\u00e7as infecciosas"}, "subdict_autores": {"8.": "Brito, P.D ; LAUAR, J. ; Simplicio, P. ; Cardoso, C ; SILVA, M. P. ;BACELO, ADRIANA COSTA; Santo, R.S. ; ALMEIDA, C. F."}, "subdict_doi": {"8": null}, "subdict_jci": {"8": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2015}, "subdict_titulos": {"9.": "Nutritional Supplementation Is a Necessary Complement to Dietary Counseling among Tuberculosis and Tuberculosis-HIV Patients. PLoS One, v. 10, p. e0134785, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "Nutritional Supplementation Is a Necessary Complement to Dietary Counseling among Tuberculosis and Tuberculosis-HIV Patients"}, "subdict_autores": {"9.": "BACELO, ADRIANA COSTA; RAMALHO, ANDREA ; BRASIL, PEDRO EMMANUEL ; COPLE-RODRIGUES, CL\u00c1UDIA DOS SANTOS ; GEORG, INGEBOURG ; PAIVA, ELIANE ; ARGOLO, SHEILA VASQUES LEANDRO ; ROLLA, VALERIA CAVALCANTE"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0134785"}, "subdict_jci": {"9": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2014}, "subdict_titulos": {"10.": "Baixo peso ao nascer: fatores socioecon\u00f4micos, assist\u00eancia pr\u00e9-natal e nutricional ? uma revis\u00e3o. REVISTA AUGUSTUS (UNISUAM. ONLINE), v. 14, p. 54-66, 2014.", "10": "Baixo peso ao nascer: fatores socioecon\u00f4micos, assist\u00eancia pr\u00e9-natal e nutricional ? uma revis\u00e3o"}, "subdict_autores": {"10.": "PAULA, C. G. ; BOCCOLINI, C. S. ; SILVA, A. A. M. ;BACELO, A. C.; TOSTE, F. ; CAPELLI, J. C. S."}, "subdict_doi": {"10": null}, "subdict_jci": {"10": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2011}, "subdict_titulos": {"11.": "Amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva : o cerne para uma melhor qualidade de vida. Nutri\u00e7\u00e3o em Pauta, v. 19, p. 16, 2011.", "11": "Amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva : o cerne para uma melhor qualidade de vida"}, "subdict_autores": {"11.": "Souza,, Veronica Braga de ;GREGORIO, B. M.; FERNANDES-DOS-SANTOS, C. ;BACELO, A. C.; CATTA-PRETA, M."}, "subdict_doi": {"11": null}, "subdict_jci": {"11": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2010}, "subdict_titulos": {"12.": "", "12": "Hidration and Alimentary Habits in pr\u00e9, during and post-training of a mens\u00b4s team Handball University, Rio de Janeiro"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"12": null}, "subdict_jci": {"12": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2010}, "subdict_titulos": {"13.": "", "13": "Hidration and Alimentary Habits in pr\u00e9, during and post-training an on University female futsal team, Rio de Janeiro"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"13": null}, "subdict_jci": {"13": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2010}, "subdict_titulos": {"14.": "Caracteres da s\u00edndrome metab\u00f3lica e tratamento n\u00e3o farmacol\u00f3gico: uma revis\u00e3o da literatura.. Revista augustus (UNISUAM. Online), v. 14, p. 11-23, 2010.", "14": "Caracteres da s\u00edndrome metab\u00f3lica e tratamento n\u00e3o farmacol\u00f3gico: uma revis\u00e3o da literatura."}, "subdict_autores": {"14.": "Monteiro, Patr\u00edcia Guilherme ; Souza-Mello, Vanessa ; GREG\u00d3RIO, Bianca Martins ; Nascimento, FAM ; Reis, GSO ;BACELO, A. C.; CATTA-PRETA, M."}, "subdict_doi": {"14": null}, "subdict_jci": {"14": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2009}, "subdict_titulos": {"15.": "BODY IMAGE PERCEPTION OF PRACTICING ADOLESCENTS OF PHYSICAL ACTIVITY OF A SCHOOL OF PRIVATE NET OF TEACHING, RIO DE JANEIRO. The FIEP Bulletin, v. 79, p. 21-24, 2009.", "15": "BODY IMAGE PERCEPTION OF PRACTICING ADOLESCENTS OF PHYSICAL ACTIVITY OF A SCHOOL OF PRIVATE NET OF TEACHING, RIO DE JANEIRO"}, "subdict_autores": {"15.": "CADIZ R L R M;MELLO, D. B.; RECH, G. F. ;BACELO, A. C.; CAPELLI, J. C. S."}, "subdict_doi": {"15": null}, "subdict_jci": {"15": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2008}, "subdict_titulos": {"16.": "Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional de Funcion\u00e1rios participantes de um programa de qualidade de vida de uma Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior da cidade do Rio de Janeiro. Revista Augustus (Rio de Janeiro), v. 1, p. 70, 2008.", "16": "Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional de Funcion\u00e1rios participantes de um programa de qualidade de vida de uma Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior da cidade do Rio de Janeiro"}, "subdict_autores": {"16.": "ALMEIDA, M. F. L.;PEREIRA, S. E.; ANASTASIO, A. ; TOSTE, F. ;CAPELLI, J.;MORAES, V. M.;BACELO, A. C.; PARREIRA, M. T. ; GONCALVES, M."}, "subdict_doi": {"16": null}, "subdict_jci": {"16": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2007}, "subdict_titulos": {"17.": "A Contribui\u00e7\u00e3o da Nutri\u00e7\u00e3o nos Casos de Paraparesia Esp\u00e1stica Tropical por HTLV-1. Revista Augustus (Rio de Janeiro. Impresso), v. 12, p. 9-15, 2007.", "17": "A Contribui\u00e7\u00e3o da Nutri\u00e7\u00e3o nos Casos de Paraparesia Esp\u00e1stica Tropical por HTLV-1"}, "subdict_autores": {"17.": "TOSTE, F. ;BACELO, A. C.;CAPELLI, J.;MORAES, V. M.;PORTE, A.;PEREIRA, S. E.;CARDOSO, Claudia Santos de Aguiar; Seixas, P ; AMORIM, A. R. ; TOSTE, F. P. ; COPLE, Claudia dos Santos"}, "subdict_doi": {"17": null}, "subdict_jci": {"17": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2007}, "subdict_titulos": {"18.": "", "18": "Estado Nutricional de Adolescentes Atendidos no Ambulat\u00f3rio de Nutri\u00e7\u00e3o do Centro de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Adalberto Nunes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"18": null}, "subdict_jci": {"18": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2007}, "subdict_titulos": {"19.": "Projeto Sa\u00fade d=na Pra\u00e7a: Uma A\u00e7\u00e3o Social Voltada para Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional de Adultos Residentes em uma Comunidade Carente. Revista Augustus (Rio de Janeiro), v. 12, p. 31-35, 2007.", "19": "Projeto Sa\u00fade d=na Pra\u00e7a: Uma A\u00e7\u00e3o Social Voltada para Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional de Adultos Residentes em uma Comunidade Carente"}, "subdict_autores": {"19.": "CAPELLI, J.;ALMEIDA, M. F. L.;MORAES, V. M.;FREITAS, S. E. P.; TOSTE, F. ;BACELO, A. C.; REIS, R. ;MATOS, P. E.; SIMOES, M. M. ; CAMPOS, E. E."}, "subdict_doi": {"19": null}, "subdict_jci": {"19": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2007}, "subdict_titulos": {"20.": "Avalia\u00e7\u00e3o de Ades\u00e3o ao Tratamento Nutricional em uma Cl\u00ednica Escola de uma Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior. Revista Augustus (Rio de Janeiro), v. 12, p. 53-59, 2007.", "20": "Avalia\u00e7\u00e3o de Ades\u00e3o ao Tratamento Nutricional em uma Cl\u00ednica Escola de uma Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior"}, "subdict_autores": {"20.": "FREITAS, S. E. P.;CAPELLI, J.; TOSTE, F. ;ALMEIDA, M. F. L.; ANASTASIO, A. ;MORAES, V. M.;BACELO, A. C.; PARREIRA, M. T."}, "subdict_doi": {"20": null}, "subdict_jci": {"20": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2007}, "subdict_titulos": {"21.": "Impacto do Tratamento Nutricional na Redu\u00e7\u00e3o de Peso Corporal de Pacientes Atendidos no Ambulat\u00f3rio de Nutri\u00e7\u00e3o do Centro Presbiteriano Beneficente - Rio de Janeiro. Revista Augustus (Rio de Janeiro), v. 12, p. 60-66, 2007.", "21": "Impacto do Tratamento Nutricional na Redu\u00e7\u00e3o de Peso Corporal de Pacientes Atendidos no Ambulat\u00f3rio de Nutri\u00e7\u00e3o do Centro Presbiteriano Beneficente - Rio de Janeiro"}, "subdict_autores": {"21.": "MORAES, V. M.; TOSTE, F. ;CAPELLI, J.;FREITAS, S. E. P.;BACELO, A. C.;ALMEIDA, M. F. L.;PORTE, A.; DIAS, E. ; SENNA, M. ; PIERRONI, L."}, "subdict_doi": {"21": null}, "subdict_jci": {"21": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2006}, "subdict_titulos": {"22.": "Impacto da Redu\u00e7\u00e3o da Ingest\u00e3o de S\u00f3dio no Controle da Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica em Idosos. Revista de Metabolismo e Nutri\u00e7\u00e3o, v. 8, p. 114-119, 2006.", "22": "Impacto da Redu\u00e7\u00e3o da Ingest\u00e3o de S\u00f3dio no Controle da Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica em Idosos"}, "subdict_autores": {"22.": "BACELO, A. C.; Moriguchi ;Poli Figueredo; COPLE, Claudia dos Santos"}, "subdict_doi": {"22": null}, "subdict_jci": {"22": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2002}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "efeitos prejudiciais do sal na alimenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da hipertens\u00e3o"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": null}, "subdict_jci": {"23": ""}}]}, {"id_lattes": "1210738427769812", "name": "Fernando Braga Stehling Dias", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Parasitologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Parasitologia", "Sub\u00e1rea": "Entomologia e Malacologia de Parasitos e Vetores.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Biologia Molecular.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Persistent SARS-COV-2 infection in vaccinated individual with three doses of COVID-19 vaccine. VACCINE, v. 41, p. 1778-1782, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "Vasconcelos, GS ; Fernandes, MCR ; Matsui, TC ; Luciano, MCS ; Costa, CL ; Ferraz, CPM ;Dias, FBS; MIYAJIMA, FABIO ; Ara\u00fajo, FMC ; Fonseca, MHG"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1016/j.vaccine"}, "subdict_jci": {"1": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2022}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": ""}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1128/spectrum.02641-21"}, "subdict_jci": {"2": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "Molecular characterization of a new SARS-CoV-2 recombinant cluster XAG identified in Brazil. FRONTIERS IN MEDICINE, v. 9, p. 1-10, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": "Molecular characterization of a new SARS-CoV-2 recombinant cluster XAG identified in Brazil"}, "subdict_autores": {"3.": "SILVA, THA\u00cdS DE SOUZA ; SALVATO, RICHARD STEINER ; GREGIANINI, TATIANA SCH\u00c4FFER ; GOMES, IGHOR ARANTES ; PEREIRA, ELISA CAVALCANTE ; DE OLIVEIRA, ENEIDA ; DE MENEZES, ANDR\u00c9 LUIZ ; BARCELLOS, REGINA BONES ; GODINHO, FERNANDA MARQUES ; RIEDIGER, IRINA ; DEBUR, MARIA DO CARMO ; DE OLIVEIRA, CRISTINA MENDES ; RIBEIRO-RODRIGUES, RODRIGO ; MIYAJIMA, FABIO ;Dias, Fernando Stehling; ABBUD, ADRIANO ; MONTE-NETO, RUBENS DO ; CALZAVARA-SILVA, CARLOS EDUARDO ; SIQUEIRA, MARILDA MENDON\u00c7A ; WALLAU, GABRIEL LUZ ; RESENDE, PAOLA CRISTINA ; FERNANDES, GABRIEL DA ROCHA ; ALVES, PEDRO"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.3389/fmed.2022.1008600"}, "subdict_jci": {"3": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "", "4": "Spread of Gamma (P.1) Sub-Lineages Carrying Spike Mutations Close to the Furin Cleavage Site and Deletions in the N-Terminal Domain Drives Ongoing Transmission of SARS-CoV-2 in Amazonas, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1128/spectrum.02366-21"}, "subdict_jci": {"4": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2021}, "subdict_titulos": {"5.": "Reduced competence to arboviruses following the sustainable invasion of Wolbachia into native Aedes aegypti from Southeastern Brazil. Scientific Reports, v. 11, p. 10039, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "Reduced competence to arboviruses following the sustainable invasion of Wolbachia into native Aedes aegypti from Southeastern Brazil"}, "subdict_autores": {"5.": "Gesto, JSM ; Ribeiro, GS ; ROCHA, MARCELE\u00a0NEVES ;Dias, FBS; Peixoto, J. ; Carvalho, FD ; Pereira, TN ; MOREIRA, L. A."}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1038/s41598-021-89409-8"}, "subdict_jci": {"5": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2021}, "subdict_titulos": {"6.": "Large-Scale Deployment and Establishment of Wolbachia Into the Aedes aegypti Population in Rio de Janeiro, Brazil. Frontiers in Microbiology, v. 12, p. 711107, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "Large-Scale Deployment and Establishment of Wolbachia Into the Aedes aegypti Population in Rio de Janeiro, Brazil"}, "subdict_autores": {"6.": "Gesto, JSM ; Pinto, S. ;BRAGA STEHLING DIAS, FERNANDO; Peixoto, J. ; DA COSTA, GUILHERME BORGES ; Kutcher, S. ; Montgomery, J. ; Green, B. R. ; ANDERS, K. L. ; Ryan, P. A. ; Simmons, C. P. ; O?Neill, S. L. ; MOREIRA, L. A."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.3389/fmicb.2021.711107"}, "subdict_jci": {"6": "5.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2021}, "subdict_titulos": {"7.": "Effectiveness of Wolbachia-infected mosquito deployments in reducing the incidence of dengue and other Aedes-borne diseases in Niter\u00f3i, Brazil: A quasi-experimental study. PLoS Neglected Tropical Diseases, v. 15, p. e0009556, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "7": "Effectiveness of Wolbachia-infected mosquito deployments in reducing the incidence of dengue and other Aedes-borne diseases in Niter\u00f3i, Brazil: A quasi-experimental study"}, "subdict_autores": {"7.": "PINTO, SOFIA B. ; RIBACK, THAIS I. S. ; SYLVESTRE, GABRIEL ; COSTA, GUILHERME ; PEIXOTO, JULIA ;Dias, Fernando B. S.; TANAMAS, STEPHANIE K. ; SIMMONS, CAMERON P. ; DUFAULT, SUZANNE M. ; RYAN, PETER A. ; O?NEILL, SCOTT L. ; MUZZI, FREDERICO C. ; KUTCHER, SIMON ; MONTGOMERY, JACQUI ; GREEN, BENJAMIN R. ; SMITHYMAN, RUTH ; EPPINGHAUS, ANA ; SARACENI, VALERIA ; DUROVNI, BETINA ; ANDERS, KATHERINE L. ; MOREIRA, LUCIANO A."}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0009556"}, "subdict_jci": {"7": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2020}, "subdict_titulos": {"8.": "Ovitraps Provide a Reliable Estimate of Wolbachia Frequency during wMelBr Strain Deployment in a Geographically Isolated Aedes aegypti Population. INSECTS, v. 11, p. 92, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Ovitraps Provide a Reliable Estimate of Wolbachia Frequency during wMelBr Strain Deployment in a Geographically Isolated Aedes aegypti Population"}, "subdict_autores": {"8.": "Jesus, CP ;Dias, FBS; VILLELA, DANIEL A. M. ; MACIEL DE FREITAS, RAFAEL"}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.3390/insects11020092"}, "subdict_jci": {"8": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2019}, "subdict_titulos": {"9.": "Matching the genetics of released and local Aedes aegypti populations is critical to assure Wolbachia invasion. PLoS Neglected Tropical Diseases, v. 13, p. e0007023, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "Matching the genetics of released and local Aedes aegypti populations is critical to assure Wolbachia invasion"}, "subdict_autores": {"9.": "GARCIA, GABRIELA DE AZAMBUJA ; SYLVESTRE, GABRIEL ; AGUIAR, RAQUEL ; DA COSTA, GUILHERME BORGES ; MARTINS, ADEMIR JESUS ; LIMA, JOS\u00c9 BENTO PEREIRA ; PETERSEN, MARTHA T. ; LOUREN\u00c7O-DE-OLIVEIRA, RICARDO ; SHADBOLT, MARION F. ; RA?I', GORDANA ; HOFFMANN, ARY A. ; VILLELA, DANIEL A. M. ;Dias, Fernando B. S.; DONG, YI ; O?NEILL, SCOTT L. ; MOREIRA, LUCIANO A. ; MACIEL-DE-FREITAS, RAFAEL"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0007023"}, "subdict_jci": {"9": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2018}, "subdict_titulos": {"10.": "Model-based inference from multiple dose, time course data reveals Wolbachia effects on infection profiles of type 1 dengue virus in Aedes aegypti. PLoS Neglected Tropical Diseases, v. 12, p. e0006339, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Model-based inference from multiple dose, time course data reveals Wolbachia effects on infection profiles of type 1 dengue virus in Aedes aegypti"}, "subdict_autores": {"10.": "SOUTO-MAIOR, CAETANO ; SYLVESTRE, GABRIEL ;BRAGA STEHLING DIAS, FERNANDO; M. GOMES, M. GABRIELA ; MACIEL-DE-FREITAS, RAFAEL"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0006339"}, "subdict_jci": {"10": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2017}, "subdict_titulos": {"11.": "How does competition among wild type mosquitoes influences the performance of Aedes aegypti and dissemination of Wolbachia pipientis?. PLoS Neglected Tropical Diseases, v. 11, p. e0005947, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "11": "How does competition among wild type mosquitoes influences the performance of Aedes aegypti and dissemination of Wolbachia pipientis?"}, "subdict_autores": {"11.": "DE OLIVEIRA, SUELLEN ; VILLELA, DANIEL ANTUNES MACIEL ;Dias, Fernando Braga Stehling; MOREIRA, LUCIANO ANDRADE ; MACIEL DE FREITAS, RAFAEL"}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0005947"}, "subdict_jci": {"11": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2016}, "subdict_titulos": {"12.": "Wolbachia Blocks Currently Circulating Zika Virus Isolates in Brazilian Aedes aegypti Mosquitoes. Cell Host & Microbe, v. 19, p. 1-4, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Wolbachia Blocks Currently Circulating Zika Virus Isolates in Brazilian Aedes aegypti Mosquitoes"}, "subdict_autores": {"12.": "DUTRA, HEVERTON\u00a0LEANDRO\u00a0CARNEIRO ; ROCHA, MARCELE\u00a0NEVES ;DIAS, FERNANDO\u00a0BRAGA\u00a0STEHLING; MANSUR, SIMONE\u00a0BRUTMAN ; CARAGATA, ERIC\u00a0PEARCE ; MOREIRA, LUCIANO\u00a0ANDRADE"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1016/j.chom.2016.04.021"}, "subdict_jci": {"12": "30.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2015}, "subdict_titulos": {"13.": "On palms, bugs, and Chagas disease in the Americas. Acta Tropica, v. 151, p. 126-141, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "On palms, bugs, and Chagas disease in the Americas"}, "subdict_autores": {"13.": "ABAD-FRANCH, FERNANDO ; LIMA, MARLI M. ; SARQUIS, OT\u00cdLIA ; GURGEL-GON\u00c7ALVES, RODRIGO ; S\u00c1NCHEZ-MART\u00cdN, MAR\u00cdA ; CALZADA, JOS\u00c9 ; SALDA\u00d1A, AZAEL ; MONTEIRO, FERNANDO A. ; PALOMEQUE, FRANCISCO S. ; SANTOS, WALTER S. ; ANGULO, VICTOR M. ; ESTEBAN, LYDA ;DIAS, FERNANDO B.S.;DIOTAIUTI, Lil\u00e9ia; BAR, MAR\u00cdA ESTHER ; GOTTDENKER, NICOLE L."}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1016/j.actatropica.2015.07.005"}, "subdict_jci": {"13": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2014}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "Ecology of Rhodnius robustus Larrousse, 1927 (Hemiptera, Reduviidae, Triatominae) in Attalea palm trees of the Tapajos River Region (Para State, Brazilian Amazon)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.1186/1756-3305-7-154"}, "subdict_jci": {"14": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2014}, "subdict_titulos": {"15.": "", "15": "The exotic palm Roystonea oleracea (Jacq.) O.F. Cook as a rural biotype for Rhodnius neglectus Lent, 1954, in Ca\u00e7u, State of Goi\u00e1s"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1590/0037-8682-0221-2013"}, "subdict_jci": {"15": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2014}, "subdict_titulos": {"16.": "Description and characterization of the melanic morphotype of Rhodnius nasutus St\u00e5l, 1859 (Hemiptera: Reduviidae: Triatominae). Revista da Sociedade Brasileira de Medicina Tropical (Impresso), v. 47, p. 637-641, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Description and characterization of the melanic morphotype of Rhodnius nasutus St\u00e5l, 1859 (Hemiptera: Reduviidae: Triatominae)"}, "subdict_autores": {"16.": "DIAS, Fernando Braga Stehling; JARAMILLO-O, NICOL\u00c1S ; DIOTAIUTI, Lileia"}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1590/0037-8682-0007-2014"}, "subdict_jci": {"16": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2012}, "subdict_titulos": {"17.": "Adenylate Cyclases of Trypanosoma brucei Inhibit the Innate Immune Response of the Host. Science (New York, N.Y.), v. online, p. online-online, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Adenylate Cyclases of Trypanosoma brucei Inhibit the Innate Immune Response of the Host"}, "subdict_autores": {"17.": "Salmon, D.; Vanwalleghem, G. ; Morias, Y. ; Denoeud, J. ; Krumbholz, C. ; Lhomme, F. ; Bachmaier, S. ; Kador, M. ; Gossmann, J. ;Dias, F. B. S.; De Muylder, G. ; Uzureau, P. ; Magez, S. ; Moser, M. ; De Baetselier, P. ; Van Den Abbeele, J. ; Beschin, A. ; Boshart, M. ; Pays, E."}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1126/science.1222753"}, "subdict_jci": {"17": "56.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2011}, "subdict_titulos": {"18.": "", "18": "Influence of the palm tree species on the variability of Rhodnius nasutus St\u00e5l, 1859 (Hemiptera, Reduviidae, Triatominae)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1016/j.meegid.2011.02.008"}, "subdict_jci": {"18": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2010}, "subdict_titulos": {"19.": "Fitness aspects of transgenic Aedes fluviatilis mosquitoes expressing a Plasmodium-blocking molecule. Transgenic Research, v. 19, p. 1129-1135, 2010.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Fitness aspects of transgenic Aedes fluviatilis mosquitoes expressing a Plasmodium-blocking molecule"}, "subdict_autores": {"19.": "SANTOS, M. N. ;NOGUEIRA, P. M.;DIAS, Fernando Braga Stehling; VALLE, D. ; MOREIRA, L. A."}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1007/s11248-010-9375-8"}, "subdict_jci": {"19": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2010}, "subdict_titulos": {"20.": "Tamandua tetradactyla Linnaeus, 1758 (Myrmecophagidae) and Rhodnius robustus Larrousse, 1927 (Triatominae) infection focus by Trypanosoma rangeli Tejera, 1920 (Trypanosomatidae) in Attalea phalerata Mart. ex Spreng (Arecaceae) palm tree in the Brazilian Amazon. Infection, Genetics and Evolution (Print), v. 10, p. 1278-1281, 2010.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "Tamandua tetradactyla Linnaeus, 1758 (Myrmecophagidae) and Rhodnius robustus Larrousse, 1927 (Triatominae) infection focus by Trypanosoma rangeli Tejera, 1920 (Trypanosomatidae) in Attalea phalerata Mart. ex Spreng (Arecaceae) palm tree in the Brazilian Amazon"}, "subdict_autores": {"20.": "DIAS, Fernando Braga Stehling; Quartier, Marion ; Roma\u00f1a, Christine A. ;DIOTAIUTI, Lil\u00e9ia; Harry, Myriam"}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1016/j.meegid.2010.06.020"}, "subdict_jci": {"20": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2009}, "subdict_titulos": {"21.": "", "21": "Ecology, evolution, and the long-term surveillance of vector-borne Chagas disease: A multi-scale appraisal of the tribe Rhodniini (Triatominae)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1016/j.actatropica.2008.06.005"}, "subdict_jci": {"21": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2008}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "Ecological aspects of Rhodnius nasutus St\u00e5l, 1859 (Hemiptera: Reduviidae: Triatominae) in palms of the Chapada do Araripe in Cear\u00e1, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1590/S0074-02762008000800014"}, "subdict_jci": {"22": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2007}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "First report on the occurrence of Trypanosoma rangeli Tejera, 1920 in the state of Cear\u00e1, Brazil, in naturally infected triatomine Rhodnius nasutus Stal, 1859 (Hemiptera, Reduviidae, Triatominae)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1590/S0074-02762007005000057"}, "subdict_jci": {"23": "2.8"}}]}, {"id_lattes": "9063434685117456", "name": "Marcela Helena Gambim Fonseca", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Imunologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "", "1": ""}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1016/j.vaccine.2023.02.019"}, "subdict_jci": {"1": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "Influence of age, gender, previous SARS-CoV-2 infection, and pre-existing diseases in antibody response after COVID-19 vaccination: A review"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1016/j.molimm.2023.03.007"}, "subdict_jci": {"2": "3.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2023}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "SARS CoV-2 infection among Healthcare Workers from different public health units in Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1016/j.molimm.2023.09.001"}, "subdict_jci": {"3": "3.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2023}, "subdict_titulos": {"4.": "", "4": "antibody response following the fourth SARS-CoV-2 vaccine dose during the omicron wave"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1002/jmv29055"}, "subdict_jci": {"4": "12.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "Dynamics of antibody response to CoronaVac vaccine. JOURNAL OF MEDICAL VIROLOGY, v. 1, p. 1-10, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "Dynamics of antibody response to CoronaVac vaccine"}, "subdict_autores": {"5.": "FONSECA, MARCELA HELENA GAMBIM; DE SOUZA, TAMIRIS DE F\u00c1TIMA GOEBEL ; DE CARVALHO ARA\u00daJO, FERNANDA MONTENEGRO ; DE ANDRADE, LUIZ ODORICO MONTEIRO"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1002/jmv.27604"}, "subdict_jci": {"5": "12.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2022}, "subdict_titulos": {"6.": "Dynamics of SARS-CoV-2 Antibody Response to CoronaVac followed by Booster Dose of BNT162b2 Vaccine. EMERGING INFECTIOUS DISEASES (ONLINE), v. 28, p. 1237, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "Dynamics of SARS-CoV-2 Antibody Response to CoronaVac followed by Booster Dose of BNT162b2 Vaccine"}, "subdict_autores": {"6.": "FONSECA, MHG; PINTO, A. C. M. D. ; MELO, A. C. L. ; VASCONCELOS, G. S. ; SILVA, M. F. S. ; ANDRADE, L. O. M. ; ARAUJO, F. M. C. ; SANTOS, E. R."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.3201/eid2806.220061"}, "subdict_jci": {"6": "11.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2022}, "subdict_titulos": {"7.": "Persistently positive SARS\u00bfCoV\u00bf2 specific IgM during one\u00bfyear follow\u00bfup. JOURNAL OF MEDICAL VIROLOGY, v. 1, p. 1, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "7": "Persistently positive SARS\u00bfCoV\u00bf2 specific IgM during one\u00bfyear follow\u00bfup"}, "subdict_autores": {"7.": "FONSECA, MARCELA HELENA GAMBIM; SILVA, MARIA FRANCILENE SOUZA ; PINTO, ANA CAROLINA MATIAS DINELLY ; MELO, AMANDA CAMPELO LIMA DE ; OLIVEIRA, F\u00c1TIMA DE C\u00c1SSIA EVANGELISTA DE ; ARA\u00daJO, FERNANDA MONTENEGRO DE CARVALHO ; ANDRADE, LUIZ ODORICO MONTEIRO DE"}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1002/jmv.27822"}, "subdict_jci": {"7": "12.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2022}, "subdict_titulos": {"8.": "Seroprevalence and factors associated with SARS-CoV-2 infection among education workers after the first wave: the first cross-sectional study in Brazil. Revista da Sociedade Brasileira de Medicina Tropical, v. 55, p. 1, 2022.", "8": "Seroprevalence and factors associated with SARS-CoV-2 infection among education workers after the first wave: the first cross-sectional study in Brazil"}, "subdict_autores": {"8.": "FRAN\u00c7A, P\u00c2MELA DE CASTRO ; SILVA, PAULO GOBERL\u00c2NIO BARROS ; ROCHA, JOSE LIMA DE CARVALHO ; PERDIG\u00c3O, ANNE CAROLINNE BEZERRA ; OLIVEIRA, NAYARA SANTOS DE ; ARA\u00daJO, FERNANDA MONTENEGRO DE CARVALHO ;FONSECA, MARCELA HELENA GAMBIM;GAMBIM, M. H.; LIMA, GIOVANNA ROLIM PINHEIRO ; ALMEIDA, MAGDA MOURA DE ; ALENCAR, CARLOS HENRIQUE ; OLIVEIRA, WANDERSON KLEBER DE ; CAVALCANTI, LUCIANO PAMPLONA DE G\u00d3ES"}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1590/0037-8682-0606-2021"}, "subdict_jci": {"8": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2022}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "Antibody response six months after the booster dose of Pfizer in previous recipients of CoronaVac"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1002/jmv.28169"}, "subdict_jci": {"9": "12.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2021}, "subdict_titulos": {"10.": "Circumventing the side effects of L-asparaginase. BIOMEDICINE & PHARMACOTHERAPY, v. 139, p. 111616, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Circumventing the side effects of L-asparaginase"}, "subdict_autores": {"10.": "FONSECA, MARCELA HELENA GAMBIM; FI\u00daZA, TAYN\u00c1 DA SILVA ; MORAIS, STEPHANIE BATH DE ; SOUZA, TATIANA DE ARRUDA CAMPOS BRASIL DE ; TREVIZANI, RAPHAEL"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1016/j.biopha.2021.111616"}, "subdict_jci": {"10": "7.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2021}, "subdict_titulos": {"11.": "Engineering of single-domain antibodies for next generation snakebite antivenoms. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 183, p. 1, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "11": "Engineering of single-domain antibodies for next generation snakebite antivenoms"}, "subdict_autores": {"11.": "FERNANDES, CARLA F.C. ; PEREIRA, SORAYA S. ; LUIZ, MARCOS B. ; SILVA, NAUANNY K.R.L. ; DA SILVA, MARCELA CRISTINA ; MARINHO, ANNA CAROLINA M. ;FONSECA, MARCELA H.G.;GAMBIM, M. H.; FURTADO, GILVAN PESSOA ; TREVIZANI, RAPHAEL ; NICOLETE, ROBERTO ; SOARES, ANDREIMAR M. ; ZULIANI, JULIANA P. ; STABELI, RODRIGO G."}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2021.06.043"}, "subdict_jci": {"11": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2019}, "subdict_titulos": {"12.": "Expression of a recombinant bacterial l-asparaginase in human cells. BMC RESEARCH NOTES, v. 12, p. 794, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Expression of a recombinant bacterial l-asparaginase in human cells"}, "subdict_autores": {"12.": "DANTAS, RAQUEL CAMINHA ; CAETANO, LUDMILLA FREIRE ; TORRES, ARIANY LIMA SOUSA ; ALVES, MATHEUS SOARES ; SILVA, EMANUELLY THAYS MUNIZ FIGUEIREDO ; TEIXEIRA, LOUHANNA PINHEIRO RODRIGUES ; TEIXEIRA, DANIEL C\u00c2MARA ; DE AZEVEDO MOREIRA, RENATO ;FONSECA, MARCELA HELENA GAMBIM;GAMBIM, M. H.; GAUD\u00caNCIO NETO, SAUL ; MARTINS, LEONARDO TONDELLO ; FURTADO, GILVAN PESSOA ; TAVARES, KAIO CESAR SIMIANO"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1186/s13104-019-4836-5"}, "subdict_jci": {"12": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2018}, "subdict_titulos": {"13.": "Boosting half-life and effector functions of therapeutic antibodies by Fc-engineering: An interaction-function review. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 119, p. 306-311, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "Boosting half-life and effector functions of therapeutic antibodies by Fc-engineering: An interaction-function review"}, "subdict_autores": {"13.": "FONSECA, MARCELA HELENA GAMBIM; FURTADO, GILVAN PESSOA ; BEZERRA, MARCUS RAFAEL LOBO ; PONTES, LARISSA QUEIROZ ; FERNANDES, CARLA FREIRE CELEDONIO"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2018.07.141"}, "subdict_jci": {"13": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2011}, "subdict_titulos": {"14.": "Toll like receptor is upregulated on peripheral blood monocytes of patients with psoriatic arthritis: a role for a gram positive inflmmatory trigger?. Clinical and Experimental Rheumatology (Testo stampato), v. 29, p. 958-62-962, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "14": "Toll like receptor is upregulated on peripheral blood monocytes of patients with psoriatic arthritis: a role for a gram positive inflmmatory trigger?"}, "subdict_autores": {"14.": "CARRASCO, S.; NEVES, F. ;Fonseca, MHG;GAMBIM, M. H.; GONCALVES, C. R. ; SAAD, C. G. ; Sampaio-Barros, P ; GOLDESTEIN-SCHAINBERG, C."}, "subdict_doi": {"14": null}, "subdict_jci": {"14": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2010}, "subdict_titulos": {"15.": "INCREASED EXPRESSION OF NATURAL KILLER CELL SURFACE RECEPTORS ON CD8+T CELLS OF SYSTEMIC SCLEROSIS PATIENTS.. CLINICAL AND EXPERIMENTAL RHEUMATOLOGY, v. 28, p. S101, 2010.", "15": "INCREASED EXPRESSION OF NATURAL KILLER CELL SURFACE RECEPTORS ON CD8 T CELLS OF SYSTEMIC SCLEROSIS PATIENTS."}, "subdict_autores": {"15.": "Marangoni, R ;CARRASCO, S.;Gambim, M.H.;GAMBIM, M. H.; GOLDENSTEIN-SCHAIMBERG, C."}, "subdict_doi": {"15": null}, "subdict_jci": {"15": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2007}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "Platelet-derived exosomes induce endothelial cell apoptosis through peroxynitrite generation: experimental evidence for a novel mechanism of septic vascular dysfunction"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": null}, "subdict_jci": {"16": "15.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2006}, "subdict_titulos": {"17.": "Platelet-derived exosomes are redox signaling particles. Clinical Science, v. xx, p. xx, 2006.", "17": "Platelet-derived exosomes are redox signaling particles"}, "subdict_autores": {"17.": "CARMO, A. O. ; Marti L. ; VERISSIMO-FILHO, S. ; LOPES, L. R. ; JANISZEWSKI, M."}, "subdict_doi": {"17": null}, "subdict_jci": {"17": "6.0"}}]}, {"id_lattes": "4259673144880085", "name": "Gilvan Pessoa Furtado", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Qu\u00edmica de Macromol\u00e9culas.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Enzimologia.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Biologia Molecular.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Epigenetic reprogramming in cancer: From diagnosis to treatment. FRONTIERS IN CELL AND DEVELOPMENTAL BIOLOGY, v. 11, p. 01-16, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "COSTA, PEDRO MIKAEL DA SILVA ; SALES, SARAH LEYENNE ALVES ; PINHEIRO, DANIEL PASCOALINO ; PONTES, LARISSA QUEIROZ ; MARANH\u00c3O, SARAH SANT?ANNA ; PESSOA, CLAUDIA DO \u00d3. ;FURTADO, Gilvan Pessoa; FURTADO, CRISTIANA LIBARDI MIRANDA"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.3389/fcell.2023.1116805"}, "subdict_jci": {"1": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "Progress on Phage Display Technology: Tailoring Antibodies for Cancer Immunotherapy. Viruses-Basel, v. 15, p. 1903, 2023.", "2": "Progress on Phage Display Technology: Tailoring Antibodies for Cancer Immunotherapy"}, "subdict_autores": {"2.": "FRAN\u00c7A, RENATO KAYLAN ALVES ; STUDART, IGOR CABRAL ; BEZERRA, MARCUS RAFAEL LOBO ; PONTES, LARISSA QUEIROZ ; BARBOSA, ANTONIO MARCOS AIRES ; BRIGIDO, MARCELO MACEDO ;FURTADO, Gilvan Pessoa; MARANH\u00c3O, ANDR\u00c9A QUEIROZ"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.3390/v15091903"}, "subdict_jci": {"2": "4.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "Serine carboxypeptidases from the carnivorous plant Nepenthes mirabilis: Partial characterization and heterologous expression. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 198, p. 77-86, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": "Serine carboxypeptidases from the carnivorous plant Nepenthes mirabilis: Partial characterization and heterologous expression"}, "subdict_autores": {"3.": "PORF\u00cdRIO, CAMILA T.M.N. ; SOUZA, PEDRO F.N. ; RAMOS, M\u00c1RCIO V. ; CAMPOS, FRANCISCO A.P. ; FREITAS, SAMUEL F. ; OLIVEIRA, JO\u00c3O P.B. ;Furtado, Gilvan P.; BARBOSA, JOS\u00c9 S.S. ; FROTA, THALIA L. ; NAGANO, CELSO S. ; SILVA, RODOLPHO G.G. ; HUSSAIN, GHULAM ; FREITAS, CLEVERSON D.T."}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2021.12.104"}, "subdict_jci": {"3": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "In vivo and in vitro matured bovine oocytes present a distinct pattern of single-cell gene expression. ZYGOTE, v. 1, p. 1-13, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "In vivo</i> and in vitro</i> matured bovine oocytes present a distinct pattern of single-cell gene expression"}, "subdict_autores": {"4.": "CAETANO, LISANDRA C. ; VERRUMA, CAROLINA G. ; PINAFFI, FABIO L.V. ; JARDIM, IZABELLE B. ;Furtado, Gilvan P.; SILVA, LUCIANO A. ; FURTADO, CRISTIANA L.M. ; ROSA-E-SILVA, ANA CAROLINA J. DE S\u00c1"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1017/s0967199422000478"}, "subdict_jci": {"4": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2021}, "subdict_titulos": {"5.": "Enhanced hydrolytic efficiency of an engineered CBM11-glucanase enzyme chimera against barley \u03b2-D-glucan extracts. FOOD CHEMISTRY, v. 1, p. 130460, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "Enhanced hydrolytic efficiency of an engineered CBM11-glucanase enzyme chimera against barley \u03b2-D-glucan extracts"}, "subdict_autores": {"5.": "PESSOA FURTADO, GILVAN; CARLI, SIBELI ; PARRAS MELEIRO, LUANA ; CARLOS DOS SANTOS SALGADO, JOS\u00c9 ; JOHN WARD, RICHARD"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1016/j.foodchem.2021.130460"}, "subdict_jci": {"5": "8.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2021}, "subdict_titulos": {"6.": "CRISPR/Cas9 small promoter deletion in H19 lncRNA is associated with altered cell morphology and proliferation. Scientific Reports, v. 11, p. 1-10, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "CRISPR/Cas9 small promoter deletion in H19 lncRNA is associated with altered cell morphology and proliferation"}, "subdict_autores": {"6.": "DA SILVA SANTOS, RENAN ; PINHEIRO, DANIEL PASCOALINO ; TEIXEIRA, LOUHANNA PINHEIRO RODRIGUES ; SALES, SARAH LEYENNE ALVES ; DOS SANTOS LUCIANO, MARIA CLAUDIA ; DE LIMA MELO, MAYARA MAGNA ; PINHEIRO, RONALD FEITOSA ; TAVARES, KAIO C\u00c9SAR SIMIANO ;FURTADO, Gilvan Pessoa; PESSOA, CLAUDIA ; FURTADO, CRISTIANA LIBARDI MIRANDA"}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1038/s41598-021-97058-0"}, "subdict_jci": {"6": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2021}, "subdict_titulos": {"7.": "Engineering of single-domain antibodies for next-generation snakebite antivenoms. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 185, p. 240-250, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "7": "Engineering of single-domain antibodies for next-generation snakebite antivenoms"}, "subdict_autores": {"7.": "FERNANDES, CARLA F.C. ; PEREIRA, SORAYA S. ; LUIZ, MARCOS B. ; SILVA, NAUANNY K.R.L. ; SILVA, MARCELA CRISTINA S. ; MARINHO, ANNA CAROLINA M. ; FONSECA, MARCELA H.G. ;FURTADO, Gilvan Pessoa; TREVIZANI, RAPHAEL ; NICOLETE, ROBERTO ; SOARES, ANDREIMAR M. ; ZULIANI, JULIANA P. ; STABELI, RODRIGO G."}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2021.06.043"}, "subdict_jci": {"7": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2019}, "subdict_titulos": {"8.": "Biotechnological potential of a cysteine protease (CpCP3) from Calotropis procera latex for cheesemaking. FOOD CHEMISTRY, v. 1, p. 125574, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Biotechnological potential of a cysteine protease (CpCP3) from Calotropis procera latex for cheesemaking"}, "subdict_autores": {"8.": "SILVA, MARIA Z.R. ; OLIVEIRA, JO\u00c3O P.B. ; RAMOS, M\u00c1RCIO V. ; FARIAS, DAVI F. ; DE S\u00c1, CHAYENNE A. ; RIBEIRO, JULIANA A.C. ; SILVA, AYRLES F.B. ; DE SOUSA, JEANLEX S. ; ZAMBELLI, RAFAEL A. ; DA SILVA, ANA C. ;Furtado, Gilvan P.; GRANGEIRO, THALLES B. ; VASCONCELOS, MIRELE S. ; SILVEIRA, SANDRO R. ; FREITAS, CLEVERSON D.T."}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1016/j.foodchem.2019.125574"}, "subdict_jci": {"8": "8.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2019}, "subdict_titulos": {"9.": "Epidrugs: targeting epigenetic marks in cancer treatment. Epigenetics, v. 14, p. 1-13, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "Epidrugs: targeting epigenetic marks in cancer treatment"}, "subdict_autores": {"9.": "MIRANDA FURTADO, CRISTIANA LIBARDI ; DOS SANTOS LUCIANO, MARIA CLAUDIA ; SILVA SANTOS, RENAN DA ;FURTADO, Gilvan Pessoa; MORAES, MANOEL ODORICO ; PESSOA, CLAUDIA"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1080/15592294.2019.1640546"}, "subdict_jci": {"9": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2019}, "subdict_titulos": {"10.": "Expression of a recombinant bacterial l-asparaginase in human cells. BMC RESEARCH NOTES, v. 12, p. 1-6, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Expression of a recombinant bacterial l-asparaginase in human cells"}, "subdict_autores": {"10.": "DANTAS, RAQUEL CAMINHA ; CAETANO, LUDMILLA FREIRE ; TORRES, ARIANY LIMA SOUSA ; ALVES, MATHEUS SOARES ; SILVA, EMANUELLY THAYS MUNIZ FIGUEIREDO ; TEIXEIRA, LOUHANNA PINHEIRO RODRIGUES ; TEIXEIRA, DANIEL C\u00c2MARA ; DE AZEVEDO MOREIRA, RENATO ; FONSECA, MARCELA HELENA GAMBIM ; GAUD\u00caNCIO NETO, SAUL ; MARTINS, LEONARDO TONDELLO ;FURTADO, Gilvan Pessoa; TAVARES, KAIO CESAR SIMIANO"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1186/s13104-019-4836-5"}, "subdict_jci": {"10": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2018}, "subdict_titulos": {"11.": "Boosting half-life and effector functions of therapeutic antibodies by Fc-engineering: An interaction-function review. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 119, p. 306-311, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "11": "Boosting half-life and effector functions of therapeutic antibodies by Fc-engineering: An interaction-function review"}, "subdict_autores": {"11.": "FONSECA, MARCELA HELENA GAMBIM ;FURTADO, Gilvan Pessoa; BEZERRA, MARCUS RAFAEL LOBO ; PONTES, LARISSA QUEIROZ ; FERNANDES, CARLA FREIRE CELEDONIO"}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2018.07.141"}, "subdict_jci": {"11": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2018}, "subdict_titulos": {"12.": "Engineering the affinity of a family 11 carbohydrate binding module to improve binding of branched over unbranched polysaccharides. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 120, p. 2509-2516, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Engineering the affinity of a family 11 carbohydrate binding module to improve binding of branched over unbranched polysaccharides"}, "subdict_autores": {"12.": "FURTADO, Gilvan Pessoa; LOURENZONI, MARCOS ROBERTO ; FUZO, CARLOS ALESSANDRO ; Fonseca-Maldonado, Raquel ; GUAZZARONI, MAR\u00cdA-EUGENIA ; Ribeiro, Lucas Ferreira ; WARD, RICHARD J."}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2018.09.022"}, "subdict_jci": {"12": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2017}, "subdict_titulos": {"13.": "Camelid Single-Domain Antibodies As an Alternative to Overcome Challenges Related to the Prevention, Detection, and Control of Neglected Tropical Diseases. Frontiers in Immunology, v. 8, p. 1-8, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "Camelid Single-Domain Antibodies As an Alternative to Overcome Challenges Related to the Prevention, Detection, and Control of Neglected Tropical Diseases"}, "subdict_autores": {"13.": "FERNANDES, CARLA F. C. ; PEREIRA, SORAYA DOS S. ; LUIZ, MARCOS B. ; ZULIANI, JULIANA P. ;Furtado, Gilvan P.; STABELI, RODRIGO G."}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.3389/fimmu.2017.00653"}, "subdict_jci": {"13": "7.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2017}, "subdict_titulos": {"14.": "Frutapin, a lectin from Artocarpus incisa (breadfruit): cloning, expression and molecular insights.. BIOSCIENCE REPORTS, v. 1, p. BSR20170969, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "14": "Frutapin, a lectin from Artocarpus incisa</i> (breadfruit): cloning, expression and molecular insights."}, "subdict_autores": {"14.": "SOUSA, FELIPE DOMINGOS ; DA SILVA, BRUNO BEZERRA ;FURTADO, Gilvan Pessoa; CARNEIRO, IGOR DE SA ; LOBO, MARINA DUARTE PINTO ; GUAN, YIWEI ; GUO, JINGXU ; COKER, ALUN R ; LOURENZONI, MARCOS ROBERTO ; GUEDES, MARIA IZABEL FLORINDO ; OWEN, JAMES S ; ABRAHAM, DAVID J. ; MONTEIRO-MOREIRA, ANA CRISTINA DE OLIVEIRA ; MOREIRA, RENATO DE AZEVEDO"}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.1042/bsr20170969"}, "subdict_jci": {"14": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2015}, "subdict_titulos": {"15.": "Enhanced xyloglucan-specific endo-\u03b2-1,4-glucanase efficiency in an engineered CBM44-XegA chimera. Applied Microbiology and Biotechnology, v. 99, p. 5095-5107, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "Enhanced xyloglucan-specific endo-\u03b2-1,4-glucanase efficiency in an engineered CBM44-XegA chimera"}, "subdict_autores": {"15.": "FURTADO, Gilvan Pessoa; SANTOS, CAMILA R. ; CORDEIRO, ROSA L. ; Ribeiro, Lucas F. ;DE MORAES, LUIZ A. B.; DAM\u00c1SIO, ANDR\u00c9 R. L. ; POLIZELI, MARIA DE LOURDES T. M. ;LOURENZONI, MARCOS R.; Murakami, M. T. ; WARD, RICHARD J."}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1007/s00253-014-6324-0"}, "subdict_jci": {"15": "5.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2015}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "Development of New Modular Genetic Tools for Engineering the Halophilic Archaeon Halobacterium salinarum"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0129215"}, "subdict_jci": {"16": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2015}, "subdict_titulos": {"17.": "Insertion of a xylanase in xylose binding protein results in a xylose-stimulated xylanase. Biotechnology for Biofuels, v. 8, p. 1-15, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Insertion of a xylanase in xylose binding protein results in a xylose-stimulated xylanase"}, "subdict_autores": {"17.": "Ribeiro, Lucas Ferreira ; NICHOLES, NATHAN ; TULLMAN, JENNIFER ; RIBEIRO, LILIANE FRAGA COSTA ; FUZO, CARLOS ALESSANDRO ; VIEIRA, DAVI SERRADELLA ;FURTADO, Gilvan Pessoa; OSTERMEIER, MARC ; Ward, Richard John"}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1186/s13068-015-0293-0"}, "subdict_jci": {"17": "6.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2014}, "subdict_titulos": {"18.": "", "18": "Synergistic action of co-expressed xylanase/laccase mixtures against milled sugar cane bagasse"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1016/j.procbio.2014.03.027"}, "subdict_jci": {"18": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2014}, "subdict_titulos": {"19.": "Phage display as a novel promising antivenom therapy: A review. Toxicon (Oxford), v. 93, p. 79-84, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Phage display as a novel promising antivenom therapy: A review"}, "subdict_autores": {"19.": "RONCOLATO, EDUARDO CROSARA ; CAMPOS, LUCAS BEN\u00cdCIO ; PESSENDA, GABRIELA ; COSTA E SILVA, LUCIANO ;FURTADO, Gilvan Pessoa; BARBOSA, JOS\u00c9 ELPIDIO"}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1016/j.toxicon.2014.11.001"}, "subdict_jci": {"19": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2013}, "subdict_titulos": {"20.": "", "20": "d-Xylose detection in Escherichia coli by a xylose binding protein-dependent response"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jbiotec.2013.10.019"}, "subdict_jci": {"20": "4.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2012}, "subdict_titulos": {"21.": "Functional characterization and oligomerization of a recombinant xyloglucan-specific endo-\u00df-1,4-glucanase (GH12) from Aspergillus niveus. Biochimica et Biophysica Acta. Proteins and Proteomics, v. 1824, p. 461-467, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Functional characterization and oligomerization of a recombinant xyloglucan-specific endo-\u00df-1,4-glucanase (GH12) from Aspergillus niveus"}, "subdict_autores": {"21.": "Dam\u00e1sio, Andr\u00e9 R.L.; Ribeiro, Liliane F.C. ; Ribeiro, Lucas F. ;Furtado, Gilvan P.;Segato, Fernando; Almeida, Fausto B.R. ; Crivellari, Augusto C. ;Buckeridge, Marcos S.;Souza, Tatiana A.C.B.; Murakami, M\u00e1rio T. ; Ward, Richard J. ; Prade, Rolf A. ; Polizeli, Maria L.T.M."}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1016/j.bbapap.2011.12.005"}, "subdict_jci": {"21": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2012}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "A designed bifunctional laccase/\u00a0-1,3-1,4-glucanase enzyme shows synergistic sugar release from milled sugarcane bagasse"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1093/protein/gzs057"}, "subdict_jci": {"22": "2.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2011}, "subdict_titulos": {"23.": "Biochemical and structural characterization of a ?-1,3\u00bf1,4-glucanase from Bacillus subtilis 168. Process Biochemistry (1991), v. 46, p. 1202-1206, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "23": "Biochemical and structural characterization of a ?-1,3\u00bf1,4-glucanase from Bacillus subtilis 168"}, "subdict_autores": {"23.": "FURTADO, Gilvan Pessoa; Ribeiro, Lucas Ferreira ; Santos, Camila Ramos ; Tonoli, Celisa Caldana ; de Souza, Angelica Rodrigues ; Oliveira, Renata Rocha ; Murakami, Mario Tyago ; Ward, Richard John"}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1016/j.procbio.2011.01.037"}, "subdict_jci": {"23": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2011}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "Engineering Bifunctional Laccase-Xylanase Chimeras for Improved Catalytic Performance"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1074/jbc.M111.253419"}, "subdict_jci": {"24": "5.157"}}]}, {"id_lattes": "5961912954763405", "name": "Marlos de Medeiros Chaves", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biotecnologia", "Sub\u00e1rea": "Biotecnologia Ambiental e Recursos Naturais.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biotecnologia", "Sub\u00e1rea": "Biotecnologia em Sa\u00fade Humana e Animal.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Parasitologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2022}, "subdict_titulos": {"1.": "Antiparasitary and antiproliferative activities in vitro of a 1,2,4-oxadiazole derivative on Trypanosoma cruzi. PARASITOLOGY RESEARCH (1987. INTERNET), v. 121, p. 1-16, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "ROCHA, YASMIM MENDES ; MAGALH\u00c3ES, EMANUEL PAULA ;DE MEDEIROS CHAVES, MARLOS;CHAVES, M. M.; MACHADO MARINHO, M\u00c1RCIA ; NASCIMENTO E MELO DE OLIVEIRA, VALENTINA ; NASCIMENTO DE OLIVEIRA, RONALDO ; LIMA SAMPAIO, TIAGO ; DE MENEZES, RAMON R. P. P. B. ; MARTINS, ALICE M. C. ; NICOLETE, ROBERTO"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1007/s00436-022-07554-z"}, "subdict_jci": {"1": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2021}, "subdict_titulos": {"2.": "Silver nanoparticles (AgNPs) internalization and passage through the Lactuca sativa (Asteraceae) outer cell wall. FUNCTIONAL PLANT BIOLOGY, v. 48, p. 1-12, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "2": "Silver nanoparticles (AgNPs) internalization and passage through the Lactuca sativa (Asteraceae) outer cell wall"}, "subdict_autores": {"2.": "DE PAIVA PINHEIRO, SERGIMAR KENNEDY ; RANGEL MIGUEL, THAIZ BATISTA AZEVEDO ;CHAVES, MARLOS DE MEDEIROS;CHAVES, M. M.; BARROS, FRANCISCO CLAUDIO DE FREITAS ; FARIAS, CAMILA PESSOA ; DE MOURA, THIAGO ALVES ; FERREIRA, ODAIR PASTOR ; PASCHOAL, ALEXANDRE ROCHA ; SOUZA FILHO, ANTONIO GOMES ; DE CASTRO MIGUEL, EMILIO"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1071/fp21161"}, "subdict_jci": {"2": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2020}, "subdict_titulos": {"3.": "Toxic effects of silver nanoparticles on the germination and root development of lettuce (Lactuca sativa). AUSTRALIAN JOURNAL OF BOTANY, v. 68, p. 127-136, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": "Toxic effects of silver nanoparticles on the germination and root development of lettuce (Lactuca sativa)"}, "subdict_autores": {"3.": "DE PAIVA PINHEIRO, SERGIMAR K. ;DE MEDEIROS CHAVES, MARLOS;CHAVES, M. M.; RANGEL MIGUEL, THAIZ B. A. ; DE FREITAS BARROS, FRANCISCO CLAUDIO ; FARIAS, CAMILA P. ; FERREIRA, ODAIR P. ; DE CASTRO MIGUEL, EMILIO"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1071/bt19170"}, "subdict_jci": {"3": "1.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2018}, "subdict_titulos": {"4.": "Hydra (Cnidaria, Hydrozoa) como modelo em estudos de ecotoxicidade: Revis\u00e3o. PUBVET (LONDRINA), v. 12, p. 1-8, 2018.", "4": "Hydra (Cnidaria, Hydrozoa) como modelo em estudos de ecotoxicidade: Revis\u00e3o"}, "subdict_autores": {"4.": "CHAVES, MARLOS DE MEDEIROS; RUVOLO-TAKASUSUKI, MARIA CL\u00c1UDIA COLLA"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.22256/pubvet.v12n7a123.1-8"}, "subdict_jci": {"4": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2018}, "subdict_titulos": {"5.": "Assessing the cellular and humoral immune response in Rhipicephalus sanguineus sensu lato (Acari: Ixodidae) infected with Leishmania infantum (Nicolle, 1908). Ticks and Tick-Borne Diseases, v. 9, p. 1421-1430, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "Assessing the cellular and humoral immune response in Rhipicephalus sanguineus sensu lato (Acari: Ixodidae) infected with Leishmania infantum (Nicolle, 1908)"}, "subdict_autores": {"5.": "FEITOSA, ANA PAULA S. ;CHAVES, MARLOS M.;CHAVES, M. M.; VERAS, DYANA L. ; DE DEUS, DAYSE M. VASCONCELOS ; PORTELA, NAIROMBERG C. ; ARA\u00daJO, ALBERON R. ; ALVES, LUIZ C. ; BRAYNER, F\u00c1BIO A."}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ttbdis.2018.06.007"}, "subdict_jci": {"5": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2015}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Hemocytes of Rhipicephalus sanguineus</i> (Acari: Ixodidae): Characterization, Population Abundance, and Ultrastructural Changes Following Challenge with Leishmania infantum</i>"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1093/jme/tjv125"}, "subdict_jci": {"6": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2013}, "subdict_titulos": {"7.": "Avalia\u00e7\u00e3o do potencial reservat\u00f3rio do c\u00e3o na Leishmaniose Visceral em dois munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1. PUBVET (LONDRINA), v. 7, p. 1568-1574, 2013.", "7": "Avalia\u00e7\u00e3o do potencial reservat\u00f3rio do c\u00e3o na Leishmaniose Visceral em dois munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {"7.": "TEIXEIRA, M. J. ; POMPEU, M. M. L. ; SOUSA R. N. ; LIMA, J. W. O."}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.22256/pubvet.v7n15.1568"}, "subdict_jci": {"7": ""}}]}, {"id_lattes": "1350673719062370", "name": "Marcos Roberto Lourenzoni", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Biotecnologia.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Biof\u00edsica Molecular.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Prote\u00ednas.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Modelagem de Sistemas Biol\u00f3gicos.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Farmacologia Bioqu\u00edmica e Molecular.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Desenvolvimento de Enzimas para biorrefinarias.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Structural evolution of an amphibian-specific globin: A computational evolutionary biochemistry approach. Comparative Biochemistry and Physiology D-Genomics & Proteomics, v. 45, p. 101055, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "QUEIROZ, JO\u00c3O PEDRO FERNANDES ;Lourenzoni, Marcos Roberto; ROCHA, BRUNO ANDERSON MATIAS"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1016/j.cbd.2022.101055"}, "subdict_jci": {"1": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "GXMR-CAR containing distinct GXM-specific single-chain variable fragment (scFv) mediated the cell activation against Cryptococcus spp. And had difference in the strength of tonic signaling. Bioengineered, v. 14, p. 2281059, 2023.", "2": "GXMR-CAR containing distinct GXM-specific single-chain variable fragment (scFv) mediated the cell activation against Cryptococcus</i> spp. And had difference in the strength of tonic signaling"}, "subdict_autores": {"2.": "MACHADO, MICHELE PROC\u00d3PIO ; DOS SANTOS, MATHEUS HENRIQUE ; GUIMAR\u00c3ES, J\u00daLIA GARCIA ; DE CAMPOS, GABRIELA YAMAZAKI ; OLIVEIRA BRITO, PATR\u00cdCIA KELLEN MARTINS ; FERREIRA, CAMILLY MELO GARCIA ; REZENDE, CAROLINE PATINI ; FROTA, NAT\u00c1LIA FERNANDES ; SOARES, SANDRO GOMES ; KUMARESAN, PAPPANAICKEN R. ;Lourenzoni, Marcos Roberto; DA SILVA, THIAGO APARECIDO"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1080/21655979.2023.2281059"}, "subdict_jci": {"2": "4.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Selective xyloglucan oligosaccharide hydrolysis by a GH31 \u03b1-xylosidase from Escherichia coli"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1016/j.carbpol.2022.119150"}, "subdict_jci": {"3": "11.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "Molecular Dynamics of CYFIP2 Protein and Its R87C Variant Related to Early Infantile Epileptic Encephalopathy. INTERNATIONAL JOURNAL OF MOLECULAR SCIENCES, v. 23, p. 8708, 2022.", "4": "Molecular Dynamics of CYFIP2 Protein and Its R87C Variant Related to Early Infantile Epileptic Encephalopathy"}, "subdict_autores": {"4.": "BIEMBENGUT, \u00cdSIS V. ; SHIGUNOV, PATR\u00cdCIA ; FROTA, NATALIA F. ;Lourenzoni, Marcos R.; DE SOUZA, TATIANA A. C. B."}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.3390/ijms23158708"}, "subdict_jci": {"4": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "Antileishmanial activity, cytotoxicity and cellular response of amphotericin B in combination with crotamine derived from Crotalus durissus terrificus venom using in vitro and in silico approaches. TOXICON, v. 217, p. 96-106, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "Antileishmanial activity, cytotoxicity and cellular response of amphotericin B in combination with crotamine derived from Crotalus durissus terrificus venom using in vitro and in silico approaches"}, "subdict_autores": {"5.": "VALENTIM-SILVA, JO\u00c3O R. ; DE BARROS, NEUZA B. ; MACEDO, SHARON R.A. ; FERREIRA, AM\u00c1LIA DOS S. ; SILVA, RODRIGO S. ; DILL, LEANDRO S.M. ; ZANCHI, FERNANDO B. ; DO NASCIMENTO, JOHNNY R. ; DO NASCIMENTO, FL\u00c1VIA R.F. ;Lourenzoni, Marcos R.; SOARES, ANDREIMAR M. ; CALDERON, LEONARDO DE A. ; NICOLETE, ROBERTO"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1016/j.toxicon.2022.08.009"}, "subdict_jci": {"5": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2021}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Alemtuzumab scFv fragments and CD52 interaction study through molecular dynamics simulation and binding free energy"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jmgm.2021.107949"}, "subdict_jci": {"6": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2021}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "Molecular dynamics simulations of human L-asparaginase1: Insights into structural determinants of enzymatic activity"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jmgm.2021.108007"}, "subdict_jci": {"7": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2020}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Recombinant xylanase production by Escherichia coli using a constitutive expression system with different nutrient sources"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1007/s43153-019-00004-x"}, "subdict_jci": {"8": "1.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2020}, "subdict_titulos": {"9.": "The role of the quaternary structure in the activation of human L-asparaginase. Journal of Proteomics, v. 224, p. 103818, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "The role of the quaternary structure in the activation of human L-asparaginase"}, "subdict_autores": {"9.": "MORAIS, S.B. ; PIROLLA, R.A.S. ; FROTA, N.F. ;Lourenzoni, M.R.; GOZZO, F.C. ; SOUZA, T.A.C.B."}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jprot.2020.103818"}, "subdict_jci": {"9": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2020}, "subdict_titulos": {"10.": "A natural cell-penetrating nanopeptide combined with pentavalent antimonial as experimental therapy against cutaneous leishmaniasis. EXPERIMENTAL PARASITOLOGY, v. 217, p. 107934, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "A natural cell-penetrating nanopeptide combined with pentavalent antimonial as experimental therapy against cutaneous leishmaniasis"}, "subdict_autores": {"10.": "VALENTIM SILVA, JO\u00c3O RAFAEL ; DE BARROS, NEUZA BIGUINATI ; ARAG\u00c3O MACEDO, SHARON ROSE ; FERREIRA, AM\u00c1LIA DOS SANTOS ; MOREIRA DILL, LEANDRO SOARES ; ZANCHI, FERNANDO BERTON ; DO NASCIMENTO, JOHNNY RAMOS ; FERNANDES DO NASCIMENTO, FL\u00c1VIA RAQUEL ;Lourenzoni, Marcos Roberto; DE AZEVEDO CALDERON, LEONARDO ; SOARES, ANDREIMAR MARTINS ; NICOLETE, ROBERTO"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1016/j.exppara.2020.107934"}, "subdict_jci": {"10": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2019}, "subdict_titulos": {"11.": "New structural insights into anomeric carbohydrate recognition by frutalin: an \u03b1-d-galactose-binding lectin from breadfruit seeds. BIOCHEMICAL JOURNAL, v. 476, p. 101-113, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "11": "New structural insights into anomeric carbohydrate recognition by frutalin: an \u03b1-d-galactose-binding lectin from breadfruit seeds"}, "subdict_autores": {"11.": "VIEIRA NETO, ANTONIO EUFR\u00c1SIO ; DE SOUSA, FELIPE DOMINGOS ; PEREIRA, HUMBERTO D'MUNIZ ; MORENO, FREDERICO BRUNO MENDES BATISTA ;Lourenzoni, Marcos Roberto; GRANGEIRO, THALLES BARBOSA ; MONTEIRO MOREIRA, ANA CRISTINA DE OLIVEIRA ; MOREIRA, RENATO DE AZEVEDO"}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1042/bcj20180605"}, "subdict_jci": {"11": "4.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2019}, "subdict_titulos": {"12.": "Hydrogel and membrane scaffold formulations of Frutalin (breadfruit lectin) within a polysaccharide galactomannan matrix have potential for wound healing. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 121, p. 429-442, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Hydrogel and membrane scaffold formulations of Frutalin (breadfruit lectin) within a polysaccharide galactomannan matrix have potential for wound healing"}, "subdict_autores": {"12.": "DE SOUSA, FELIPE DOMINGOS ; VASCONSELOS, PEDRINHA DI\u00d3GENES ; DA SILVA, AYRLES FERNANDA BRAND\u00c3O ; MOTA, ERIKA FREITAS ; DA ROCHA TOM\u00c9, ADRIANA ; MENDES, FRANCISCO ROG\u00caNIO DA SILVA ; GOMES, ANIDA MARIA MORAES ; ABRAHAM, DAVID J. ; SHIWEN, XU ; OWEN, JAMES S. ;Lourenzoni, Marcos Roberto; CAMPOS, ADRIANA ROLIM ; MOREIRA, RENATO DE AZEVEDO ; MONTEIRO-MOREIRA, ANA CRISTINA DE OLIVEIRA"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2018.10.050"}, "subdict_jci": {"12": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2018}, "subdict_titulos": {"13.": "Engineering the affinity of a family 11 carbohydrate binding module to improve binding of branched over unbranched polysaccharides. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 120, p. 2509-2516, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "Engineering the affinity of a family 11 carbohydrate binding module to improve binding of branched over unbranched polysaccharides"}, "subdict_autores": {"13.": "Furtado, Gilvan Pessoa ;LOURENZONI, Marcos Roberto; FUZO, CARLOS ALESSANDRO ; Fonseca-Maldonado, Raquel ; GUAZZARONI, MAR\u00cdA-EUGENIA ; Ribeiro, Lucas Ferreira ; WARD, R. J."}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2018.09.022"}, "subdict_jci": {"13": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2017}, "subdict_titulos": {"14.": "Frutapin, a lectin from Artocarpus incisa (breadfruit): cloning, expression and molecular insights.. BIOSCIENCE REPORTS, v. 37, p. BSR20170969-14, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "14": "Frutapin, a lectin from Artocarpus incisa</i> (breadfruit): cloning, expression and molecular insights."}, "subdict_autores": {"14.": "SOUSA, FELIPE DOMINGOS ; DA SILVA, BRUNO BEZERRA ; FURTADO, GILVAN PESSOA ; CARNEIRO, IGOR DE SA ; LOBO, MARINA DUARTE PINTO ; GUAN, YIWEI ; GUO, JINGXU ; COKER, ALUN R ;Lourenzoni, Marcos Roberto; GUEDES, MARIA IZABEL FLORINDO ; OWEN, JAMES S ; ABRAHAM, DAVID J. ; MONTEIRO-MOREIRA, ANA CRISTINA DE OLIVEIRA ; MOREIRA, RENATO DE AZEVEDO"}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.1042/bsr20170969"}, "subdict_jci": {"14": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2017}, "subdict_titulos": {"15.": "The role of local residue environmental changes in thermostable mutants of the GH11 xylanase from Bacillus subtilis. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 97, p. 574-584, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "The role of local residue environmental changes in thermostable mutants of the GH11 xylanase from Bacillus subtilis"}, "subdict_autores": {"15.": "SILVA, S\u00c9RGIO BERGAMACHI ; PINHEIRO, MATHEUS PINTO ; FUZO, CARLOS ALESSANDRO ;Silva, Samuel Reghim; FERREIRA, TATIANE LOPES ;LOURENZONI, Marcos Roberto; NONATO, M. CRISTINA ; Vieira, Davi Serradella ; WARD, R. J."}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2017.01.054"}, "subdict_jci": {"15": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2015}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "Enhanced xyloglucan-specific endo-\u03b2-1,4-glucanase efficiency in an engineered CBM44-XegA chimera"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1007/s00253-014-6324-0"}, "subdict_jci": {"16": "5.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2012}, "subdict_titulos": {"17.": "", "17": "Characterization of suramin binding sites on the human group IIA secreted phospholipase A2 by site-directed mutagenesis and molecular dynamics simulation"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1016/j.abb.2012.01.002"}, "subdict_jci": {"17": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2012}, "subdict_titulos": {"18.": "", "18": "A designed bifunctional laccase/\u00a0-1,3-1,4-glucanase enzyme shows synergistic sugar release from milled sugarcane bagasse"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1093/protein/gzs057"}, "subdict_jci": {"18": "2.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2011}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "Engineering Bifunctional Laccase-Xylanase Chimeras for Improved Catalytic Performance"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1074/jbc.M111.253419"}, "subdict_jci": {"19": "5.157"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2009}, "subdict_titulos": {"20.": "", "20": "Mapping of suramin binding sites on the group IIA human secreted phospholipase A2"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1016/j.bioorg.2009.01.002"}, "subdict_jci": {"20": "5.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2008}, "subdict_titulos": {"21.": "Biochemical and Structural Investigations of Bothropstoxin-II, a Myotoxic Asp49 Phospholipase A2 from Bothrops jararacussu Venom. PROTEIN AND PEPTIDE LETTERS, v. 15, p. 1002-1008, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Biochemical and Structural Investigations of Bothropstoxin-II, a Myotoxic Asp49 Phospholipase A2 from Bothrops jararacussu Venom"}, "subdict_autores": {"21.": "MURAKAMI, Mario ;LOURENZONI, MARCO; ARRUDA, EMERSON ; TOMAZ, MARCELO ; VICOTI, MAGNO ; ABREGO, JOSE ; MELO, PAULO ; ARNI, RAGHUVIR"}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.2174/092986608785849245"}, "subdict_jci": {"21": "1.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2007}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "Molecular dynamics study of the differences in the human defensin behavior near a modelled water/membrane interface"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-50532007000300019"}, "subdict_jci": {"22": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2007}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Study of the Interaction of Human Defensins with Cell Membrane Models:\u00a0 Relationships between Structure and Biological Activity"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1021/jp067127g"}, "subdict_jci": {"23": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2007}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "Structure of the Ebola Fusion Peptide in a Membrane-mimetic Environment and the Interaction with Lipid Rafts"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1074/jbc.M611864200"}, "subdict_jci": {"24": "5.157"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2007}, "subdict_titulos": {"25.": "", "25": "Interfacial surface charge and free accessibility to the PLA2-active site-like region are essential requirements for the activity of Lys49 PLA2 homologues"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1016/j.toxicon.2006.10.011"}, "subdict_jci": {"25": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2006}, "subdict_titulos": {"26.": "", "26": "Study of the influence of ethanol on the basic fibroblast growth."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"26": null}, "subdict_jci": {"26": "0.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2004}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "On the role of water in the protein activity"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-97332004000100014"}, "subdict_jci": {"27": "1.6"}}]}, {"id_lattes": "7223174055569374", "name": "Raphael Trevizani", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra", "\u00c1rea": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "Sub\u00e1rea": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "Especialidade": "Especialidade: Modelagem Computacional."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Qu\u00edmica de Macromol\u00e9culas", "Especialidade": "Especialidade: Prote\u00ednas."}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2017}, "subdict_titulos": {"1.": "Critical Features of Fragment Libraries for Protein Structure Prediction. PLoS One, v. 12, p. e0170131, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "TREVIZANI, RAPHAEL; CUST\u00d3DIO, F\u00c1BIO LIMA ; DOS SANTOS, KARINA BAPTISTA ; DARDENNE, LAURENT EMMANUEL"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0170131"}, "subdict_jci": {"1": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2008}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "SYNTHESIS AND ANTIMICROBIAL ACTIVITY OF AMPHIPHILIC CARBOHYDRATE DERIVATIVES"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": null}, "subdict_jci": {"2": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2008}, "subdict_titulos": {"3.": "ANTINOCICEPTIVE ACTIVITY OF THE ESSENTIAL OIL AND FRACTIONS OF PTERODON EMARGINATUS vOGEL SEEDS. Acta Farmaceutica Bonaerense, v. 27, p. 865-870, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": "ANTINOCICEPTIVE ACTIVITY OF THE ESSENTIAL OIL AND FRACTIONS OF PTERODON EMARGINATUS vOGEL SEEDS"}, "subdict_autores": {"3.": "DUTRA, R. C.;TREVIZANI, Raphael; SILVA, F. P. ; BARBOSA, N.R."}, "subdict_doi": {"3": null}, "subdict_jci": {"3": "0.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2005}, "subdict_titulos": {"4.": "", "4": "Ocorr\u00eancia de sirf\u00eddeos afid\u00f3fagos (Diptera, Syrphidae) em Lavras, MG."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"4": null}, "subdict_jci": {"4": "0.8"}}]}, {"id_lattes": "2733793442953892", "name": "Margareth Borges Coutinho Gallo", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "metabol\u00f4mica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Prote\u00f4mica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Ci\u00eancias Ambientais.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "valida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o (processos, m\u00e9todos e equipamentos).", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Garantia e controle de qualidade farmac\u00eauticos.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica", "Sub\u00e1rea": "Probabilidade e Estat\u00edstica Aplicadas.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2021}, "subdict_titulos": {"1.": "Tolerance to glyphosate and antibiotic resistance in gram-negative bacteria isolated from soils of different agricultural management systems in Cear\u00e1, Brazil. Gaia Scientia, v. 15, p. 45-60, 2021.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "V\u00cdTOR FERREIRA DE OLIVEIRA, RAUL ;BORGES COUTINHO GALLO, MARGARETH; VIANA DE SOUSA, OSCARINA ; VASCONCELOS RIBEIRO, \u00c1LEF ; SALATA LIMA, TATIANA ; GOMES LIMA, CLEIDIANE ; PAULO ANDRADE SILVA, V\u00cdTOR ; FERREIRA CARNEIRO, FERNANDO ; RODRIGUES FILHO, \u00c9DSON ; DE ANDRADE NOBRE, CRISIANA"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.22478/ufpb.1981-1268.2021v15n2.53654"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2021}, "subdict_titulos": {"2.": "Forced Degradation Study and Development of a Stability-Indicating Method for Amoxicillin Capsules According to ANVISA Guidelines. JOURNAL OF THE BRAZILIAN CHEMICAL SOCIETY, v. 32, p. 2195-2205, 2021.", "2": "Forced Degradation Study and Development of a Stability-Indicating Method for Amoxicillin Capsules According to ANVISA Guidelines"}, "subdict_autores": {"2.": "GALLO, MARGARETH; DO NASCIMENTO, DIOGO ; NUNES, NELSON ; DE SOUSA, FL\u00c1VIA ; BONIATTI, JANINE ; DE AGUIAR, JOS\u00c9 ; MEDEIROS, JULIANA ; ESTEVES, ALESSANDRA ; GUERRA, GRA\u00c7A ; FERREIRA, LUIZ ; REGIS, LUCAS ; SEICEIRA, RAFAEL ; MONCORVO, FABIANA ; CHAVES, MARCELO"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.21577/0103-5053.20210111"}, "subdict_jci": {"2": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2018}, "subdict_titulos": {"3.": "Termogravimetria, calorimetria explorat\u00f3ria diferencial e estudo de degrada\u00e7\u00e3o for\u00e7ada do metronidazol insumo farmac\u00eautico ativo e comprimidos 250mg. NEWSLAB, v. 97, p. 8-19, 2018.", "3": "Termogravimetria, calorimetria explorat\u00f3ria diferencial e estudo de degrada\u00e7\u00e3o for\u00e7ada do metronidazol insumo farmac\u00eautico ativo e comprimidos 250mg"}, "subdict_autores": {"3.": "GALLO, M. B. C.; NASCIMENTO, D. D. ; NUNES, N. M. ; Aguiar, J. L. N. ; CERQUEIRA, A. L. P. ; MEDEIROS, J. J. S. ; REGIS, L. G. I. ; SEICEIRA, R. C. ; BONIATTI, J."}, "subdict_doi": {"3": null}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2018}, "subdict_titulos": {"4.": "Agrot\u00f3xicos: riscos e impactos. CI\u00caNCIA HOJE, v. 346, p. 1-5, 2018.", "4": "Agrot\u00f3xicos: riscos e impactos"}, "subdict_autores": {"4.": "CARNEIRO, F. F. ;GALLO, M. B. C.; Oliveira, R.V.F. ; Almeida, V. ; Tygel, A."}, "subdict_doi": {"4": null}, "subdict_jci": {"4": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2014}, "subdict_titulos": {"5.": "The Anti-Promyelocytic Leukemia Mode of Action of Two Endophytic Secondary Metabolites Unveiled by a Proteomic Approach. Planta Medica (Internet), v. 80, p. 473-481, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "The Anti-Promyelocytic Leukemia Mode of Action of Two Endophytic Secondary Metabolites Unveiled by a Proteomic Approach"}, "subdict_autores": {"5.": "GALLO, MARGARETH; FALSO, MIRANDA ; BALEM, FERNANDA ; MENEZES, DIEGO ; ROCHA, N\u00daBIA ; BALACHANDRAN, RAGHAVAN ; STURGEON, TIMOTHY ; PUPO, M\u00d4NICA ; DAY, BILLY"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1055/s-0034-1368301"}, "subdict_jci": {"5": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2013}, "subdict_titulos": {"6.": "A proteomic approach to identify proteins from Trichuris trichiura extract with immunomodulatory effects. Parasite Immunology (Print), v. 35, p. 188-193, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "A proteomic approach to identify proteins from Trichuris trichiura</i> extract with immunomodulatory effects"}, "subdict_autores": {"6.": "SANTOS, L. N. ;GALLO, M. B. C.; SILVA, E. S. ;FIGUEIREDO, C. A. V.; COOPER, P. J. ;BARRETO, M. L.; LOUREIRO, S. ;PONTES-DE-CARVALHO, L. C.; ALCANTARA-NEVES, N. M."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1111/pim.12025"}, "subdict_jci": {"6": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2013}, "subdict_titulos": {"7.": "Study of anti-microbial and anti-pectinase activity of extracts and compounds isolated from Siphoneugena densiflora (Myrtaceae) and Vitex polygama (Lamiaceae). REVISTA FITOS (ALANAC), v. 8, p. 43-52, 2013.", "7": "Study of anti-microbial and anti-pectinase activity of extracts and compounds isolated from Siphoneugena densiflora (Myrtaceae) and Vitex polygama (Lamiaceae)"}, "subdict_autores": {"7.": "GALLO, M. B. C.; Zavan, C. ; Almeida, R. N. A. ; VIEIRA, P. C. ;FERNANDES, J. B.;SILVA, M. F. G. F.; BACCI JR., M. ;Pagnocca, F. C.; Sobral M"}, "subdict_doi": {"7": null}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2010}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Chemical Constituents of Papulaspora immersa, an Endophyte from Smallanthus sonchifolius (Asteraceae), and Their Cytotoxic Activity"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1002/cbdv.201000011"}, "subdict_jci": {"8": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2009}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "Endophytic fungi found in association with Smallanthus sonchifolius</i> (Asteraceae) as resourceful producers of cytotoxic bioactive natural products"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1002/jobm.200800093"}, "subdict_jci": {"9": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2009}, "subdict_titulos": {"10.": "Biological activities of lupeol. International Journal of Biomedical and Pharmaceutical Sciences, v. 3, p. 46-66, 2009.", "10": "Biological activities of lupeol"}, "subdict_autores": {"10.": "GALLO, M. B. C.; SARACHINE, M. J."}, "subdict_doi": {"10": null}, "subdict_jci": {"10": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2008}, "subdict_titulos": {"11.": "Coumpounds from Vitex polygama active against kidney diseases. Journal of Ethnopharmacology, v. 115, p. 320-322, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "11": "Coumpounds from Vitex polygama active against kidney diseases"}, "subdict_autores": {"11.": "GALLO, M. B. C.; VIEIRA, P. C. ;FERNANDES, J. B.;SILVA, M. F. G. F.; Salimena-Pires, FR"}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jep.2007.09.020"}, "subdict_jci": {"11": "5.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2008}, "subdict_titulos": {"12.": "Enzymatic Inhibitory Activity and Trypanocidal Effects of Extracts and Compounds from Siphoneugena densiflora O. Berg and Vitex polygama Cham.. ZEITSCHRIFT F\u00dcR NATURFORSCHUNG C, v. 63, p. 371-382, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Enzymatic Inhibitory Activity and Trypanocidal Effects of Extracts and Compounds from Siphoneugena densiflora O. Berg and Vitex polygama Cham."}, "subdict_autores": {"12.": "GALLO, M. B. C.; Marques, A. S. F. ; VIEIRA, P. C. ;SILVA, M. F. G. F.;FERNANDES, J. B.;Silva, M.;Guido, R. V.;OLIVA, G.;Thiemann, O. H.;ALBUQUERQUE, S.; Fairlamb, A."}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1515/znc-2008-5-611"}, "subdict_jci": {"12": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2007}, "subdict_titulos": {"13.": "Biologia Qu\u00edmica: uma estrat\u00e9gia moderna para a pesquisa em produtos naturais. QUIMICA NOVA, v. 30, p. 1446-1455, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "Biologia Qu\u00edmica: uma estrat\u00e9gia moderna para a pesquisa em produtos naturais"}, "subdict_autores": {"13.": "M\u00f4nica T. Pupo;GALLO, M. B. C.; VIEIRA, P. C."}, "subdict_doi": {"13": null}, "subdict_jci": {"13": "0.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2007}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "Atividade Citot\u00f3xica de Extratos de Fungos Endof\u00edticos Isolados de Smallanthus sonchifolius"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": null}, "subdict_jci": {"14": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2007}, "subdict_titulos": {"15.": "Contribui\u00e7\u00e3o ao conhecimento das esp\u00e9cies de Passiflora L. do munic\u00edpio de Po\u00e7os de Caldas-MG. REVISTA BRASILEIRA DE BIOCI\u00caNCIAS, v. 5, p. 417-419, 2007.", "15": "Contribui\u00e7\u00e3o ao conhecimento das esp\u00e9cies de Passiflora L. do munic\u00edpio de Po\u00e7os de Caldas-MG"}, "subdict_autores": {"15.": "GALLO, M. B. C.; B\u00e1rbara Weinberg"}, "subdict_doi": {"15": null}, "subdict_jci": {"15": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2006}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "Quantitative determination of 20-hydroxyecdysone in methanolic extract of twigs from Vitex polygama Cham."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jchromb.2005.12.006"}, "subdict_jci": {"16": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2006}, "subdict_titulos": {"17.": "", "17": "New natural products from Siphoneugena densiflora Berg (Myrtaceae) and their chemotaxonomic significance"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1590/s0103-50532006000200010"}, "subdict_jci": {"17": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2006}, "subdict_titulos": {"18.": "Bioactivity of extracts and isolated compounds fromVitex polygama (Verbenaceae) andSiphoneugena densiflora (Myrtaceae) againstSpodoptera frugiperda (Lepidoptera: Noctuidae). Pest Management Science, v. 62, p. 1072-1081, 2006.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Bioactivity of extracts and isolated compounds fromVitex polygama (Verbenaceae) andSiphoneugena densiflora (Myrtaceae) againstSpodoptera frugiperda (Lepidoptera: Noctuidae)"}, "subdict_autores": {"18.": "GALLO, M. B. C.;Rocha, W. C; Cunha, U. S. ; Diogo, F. A. ;Silva, F. C.; VIEIRA, P. C. ;Vendramim, J. D.;FERNANDES, J. B.;SILVA, M. F. G. F.; Batista-Pereira, L.G."}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1002/ps.1278"}, "subdict_jci": {"18": "4.1"}}]}, {"id_lattes": "5208987549081354", "name": "Clarissa Romero Teixeira", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Imunologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Parasitologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Association between the potential distribution of Lutzomyia longipalpis and Nyssomyia whitmani and leishmaniasis incidence in Piau\u00ed State, Brazil. PLoS Neglected Tropical Diseases, v. 17, p. e0011388, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "DE SOUSA, RAIMUNDO LEOBERTO TORRES ; ARAUJO-PEREIRA, THAIS DE ; LEAL, ANANGELA RAVENA DA SILVA ; FREIRE, SIMONE MOUSINHO ; SILVA, CLEANTO LUIZ MAIA ; MALLET, JACENIR REIS DOS SANTOS ; VILELA, MAURICIO LUIZ ; VASCONCELOS, SILVIA ALC\u00c2NTARA ; GOMES, R\u00c9GIS ;TEIXEIRA, CLARISSA; BRITTO, CONSTAN\u00c7A ; PITA PEREIRA, DANIELA DE ; CARVALHO, BRUNO MOREIRA DE"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0011388"}, "subdict_jci": {"1": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": ""}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0287665"}, "subdict_jci": {"2": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Different inoculum of Leishmania braziliensis</i> concentrations influence immunopathogenesis and clinical evolution in the ear dermis hamster model of cutaneous leishmaniasis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1111/pim.12947"}, "subdict_jci": {"3": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2020}, "subdict_titulos": {"4.": "", "4": "CXCL10 immunomodulatory effect against infection caused by an antimony refractory isolate of Leishmania braziliensis</i> in mice"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1111/pim.12805"}, "subdict_jci": {"4": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2018}, "subdict_titulos": {"5.": "Immunization with LJM11 salivary protein protects against infection with Leishmania braziliensis in the presence of Lutzomyia longipalpis saliva. ACTA TROPICA, v. 177, p. 164-170, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "Immunization with LJM11 salivary protein protects against infection with Leishmania braziliensis in the presence of Lutzomyia longipalpis saliva"}, "subdict_autores": {"5.": "CUNHA, JUREMA M. ; ABBEHUSEN, MELISSA ; SUAREZ, MARTHA ; VALENZUELA, JESUS ;TEIXEIRA, CLARISSA R.; BRODSKYN, CL\u00c1UDIA I."}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1016/j.actatropica.2017.10.009"}, "subdict_jci": {"5": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2018}, "subdict_titulos": {"6.": "Lutzomyia longipalpis Saliva Drives Interleukin-17-Induced Neutrophil Recruitment Favoring Leishmania infantum Infection. Frontiers in Microbiology, v. 9, p. 1/881, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "Lutzomyia longipalpis Saliva Drives Interleukin-17-Induced Neutrophil Recruitment Favoring Leishmania infantum Infection"}, "subdict_autores": {"6.": "TEIXEIRA, CLARISSA R.; SANTOS, CLAIRE DA S. ; PRATES, DEBORACI B. ; DOS SANTOS, RAFAEL T. ; ARA\u00daJO-SANTOS, TH\u00c9O ; DE SOUZA-NETO, SEBASTI\u00c3O M. ; BORGES, VAL\u00c9RIA M. ;Barral-Netto, Manoel; BRODSKYN, CL\u00c1UDIA I."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.3389/fmicb.2018.00881"}, "subdict_jci": {"6": "5.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2018}, "subdict_titulos": {"7.": "Lutzomyia longipalpis Saliva Induces Heme Oxygenase-1 Expression at Bite Sites. Frontiers in Immunology, v. 9, p. 1/2779-10, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "7": "Lutzomyia longipalpis Saliva Induces Heme Oxygenase-1 Expression at Bite Sites"}, "subdict_autores": {"7.": "LUZ, NIVEA F. ; DESOUZA-VIEIRA, THIAGO ; DE CASTRO, WALDIONE ; VIVARINI, AISLAN CARVALHO ; PEREIRA, LAIS ; FRAN\u00c7A, RIAM ROCHA ; SILVEIRA-MATTOS, PAULO S. ; COSTA, DIEGO L. ;TEIXEIRA, CLARISSA; MENESES, CLAUDIO ; BOAVENTURA, VIVIANE S. ; DE OLIVEIRA, CAMILA I. ; LOPES, ULISSES GAZOS ; ARONSON, NAOMI ; ANDRADE, BRUNO B. ; BRODSKYN, CLAUDIA I. ; VALENZUELA, JESUS G. ; KAMHAWI, SHADEN ; BORGES, VALERIA M."}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.3389/fimmu.2018.02779"}, "subdict_jci": {"7": "7.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2018}, "subdict_titulos": {"8.": "Immunization of Experimental Dogs With Salivary Proteins From Lutzomyia longipalpis, Using DNA and Recombinant Canarypox Virus Induces Immune Responses Consistent With Protection Against Leishmania infantum. Frontiers in Immunology, v. 9, p. 1/2558-12, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Immunization of Experimental Dogs With Salivary Proteins From Lutzomyia longipalpis, Using DNA and Recombinant Canarypox Virus Induces Immune Responses Consistent With Protection Against Leishmania infantum"}, "subdict_autores": {"8.": "ABBEHUSEN, MELISSA MOURA COSTA ; CUNHA, JUREMA ; SUAREZ, MARTHA SENA ;TEIXEIRA, CLARISSA; ALMEIDA, VALTER DOS ANJOS ; PEREIRA, LA\u00cdS DA SILVA ; BORDONI, MARCELO ; GIL-SANTANA, LEONARDO ; SOLC\u00c0, MANUELA DA SILVA ; FRAGA, DEBORAH BITTENCOURT MOT\u00c9 ; FISCHER, LAURENT ; BOZZA, PATRICIA TORRES ; VALENZUELA, JESUS G. ; KAMHAWI, SHADEN ; ANDRADE, BRUNO B. ; BRODSKYN, CLAUDIA I."}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.3389/fimmu.2018.02558"}, "subdict_jci": {"8": "7.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2016}, "subdict_titulos": {"9.": "Circulating Biomarkers of Immune Activation, Oxidative Stress and Inflammation Characterize Severe Canine Visceral Leishmaniasis. Scientific Reports, v. 6, p. 32619, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "Circulating Biomarkers of Immune Activation, Oxidative Stress and Inflammation Characterize Severe Canine Visceral Leishmaniasis"}, "subdict_autores": {"9.": "SOLC\u00c0, MANUELA S. ; ANDRADE, BRUNO B. ; ABBEHUSEN, MELISSA MOURA COSTA ;TEIXEIRA, CLARISSA R.; KHOURI, RICARDO ; VALENZUELA, JESUS G. ; KAMHAWI, SHADEN ; BOZZA, PATR\u00cdCIA TORRES ; FRAGA, DEBORAH BITTENCOURT MOTH\u00c9 ; BORGES, VALERIA MATOS ; VERAS, PATR\u00cdCIA SAMPAIO TAVARES ; BRODSKYN, CLAUDIA IDA"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1038/srep32619"}, "subdict_jci": {"9": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2016}, "subdict_titulos": {"10.": "New insights into the transmissibility of from dogs to sand flies: experimental transmission reveals persistent parasite depots at bite sites. JOURNAL OF INFECTIOUS DISEASES, v. 213, p. jiw022, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "New insights into the transmissibility of from dogs to sand flies: experimental transmission reveals persistent parasite depots at bite sites"}, "subdict_autores": {"10.": "ASLAN, HAMIDE ; OLIVEIRA, FABIANO ; MENESES, CLAUDIO ; CASTROVINCI, PHILIP ; GOMES, REGIS ;TEIXEIRA, CLARISSA; DERENGE, CANDACE A. ; ORANDLE, MARLENE ; GRADONI, LUIGI ; OLIVA, GAETANO ; FISCHER, LAURENT ; VALENZUELA, JESUS G. ; KAMHAWI, SHADEN"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1093/infdis/jiw022"}, "subdict_jci": {"10": "6.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2016}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Immunity to Lutzomyia whitmani Saliva Protects against Experimental Leishmania braziliensis Infection"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0005078"}, "subdict_jci": {"11": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2015}, "subdict_titulos": {"12.": "A sand fly salivary protein vaccine shows efficacy against vector-transmitted cutaneous leishmaniasis in nonhuman primates. Science Translational Medicine, v. 7, p. 290ra90-290ra90, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "A sand fly salivary protein vaccine shows efficacy against vector-transmitted cutaneous leishmaniasis in nonhuman primates"}, "subdict_autores": {"12.": "Oliveira, F.; ROWTON, E. ; ASLAN, H. ;GOMES, R.; CASTROVINCI, P. A. ; ALVARENGA, P. H. ; ABDELADHIM, M. ;TEIXEIRA, C.; MENESES, C. ; KLEEMAN, L. T. ; GUIMARAES-COSTA, A. B. ; ROWLAND, T. E. ; GILMORE, D. ; DOUMBIA, S. ; REED, S. G. ; LAWYER, P. G. ; Andersen, J. F. ; KAMHAWI, S. ; Valenzuela, J. G."}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1126/scitranslmed.aaa3043"}, "subdict_jci": {"12": "17.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2015}, "subdict_titulos": {"13.": "Vaccination with Leishmania infantum Acidic Ribosomal P0 but Not with Nucleosomal Histones Proteins Controls Leishmania infantum Infection in Hamsters. PLoS Neglected Tropical Diseases (Online), v. 10, p. e0003490, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "Vaccination with Leishmania infantum Acidic Ribosomal P0 but Not with Nucleosomal Histones Proteins Controls Leishmania infantum Infection in Hamsters"}, "subdict_autores": {"13.": "PEREIRA, LAIS ; ABBEHUSEN, MELISSA ;TEIXEIRA, CLARISSA; CUNHA, JUREMA ; NASCIMENTO, IVAN P. ; FUKUTANI, KYIOSHI ; DOS-SANTOS, WASHINGTON ;Barral, Aldina; DE OLIVEIRA, CAMILA INDIANI ;Barral-Netto, Manoel; SOTO, MANOEL ; BRODSKYN, CL\u00c1UDIA IDA"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0003490"}, "subdict_jci": {"13": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2014}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "DISTINCT CELLULAR MIGRATION INDUCED BY Leishmania infantum chagasi AND SALIVA FROM Lutzomyia longipalpis IN A HEMORRHAGIC POOL MODEL"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.1590/s0036-46652014000100003"}, "subdict_jci": {"14": "1.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2014}, "subdict_titulos": {"15.": "Characterization of the Early Inflammatory Infiltrate at the Feeding Site of Infected Sand Flies in Mice Protected from Vector-Transmitted Leishmania major by Exposure to Uninfected Bites. PLoS Neglected Tropical Diseases (Online), v. 8, p. e2781, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "Characterization of the Early Inflammatory Infiltrate at the Feeding Site of Infected Sand Flies in Mice Protected from Vector-Transmitted Leishmania major by Exposure to Uninfected Bites"}, "subdict_autores": {"15.": "TEIXEIRA, CLARISSA; GOMES, REGIS ; OLIVEIRA, FABIANO ; MENESES, CLAUDIO ; GILMORE, DANA C. ; ELNAIEM, DIA-ELDIN A. ; VALENZUELA, JESUS G. ; KAMHAWI, SHADEN ; GHEDIN, ELODIE"}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0002781"}, "subdict_jci": {"15": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2013}, "subdict_titulos": {"16.": "Experimental Infection of Dogs with Leishmania and Saliva as a Model to Study Canine Visceral Leishmaniasis. Plos One, v. 8, p. e60535, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Experimental Infection of Dogs with Leishmania and Saliva as a Model to Study Canine Visceral Leishmaniasis"}, "subdict_autores": {"16.": "COSTA, DIRCEU JOAQUIM ; CARVALHO, RAYSSA M. DE ARAUJO ; ABBEHUSEN, MELISSA ;TEIXEIRA, CLARISSA; PITOMBO, MAIANA ; TRIGO, JOELMA ;NASCIMENTO, FL\u00c1VIA;AMORIM, LUCILENE;ABREU-SILVA, ANA LUCIA; DO SOCORRO PIRES CRUZ, MARIA ; MIRANDA, JOS\u00c9 CARLOS ; FUKUTANI, KYOSHI ; DE OLIVEIRA, CAMILA I. ;Barral, Aldina;Barral-Netto, Manoel; BRODSKYN, CL\u00c1UDIA"}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0060535"}, "subdict_jci": {"16": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2013}, "subdict_titulos": {"17.": "", "17": "Experimental models in vaccine research: malaria and leishmaniasis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"17": null}, "subdict_jci": {"17": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2012}, "subdict_titulos": {"18.": "Delayed-Type Hypersensitivity to Sand Fly Saliva in Humans from a Leishmaniasis-Endemic Area of Mali Is T(H)1-Mediated and Persists to Midlife. Journal of Investigative Dermatology, v. 133, p. 452, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Delayed-Type Hypersensitivity to Sand Fly Saliva in Humans from a Leishmaniasis-Endemic Area of Mali Is T(H)1-Mediated and Persists to Midlife"}, "subdict_autores": {"18.": "Oliveira, F.; TRAORE, B. ;Gomes, Regis B.; FAYE, O. ; GILMORE, D. ; KEITA, S. ; TRAORE, P. ;TEIXEIRA, C. R.; COULIBALY, C. ; SAMAKE, S. ; MENESES, C. ; SISSOKO, I. ; FAIRHURST, R. ; FAY, M. ; ANDERSON, J. M. ; DOUMBIA, S. ; KAMHAWI, S. ; Valenzuela, J. G."}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1038/jid.2012.315"}, "subdict_jci": {"18": "6.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2012}, "subdict_titulos": {"19.": "Immunity to Sand Fly Salivary Protein LJM11 Modulates Host Response to Vector-Transmitted Leishmania Conferring Ulcer-Free Protection. Journal of Investigative Dermatology, v. 00, p. 00-00, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Immunity to Sand Fly Salivary Protein LJM11 Modulates Host Response to Vector-Transmitted Leishmania Conferring Ulcer-Free Protection"}, "subdict_autores": {"19.": "GOMES, REGIS ; OLIVEIRA, FABIANO ;TEIXEIRA, CLARISSA; MENESES, CLAUDIO ; GILMORE, DANA C ; ELNAIEM, DIA-ELDIN ; KAMHAWI, SHADEN ; VALENZUELA, JESUS G"}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1038/jid.2012.205"}, "subdict_jci": {"19": "6.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2012}, "subdict_titulos": {"20.": "KSAC, a Defined Leishmania Antigen, plus Adjuvant Protects against the Virulence of L. major Transmitted by Its Natural Vector Phlebotomus duboscqi. PLoS Neglected Tropical Diseases (Online), v. 6, p. e1610, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "KSAC, a Defined Leishmania Antigen, plus Adjuvant Protects against the Virulence of L. major Transmitted by Its Natural Vector Phlebotomus duboscqi"}, "subdict_autores": {"20.": "GOMES, REGIS ;TEIXEIRA, CLARISSA; OLIVEIRA, FABIANO ; LAWYER, PHILLIP G. ; ELNAIEM, DIA-ELDIN ; MENESES, CLAUDIO ; GOTO, YASUYUKI ; BHATIA, AJAY ; HOWARD, RANDALL F. ; REED, STEVEN G. ; VALENZUELA, JESUS G. ; KAMHAWI, SHADEN"}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0001610"}, "subdict_jci": {"20": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2012}, "subdict_titulos": {"21.": "Cutting Edge: Brazilian Pemphigus Foliaceus Anti-Desmoglein 1 Autoantibodies Cross-React with Sand Fly Salivary LJM11 Antigen. The Journal of Immunology (1950. Online), v. 189, p. 1535-1539, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Cutting Edge: Brazilian Pemphigus Foliaceus Anti-Desmoglein 1 Autoantibodies Cross-React with Sand Fly Salivary LJM11 Antigen"}, "subdict_autores": {"21.": "QIAN, Y. ; JEONG, J. S. ; MALDONADO, M. ; Valenzuela, J. G. ;GOMES, R.;TEIXEIRA, C.; EVANGELISTA, F. ; QAQISH, B. ;AOKI, V.; HANS, G. ; RIVITTI, E. A. ; EATON, D. ; DIAZ, L. A."}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.4049/jimmunol.1200842"}, "subdict_jci": {"21": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2012}, "subdict_titulos": {"22.": "The protein LJM 111 from Lutzomyia longipalpis Salivary Gland Extract (SGE) accounts for the SGE-inhibitory effects upon inflammatory parameters in experimental arthritis model. International Immunopharmacology (Print), v. 12, p. 603-610, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "22": "The protein LJM 111 from Lutzomyia longipalpis Salivary Gland Extract (SGE) accounts for the SGE-inhibitory effects upon inflammatory parameters in experimental arthritis model"}, "subdict_autores": {"22.": "GRESPAN, RENATA; VALENZUELA, JESUS G. ; DE OLIVEIRA, CARLO J.F. ;TEIXEIRA, CLARISSA; CARREGARO, VANESSA ; CUNHA, FERNANDO Q. ; SOUTO, FABRICIO O. ; RIBEIRO, JOS\u00c9 MARCOS ;VERRI, WALDICEU A.; LEMOS, HENRIQUE P."}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1016/j.intimp.2012.02.004"}, "subdict_jci": {"22": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2012}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Biomarkers for Exposure to Sand Flies Bites as Tools to Aid Control of Leishmaniasis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.3389/fimmu.2012.00121"}, "subdict_jci": {"23": "7.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2012}, "subdict_titulos": {"24.": "Lufaxin, a Novel Factor Xa Inhibitor From the Salivary Gland of the Sand Fly Lutzomyia longipalpis Blocks Protease-Activated Receptor 2 Activation and Inhibits Inflammation and Thrombosis In Vivo. Arteriosclerosis, Thrombosis, and Vascular Biology, v. 00, p. 01-12, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "24": "Lufaxin, a Novel Factor Xa Inhibitor From the Salivary Gland of the Sand Fly Lutzomyia longipalpis Blocks Protease-Activated Receptor 2 Activation and Inhibits Inflammation and Thrombosis In Vivo"}, "subdict_autores": {"24.": "COLLIN, N. ; ASSUMPCAO, T. C. F. ; MIZURINI, D. M. ; GILMORE, D. C. ; DUTRA-OLIVEIRA, A. ; KOTSYFAKIS, M. ;SA-NUNES, A.;TEIXEIRA, C.; Ribeiro, J. M. C. ;MONTEIRO, R. Q.; Valenzuela, J. G. ; FRANCISCHETTI, I. M. B."}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1161/atvbaha.112.253906"}, "subdict_jci": {"24": "8.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2011}, "subdict_titulos": {"25.": "Plasmodium falciparum: Nitric oxide modulates heme speciation in isolated food vacuoles. Experimental Parasitology, v. 127, p. 1-8, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "25": "Plasmodium falciparum: Nitric oxide modulates heme speciation in isolated food vacuoles"}, "subdict_autores": {"25.": "OSTERA, G. ; TOKUMASU, F. ;TEIXEIRA, C. R.; COLLIN, N. ; SA, J. ; HUME, J. ; KUMAR, S. ; RIBEIRO, J. ; LUKAT-RODGERS, G. ; RODGERS, K."}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1016/j.exppara.2010.05.006"}, "subdict_jci": {"25": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2011}, "subdict_titulos": {"26.": "Structure and Function of a \\. The Journal of Biological Chemistry (Print), v. 286, p. 32383-32393, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "26": "Structure and Function of a \\"}, "subdict_autores": {"26.": "TEIXEIRA, C. R.; Xu, X. ;Oliveira, F.; Chang, B. W. ; COLLIN, N. ;GOMES, R.; REYNOSO, D. ; my Pham, V. ; Elnaiem, D.-E. ; KAMHAWI, S. ; Ribeiro, J. M. C. ; Valenzuela, J. G. ; Andersen, J. F."}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1074/jbc.M111.268904"}, "subdict_jci": {"26": "5.157"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2010}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "Using recombinant proteins from Lutzomyia longipalpis  saliva to estimate human vector exposure in visceral Leishmaniasis endemic areas"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0000649"}, "subdict_jci": {"27": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2010}, "subdict_titulos": {"28.": "Discovery of Markers of Exposure Specific to Bites of Lutzomyia longipalpis, the Vector of Leishmania infantum chagasi in Latin America. Plos Neglected Tropical Diseases, v. 4, p. e638, 2010.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "Discovery of Markers of Exposure Specific to Bites of Lutzomyia longipalpis, the Vector of Leishmania infantum chagasi in Latin America"}, "subdict_autores": {"28.": "TEIXEIRA, C. R.;GOMES, R.; COLLIN, N. ; REYNOSO, D. ; JOCHIM, R.C. ; OLIVEIRA, L. F. ; SEITZ, A. ; ELNAIEM, D. E. ; CALDAS, A. ; SOUZA, A. P. ;BRODSKYN, C.;DE OLIVEIRA, C. I.; MENDONCA, I. ; COSTA, C. ; VOLF, P. ;A. Barral; KAMHAWI, S. ; VALENZUELA, J."}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0000638"}, "subdict_jci": {"28": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2009}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "Leishmania commandeers the host inflammatory response through neutrophils"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": "http://dx.doi.org/10.1016/j.pt.2009.01.001"}, "subdict_jci": {"29": "9.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2009}, "subdict_titulos": {"30.": "Sand fly salivary proteins induce strong cellular immunity in a natural reservoir of visceral leishmaniasis with adverse consequences for Leishmania.. PLoS Pathogens, v. 5, p. e1000441, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "30": "Sand fly salivary proteins induce strong cellular immunity in a natural reservoir of visceral leishmaniasis with adverse consequences for Leishmania."}, "subdict_autores": {"30.": "COLLIN, N. ;GOMES, R.;TEIXEIRA, C. R.; CHENG, L. ; LAUGHINGHOUSE, A. ; WARD, J. ; ELNAIEM, D. E. ; FISCHER, L. ; VALENZUELA, J. ; KAMHAWI, S."}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.ppat.1000441"}, "subdict_jci": {"30": "6.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2009}, "subdict_titulos": {"31.": "Immunogenic salivary proteins of Triatoma infestans: development of a recombinant antigen for the detection of low-level infestation of triatomines. Plos Neglected Tropical Diseases, v. 3, p. e532, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "31": "Immunogenic salivary proteins of Triatoma infestans: development of a recombinant antigen for the detection of low-level infestation of triatomines"}, "subdict_autores": {"31.": "SCHWARZ, A. ; HELLING, S. ; COLLIN, N. ;TEIXEIRA, C. R.; MEDRANO-MERCADO, N. ; HUME, J. ;ASSUMPCAO, T.; MARCUS, K. ; STEPHAN, C. ; MEYER, H. ; RIBEIRO, J. ; BILLINGSLEY, P. ; VALENZUELA, J. ; STERNBERG, J. ; SCHAUB, G."}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0000532"}, "subdict_jci": {"31": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2008}, "subdict_titulos": {"32.": "The midgut transcriptome of Lutzomyia longipalpis: comparative analysis of cDNA libraries from sugar-fed, blood-fed, post-digested and Leishmania infantum chagasi-infected sand flies.. BMC Genomics, v. 9, p. 15, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "32": "The midgut transcriptome of Lutzomyia longipalpis: comparative analysis of cDNA libraries from sugar-fed, blood-fed, post-digested and Leishmania infantum chagasi-infected sand flies."}, "subdict_autores": {"32.": "JOCHIM, R.C. ;TEIXEIRA, C. R.; LAUGHINGHOUSE, A. ; ELNAIEM, D. E. ; MU, J. ; OLIVEIRA, L. F. ;GOMES, R.; VALENZUELA, J."}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1186/1471-2164-9-15"}, "subdict_jci": {"32": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2008}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "Immunity to a salivary protein of a sand fly vector of visceral leishmaniasis protects against the fatal outcome of disease in a hamster model."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": "http://dx.doi.org/10.1073/pnas.0712153105"}, "subdict_jci": {"33": "11.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2008}, "subdict_titulos": {"34.": "Plasmodium falciparum: food vacuole localization of nitric oxide-derived species in intraerythrocytic stages of the malaria parasite.. Experimental Parasitology, v. 120, p. 29-38, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "34": "Plasmodium falciparum: food vacuole localization of nitric oxide-derived species in intraerythrocytic stages of the malaria parasite."}, "subdict_autores": {"34.": "OSTERA, G. ; TOKUMASU, F. ; OLIVEIRA, L. F. ; SA, J. ; FURUYA, T. ;TEIXEIRA, C. R.; DVORAK, J."}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.1016/j.exppara.2008.04.014"}, "subdict_jci": {"34": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2006}, "subdict_titulos": {"35.": "", "35": "Potential of KM  lectin in immunization against Leishmania amazonensis infection"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1016/j.vaccine.2005.11.067"}, "subdict_jci": {"35": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2005}, "subdict_titulos": {"36.": "", "36": "Distinct Leishmania braziliensis isolates induce different paces of chemokine expression patterns"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"36": null}, "subdict_jci": {"36": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2005}, "subdict_titulos": {"37.": "", "37": "Influ\u00eancia da saliva de flebotom\u00edneos na leishmaniose experimental e humana"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2005}, "subdict_titulos": {"38.": "", "38": "Saliva from Lutzomyia longipalpis Induces CC Chemokine Ligand 2/Monocyte Chemoattractant Protein-1 expression and macrophage recruitment"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"38": null}, "subdict_jci": {"38": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2005}, "subdict_titulos": {"39.": "", "39": "Chemokines in host-parasite interactions in leishmaniasis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.1016/j.pt.2005.11.010"}, "subdict_jci": {"39": "9.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2005}, "subdict_titulos": {"40.": "", "40": "Haematophagous arthropod saliva and host defense system: A tale of tear and blood"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"40": null}, "subdict_jci": {"40": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2004}, "subdict_titulos": {"41.": "", "41": "Leishmania braziliensis isolates differing at the genome level display distinctive features in BALB/c mice"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.1016/j.micinf.2004.05.009"}, "subdict_jci": {"41": "5.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 1999}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Evaluation of the proteolytic susceptibility of three lectins from sub-tribe Diocleinae using enzymatic action, heat treatment and molecular modelling"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": null}, "subdict_jci": {"42": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 1999}, "subdict_titulos": {"43.": "", "43": "The carbohydrate-binding specificity of a highly toxic protein from Abrus pulchellus seeds."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 1998}, "subdict_titulos": {"44.": "", "44": "Isolation and partial characterization of highly toxic lectins from abrus pulchellus seeds"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"44": "http://dx.doi.org/10.1016/S0041-0101(97)00153-0"}, "subdict_jci": {"44": "2.8"}}]}, {"id_lattes": "3922481112087617", "name": "Carla Freire Celedonio Fernandes", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Farmacologia", "Sub\u00e1rea": "Farmacologia Bioqu\u00edmica e Molecular.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Farm\u00e1cia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Bioqu\u00edmica.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2022}, "subdict_titulos": {"1.": "Inhibition potential of the major secondary metabolites isolated from anacardium occidentale against Mpro enzyme from COVID-19 virus using molecular docking and dynamics studies. Journal of Analytical & Pharmaceutical Research, v. 11, p. 32-37, 2022.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "Pereira, AMG ; Bezerra, LL ; Marinho, MM ; Magalhaes, EP ; de Menezes, RRPPB ; Sampaio, TL ; Bandeira, PN ;FERNANDES, CARLA F.C.; Marinho, ES ; Teixeira, AMR ; dos Santos, HS"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.15406/japlr.2022.11.00399"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2022}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "Anti-Metalloprotease P-I Single-Domain Antibodies: Tools for next-generation snakebite antivenoms"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1155/2022/2748962"}, "subdict_jci": {"2": "3.246"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "The search for new efficient inhibitors of SARS-COV-2 through the              De novo              drug design developed by artificial intelligence. JOURNAL OF BIOMOLECULAR STRUCTURE & DYNAMICS, v. x, p. 1-17, 2022.", "3": "The search for new efficient inhibitors of SARS-COV-2 through the              De novo</i>              drug design developed by artificial intelligence"}, "subdict_autores": {"3.": "DA FONSECA, ALU\u00cdSIO MARQUES ; CABONGO, SADRACK QUEQUE ; CALUACO, BERNARDINO JOAQUIM ; COLARES, REGILANY PAULO ;FERNANDES, CARLA FREIRE CELEDONIO; DOS SANTOS, H\u00c9LCIO SILVA ; DE LIMA-NETO, PEDRO ; MARINHO, EMMANUEL SILVA"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1080/07391102.2022.2148128"}, "subdict_jci": {"3": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "Seasonal variation of the composition of essential oils from              Piper cernuum              Vell and              Piper rivinoides              Kunth, ADMET study, DFT calculations, molecular docking and dynamics studies of major components as potent inhibitors of the heterodimer methyltransferase complex NSP16-NSP10 SARS COV-2 protein. JOURNAL OF BIOMOLECULAR STRUCTURE & DYNAMICS, v. x, p. 1-19, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "Seasonal variation of the composition of essential oils from              Piper cernuum</i>              Vell and              Piper rivinoides</i>              Kunth, ADMET study, DFT calculations, molecular docking and dynamics studies of major components as potent inhibitors of the heterodimer methyltransferase complex NSP16-NSP10 SARS COV-2 protein"}, "subdict_autores": {"4.": "ALVES BORGES LEAL, ANTONIO LINKOLN ; FONSECA BEZERRA, CAMILA ; FERREIRA E SILVA, ANDRESSA KELLY ; EVERSON DA SILVA, LUIZ ; BEZERRA, LUCAS LIMA ; ALMEIDA-NETO, FRANCISCO WAGNER ; MARINHO, EMANUELLE MACHADO ;CELEDONIO FERNANDES, CARLA FREIRE; NUNES DA ROCHA, MATHEUS ; MARINHO, MARCIA MACHADO ; COUTINHO, HENRIQUE D. M. ; BARRETO, HUMBERTO MEDEIROS ; RAFAELA FREITAS DOTTO, ANA ; AMARAL, WANDERLEI DO ; SANTOS, H\u00c9LCIO SILVA DOS ; LIMA-NETO, PEDRO DE ; MARINHO, EMMANUEL SILVA"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1080/07391102.2022.2107072"}, "subdict_jci": {"4": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2021}, "subdict_titulos": {"5.": "In silico study of the potential interactions of 4--acetamidechalcones with protein targets in SARS-CoV-2. BIOCHEMICAL AND BIOPHYSICAL RESEARCH COMMUNICATIONS, v. 537, p. 71-77, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "In silico study of the potential interactions of 4--acetamidechalcones with protein targets in SARS-CoV-2"}, "subdict_autores": {"5.": "Q. ALMEIDA-NETO, FRANCISCO WAGNER ; CASTRO MATOS, MARIA GEYSILLENE ; MARINHO, EMANUELLE MACHADO ; MARINHO, M\u00c1RCIA MACHADO ; R\u00d3SEO PAULA PESSOA BEZERRA DE MENEZES, RAMON ; SAMPAIO, TIAGO LIMA ; BANDEIRA, PAULO NOGUEIRA ;CELEDONIO FERNANDES, CARLA FREIRE; MAGNO RODRIGUES TEIXEIRA, ALEXANDRE ; MARINHO, EMMANUEL SILVA ; DE LIMA-NETO, PEDRO ; SILVA DOS SANTOS, H\u00c9LCIO"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1016/j.bbrc.2020.12.074"}, "subdict_jci": {"5": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2021}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Engineering of single-domain antibodies for next-generation snakebite antivenoms"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2021.06.043"}, "subdict_jci": {"6": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2021}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "A review of plant-based expression systems as a platform for single-domain recombinant antibody production"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2021.10.126"}, "subdict_jci": {"7": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2021}, "subdict_titulos": {"8.": "Camelid Single-Domain Antibodies for the Development of Potent Diagnosis Platforms. Molecular Diagnosis & Therapy, v. 1062, p. 1177, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Camelid Single-Domain Antibodies for the Development of Potent Diagnosis Platforms"}, "subdict_autores": {"8.": "BRILHANTE-DA-SILVA, NAIRO ; DE OLIVEIRA SOUSA, ROSA MARIA ; ARRUDA, ANDRELISSE ; DOS SANTOS, ELIZA LIMA ; MARINHO, ANNA CAROLINA MACHADO ; STABELI, RODRIGO GUERINO ;FERNANDES, CARLA FREIRE CELEDONIO; PEREIRA, SORAYA DOS SANTOS"}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1007/s40291-021-00533-7"}, "subdict_jci": {"8": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2020}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "Single domain antibodies in the development of immunosensors for diagnostics"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2020.10.031"}, "subdict_jci": {"9": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2020}, "subdict_titulos": {"10.": "Plasmodium falciparum purine nucleoside phosphorylase as a model in the search for new inhibitors by high throughput screening. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 165, p. 1832-1841, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Plasmodium falciparum purine nucleoside phosphorylase as a model in the search for new inhibitors by high throughput screening"}, "subdict_autores": {"10.": "HOLANDA, RUDSON J. ; DEVES, CANDIDA ; MOREIRA-DILL, LEANDRO S. ; GUIMAR\u00c3ES, CESAR L. ; MARTTINELLI, LEONARDO K.B. ;FERNANDES, CARLA F.C.; MEDEIROS, PATR\u00cdCIA S.M. ; SANTOS, SORAYA P. ; HONDA, EDUARDO R. ; St\u00e1beli, Rodrigo G. ; SANTOS, DI\u00d3GENES S. ; SOARES, ANDREIMAR M. ; PEREIRA DA SILVA, LUIZ H."}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2020.10.062"}, "subdict_jci": {"10": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2020}, "subdict_titulos": {"11.": "Snake venoms and purified toxins as biotechnological tools to control Ralstonia solanacearum. PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA BRASILEIRA (ONLINE), v. 55, p. e01756, 2020.", "11": "Snake venoms and purified toxins as biotechnological tools to control Ralstonia solanacearum"}, "subdict_autores": {"11.": "ALVES, RITA DE C\u00c1SSIA ; VIEIRA J\u00daNIOR, JOS\u00c9 ROBERTO ; FREIRE, TAMIRIS CHAVES ; FONSECA, ALINE SOUZA DA ; SANGI, SIMONE CARVALHO ; BARBIERI, F\u00c1BIO DA SILVA ; ROCHA, RODRIGO BARROS ; BRITO, LUCIANA GATTO ; PEREIRA, SORAYA DOS SANTOS ; LUIZ, MARCOS BARROS ; FREIRE, FRANCISCO DAS CHAGAS OLIVEIRA ;FERNANDES, CARLA FREIRE CELEDONIO; SOARES, ANDREIMAR MARTINS ; FERNANDES, CL\u00c9BERSON DE FREITAS"}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1590/s1678-3921.pab2020.v55.01756"}, "subdict_jci": {"11": "0.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2019}, "subdict_titulos": {"12.": "Lectin isolated from Bothrops jararacussu venom induces IL-10 release by TCD4 + cells and TNF-\u03b1 release by monocytes and natural killer cells. JOURNAL OF LEUKOCYTE BIOLOGY, v. x, p. 1, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Lectin isolated from Bothrops jararacussu</i> venom induces IL-10 release by TCD4  </sup> cells and TNF-\u03b1 release by monocytes and natural killer cells"}, "subdict_autores": {"12.": "PIRES, WEVERSON LUCIANO ; KAYANO, ANDERSON MAKOTO ; CASTRO, ONASSIS BOERI ; PALOSCHI, MAURO VALENTINO ; LOPES, J\u00c9SSICA AMARAL ; BOENO, CHARLES NUNES ; PEREIRA, SORAYA DOS SANTOS ; ANTUNES, MA\u00cdSA MOTA ; RODRIGUES, MORENO MAGALH\u00c3ES S. ; ST\u00c1BELI, RODRIGO GUERINO ;FERNANDES, CARLA FREIRE CEL\u00caDONIO; SOARES, ANDREIMAR MARTINS ; ZULIANI, JULIANA PAVAN"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1002/jlb.ma1118-463r"}, "subdict_jci": {"12": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2019}, "subdict_titulos": {"13.": "Local and systemic effects caused by Crotalus durissus terrificus, Crotalus durissus collilineatus, and Crotalus durissus cascavella snake venoms in swiss mice. SOCIEDADE BRASILEIRA DE MEDICINA TROPICAL. REVISTA, v. 52, p. x, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "Local and systemic effects caused by Crotalus durissus terrificus, Crotalus durissus collilineatus, and Crotalus durissus cascavella snake venoms in swiss mice"}, "subdict_autores": {"13.": "CARVALHO, LET\u00cdCIA HELENA DE ; TEIXEIRA, LEDA FABI\u00c9LEN ; ZAQUEO, KAYENA DELAIX ; BASTOS, J\u00c9SSICA FELIX ; NERY, NERIANE MONTEIRO ; SET\u00daBAL, SULAMITA SILVA ; PONTES, ADRIANA SILVA ; BUTZKE, DIANA ; CAVALCANTE, WALTER ; GALLACCI, MARCIA ;FERNANDES, CARLA FREIRE CELED\u00d4NIO; STABELI, RODRIGO GUERINO ; SOARES, ANDREIMAR MARTINS ; ZULIANI, JULIANA PAVAN"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1590/0037-8682-0526-2018"}, "subdict_jci": {"13": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2018}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "Camelid Single-Domain Antibodies (VHHs) against Crotoxin: A Basis for Developing Modular Building Blocks for the Enhancement of Treatment or Diagnosis of Crotalic Envenoming"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.3390/toxins10040142"}, "subdict_jci": {"14": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2018}, "subdict_titulos": {"15.": "Epidemiological study of snakebite cases in Brazilian Western Amazonia. dx.doi.org/10.1590/0037-8682-0489-2017, v. 51, p. 338-346, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "Epidemiological study of snakebite cases in Brazilian Western Amazonia"}, "subdict_autores": {"15.": "Roriz, K.S. ; Zaqueo, K.D. ; SETUBAL, S. S. ; KATSURAGAWA, T. H. ; SILVA, R. R. ;FERNANDES, C.; CARDOSO, L. A. P. ; RODRIGUES, M. M. S. ; SOARES, A. M. ; STABELI, R. G. ; ZULIANI, J. P."}, "subdict_doi": {"15": null}, "subdict_jci": {"15": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2018}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "Boosting half-life and effector functions of therapeutic antibodies by Fc-engineering: An interaction-function review"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2018.07.141"}, "subdict_jci": {"16": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2017}, "subdict_titulos": {"17.": "Camelid Single-Domain Antibodies As an Alternative to Overcome Challenges Related to the Prevention, Detection, and Control of Neglected Tropical Diseases. Frontiers in Immunology, v. 8, p. 653, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Camelid Single-Domain Antibodies As an Alternative to Overcome Challenges Related to the Prevention, Detection, and Control of Neglected Tropical Diseases"}, "subdict_autores": {"17.": "FERNANDES, CARLA F. C.; PEREIRA, SORAYA DOS S. ; LUIZ, MARCOS B. ; Zuliani, Juliana P. ; FURTADO, GILVAN P. ; STABELI, RODRIGO G."}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.3389/fimmu.2017.00653"}, "subdict_jci": {"17": "7.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2017}, "subdict_titulos": {"18.": "Effect of BjcuL, a lectin isolated from Bothrops jararacussu, on human peripheral blood mononuclear cells. TOXICOLOGY IN VITRO, v. 41, p. 30-41, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Effect of BjcuL, a lectin isolated from Bothrops jararacussu, on human peripheral blood mononuclear cells"}, "subdict_autores": {"18.": "PIRES, WEVERSON LUCIANO ; DE CASTRO, ONASSIS BOERI ; KAYANO, ANDERSON MAKOTO ; DA SILVA SET\u00daBAL, SULAMITA ; PONTES, ADRIANA SILVA ; NERY, NERIANE MONTEIRO ; PALOSCHI, MAURO VALENTINO ; DOS SANTOS PEREIRA, SORAYA ; ST\u00c1BELI, RODRIGO GUERINO ;FERNANDES, CARLA FREIRE CELED\u00d4NIO; SOARES, ANDREIMAR MARTINS ; ZULIANI, JULIANA PAVAN"}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1016/j.tiv.2017.02.003"}, "subdict_jci": {"18": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2017}, "subdict_titulos": {"19.": "Molecular cloning and structural modelling of gamma-phospholipase A 2 inhibitors from Bothrops atrox and Micrurus lemniscatus snakes. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 103, p. 525-532, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Molecular cloning and structural modelling of gamma-phospholipase A 2 inhibitors from Bothrops atrox and Micrurus lemniscatus snakes"}, "subdict_autores": {"19.": "PICELLI, CARINA G. ; BORGES, RAFAEL J. ; FERNANDES, CARLOS A.H. ; MATIOLI, FABIO M. ;FERNANDES, CARLA F.C.; SOBRINHO, JULIANA C. ; HOLANDA, RUDSON J. ; OZAKI, LUIZ S. ; KAYANO, ANDERSON M. ;CALDERON, LEONARDO A.; FONTES, MARCOS R.M. ; St\u00e1beli, Rodrigo G. ; SOARES, ANDREIMAR M."}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2017.05.076"}, "subdict_jci": {"19": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2017}, "subdict_titulos": {"20.": "Molecular quantitative assay for esterase-mediated organophosphate resistance in  Rhipicephalus microplus. Ticks and Tick-Borne Diseases, v. 8, p. 725-732, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "Molecular quantitative assay for esterase-mediated organophosphate resistance in  Rhipicephalus microplus"}, "subdict_autores": {"20.": "BRITO, LUCIANA GATTO ; DE OLIVEIRA NERY, LOUI ; DA SILVA BARBIERI, FABIO ; HUACCA, MARIBEL E. FUNES ; DOS SANTOS PEREIRA, SORAYA ; DA SILVA, RENATA REIS ;DE FREITAS FERNANADES, CARLA CELED\u00d4NIO; DE SENA OLIVEIRA, M\u00c1RCIA CRISTINA"}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ttbdis.2017.05.006"}, "subdict_jci": {"20": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2017}, "subdict_titulos": {"21.": "Phospholipase A 2 Inhibitor from Crotalus durissus terrificus rattlesnake: Effects on human peripheral blood mononuclear cells and human neutrophils cells. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 105, p. 1117-1125, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Phospholipase A 2 Inhibitor from Crotalus durissus terrificus rattlesnake: Effects on human peripheral blood mononuclear cells and human neutrophils cells"}, "subdict_autores": {"21.": "XAVIER, CAROLINE V. ; DA S. SET\u00daBAL, SULAMITA ; LACOUTH-SILVA, FABIANNE ; PONTES, ADRIANA S. ; NERY, NERIANE M. ; DE CASTRO, ONASSIS BOERI ;FERNANDES, CARLA F.C.; SOARES, ANDREIMAR M. ; FORTES-DIAS, CONSUELO L. ; Zuliani, Juliana P."}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2017.07.140"}, "subdict_jci": {"21": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2016}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "Inhibition of the Myotoxicity Induced by Bothrops jararacussu Venom and Isolated Phospholipases A2 by Specific Camelid Single-Domain Antibody Fragments"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0151363"}, "subdict_jci": {"22": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2016}, "subdict_titulos": {"23.": "p38 MAPK is involved in human neutrophil chemotaxis induced by L-amino acid oxidase from Calloselasma rhodosthoma. Toxicon (Oxford), v. 119, p. 106-116, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "23": "p38 MAPK is involved in human neutrophil chemotaxis induced by L-amino acid oxidase from Calloselasma rhodosthoma"}, "subdict_autores": {"23.": "PONTES, ADRIANA S. ; SET\u00daBAL, SULAMITA DA S. ; NERY, NERIANE MONTEIRO ; DA SILVA, FRANCISQUINHA SOUZA ; DA SILVA, SILVANA D. ;FERNANDES, CARLA F.C.; St\u00e1beli, Rodrigo G. ; SOARES, ANDREIMAR M. ; Zuliani, Juliana P."}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1016/j.toxicon.2016.05.013"}, "subdict_jci": {"23": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2016}, "subdict_titulos": {"24.": "Mechanism of the cytotoxic effect of l-amino acid oxidase isolated from Bothrops alternatus snake venom. International Journal of Biological Macromolecules, v. 92, p. 329-337, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "24": "Mechanism of the cytotoxic effect of l-amino acid oxidase isolated from Bothrops alternatus snake venom"}, "subdict_autores": {"24.": "RIBEIRO, PATR\u00cdCIA H. ; Zuliani, Juliana P. ;FERNANDES, CARLA F.C.;CALDERON, LEONARDO A.; St\u00e1beli, Rodrigo G. ; NOMIZO, AURO ; SOARES, ANDREIMAR M."}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2016.07.022"}, "subdict_jci": {"24": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2016}, "subdict_titulos": {"25.": "An overview of Bothrops erythromelas venom. Sociedade Brasileira de Medicina Tropical. Revista, v. 49, p. 680-686, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "25": "An overview of Bothrops erythromelas venom"}, "subdict_autores": {"25.": "NERY, NERIANE MONTEIRO ; LUNA, KARLA PATR\u00cdCIA ;FERNANDES, CARLA FREIRE CELED\u00d4NIO; ZULIANI, JULIANA PAVAN"}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1590/0037-8682-0195-2016"}, "subdict_jci": {"25": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2015}, "subdict_titulos": {"26.": "BbMP-1, a new metalloproteinase isolated from Bothrops brazili snake venom with in vitro antiplasmodial properties. Toxicon (Oxford), v. 106, p. 30-41, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "26": "BbMP-1, a new metalloproteinase isolated from Bothrops brazili snake venom with in vitro antiplasmodial properties"}, "subdict_autores": {"26.": "KAYANO, ANDERSON M. ;SIM\u00d5ES-SILVA, RODRIGO; MEDEIROS, PATR\u00cdCIA S.M. ;MALTAROLLO, VIN\u00cdCIUS G.; HONORIO, KATHIA M. ; OLIVEIRA, ELIANDRE ; ALBERICIO, FERNANDO ;DA SILVA, SAULO L.; AGUIAR, ANNA CAROLINE C. ; KRETTLI, ANTONIANA U. ;FERNANDES, CARLA F.C.; Zuliani, Juliana P. ;CALDERON, LEONARDO A.; St\u00e1beli, Rodrigo G. ; SOARES, ANDREIMAR M."}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1016/j.toxicon.2015.09.005"}, "subdict_jci": {"26": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2015}, "subdict_titulos": {"27.": "The effect of 3\u03b2, 6\u03b2, 16\u03b2-trihydroxylup-20(29)-ene lupane compound isolated from Combretum leprosum Mart. on peripheral blood mononuclear cells. BMC Complementary and Alternative Medicine (Online), v. 15, p. 15: 420, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "27": "The effect of 3\u03b2, 6\u03b2, 16\u03b2-trihydroxylup-20(29)-ene lupane compound isolated from Combretum leprosum Mart. on peripheral blood mononuclear cells"}, "subdict_autores": {"27.": "LACOUTH-SILVA, FABIANNE ; XAVIER, CAROLINE V. ; DA S. SET\u00daBAL, SULAMITA ; PONTES, ADRIANA S. ; NERY, NERIANE M. ; DE CASTRO, ONASSIS BOERI ;FERNANDES, CARLA F. C.; HONDA, EDUARDO R. ; ZANCHI, FERNANDO B. ;CALDERON, LEONARDO A.; St\u00e1beli, Rodrigo G. ; SOARES, ANDREIMAR M. ; SILVA-JARDIM, IZALTINA ; FACUNDO, VALDIR A. ; Zuliani, Juliana P."}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1186/s12906-015-0948-1"}, "subdict_jci": {"27": "4.782"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2014}, "subdict_titulos": {"28.": "Alkylation of Histidine Residues of Bothrops jararacussu Venom Proteins and Isolated Phospholipases : A Biotechnological Tool to Improve the Production of Antibodies. BIOMED RES INT, v. 2014, p. 1-12, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "Alkylation of Histidine Residues of Bothrops jararacussu Venom Proteins and Isolated Phospholipases : A Biotechnological Tool to Improve the Production of Antibodies"}, "subdict_autores": {"28.": "FERNANDES, C.; GUIMARAES, C. L. S. ; Andri\u00e3o-Escarsoc, S ;Moreira-Dill, L. S.;CARVALHO, B.M.A.; Marchi-Salvador, D ; SANTOS-FILHO, NORIVAL A. ; Fernandes, C ;FONTES, M. R. M.; Giglio, J.R. ; BARRAVIERA, B. ; Zuliani, Juliana P. ;Leonardo de A. Calderon;CALDERON, L.A.; St\u00e1beli, Rodrigo G."}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1155/2014/981923"}, "subdict_jci": {"28": "3.246"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2014}, "subdict_titulos": {"29.": "Antitumoral Activity of Snake Venom Proteins: New Trends in Cancer Therapy. BioMed Research International, v. 2014, p. 1-19, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "29": "Antitumoral Activity of Snake Venom Proteins: New Trends in Cancer Therapy"}, "subdict_autores": {"29.": "CALDERON, LEONARDO A.; SOBRINHO, JULIANA C. ; ZAQUEO, KAYENA D. ;DE MOURA, ANDREA A.;GRABNER, AMY N.;MAZZI, MAUR\u00cdCIO V.; MARCUSSI, SILVANA ; NOMIZO, AURO ;FERNANDES, CARLA F. C.; Zuliani, Juliana P. ; CARVALHO, BRUNA M. A. ;DA SILVA, SAULO L.; St\u00e1beli, Rodrigo G. ; SOARES, ANDREIMAR M."}, "subdict_doi": {"29": "http://dx.doi.org/10.1155/2014/203639"}, "subdict_jci": {"29": "3.246"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2014}, "subdict_titulos": {"30.": "Snake Venom L-Amino Acid Oxidases: Trends in Pharmacology and Biochemistry. BioMed Research International, v. 2014, p. 1-19, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "30": "Snake Venom L-Amino Acid Oxidases: Trends in Pharmacology and Biochemistry"}, "subdict_autores": {"30.": "IZIDORO, LUIZ FERNANDO M.; SOBRINHO, JULIANA C. ;MENDES, MIRIAN M.; COSTA, T\u00c1SSIA R. ;GRABNER, AMY N.; RODRIGUES, VERIDIANA M. ;DA SILVA, SAULO L.; ZANCHI, FERNANDO B. ; Zuliani, Juliana P. ;FERNANDES, CARLA F. C.;CALDERON, LEONARDO A.; St\u00e1beli, Rodrigo G. ; SOARES, ANDREIMAR M."}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1155/2014/196754"}, "subdict_jci": {"30": "3.246"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2014}, "subdict_titulos": {"31.": "", "31": "Purification and Biochemical Characterization of Three Myotoxins from Bothrops mattogrossensis Snake Venom with Toxicity against Leishmania and Tumor Cells"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1155/2014/195356"}, "subdict_jci": {"31": "3.246"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2014}, "subdict_titulos": {"32.": "Isolation and Biochemical Characterization of a New Thrombin-Like Serine Protease from Bothrops pirajai Snake Venom. BioMed Research International, v. 2014, p. 1-13, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "32": "Isolation and Biochemical Characterization of a New Thrombin-Like Serine Protease from Bothrops pirajai Snake Venom"}, "subdict_autores": {"32.": "ZAQUEO, KAYENA D. ; KAYANO, ANDERSON M. ;SIM\u00d5ES-SILVA, RODRIGO; MOREIRA-DILL, LEANDRO S. ;FERNANDES, CARLA F. C.; FULY, ANDR\u00c9 L. ;MALTAROLLO, VIN\u00cdCIUS G.; HON\u00d3RIO, KATHIA M. ;DA SILVA, SAULO L.; ACOSTA, GERARDO ; CABALLOL, MARIA ANTONIA O. ; DE OLIVEIRA, ELIANDRE ; ALBERICIO, FERNANDO ;CALDERON, LEONARDO A.; SOARES, ANDREIMAR M. ; St\u00e1beli, Rodrigo G."}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1155/2014/595186"}, "subdict_jci": {"32": "3.246"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2014}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "Engenharia de anticorpos na busca por fragmentos funcionais para insumos de diagn\u00f3stico e aplica\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": null}, "subdict_jci": {"33": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2014}, "subdict_titulos": {"34.": "", "34": "A contribui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz para o Ensino de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia: Experi\u00eancias nos Estados do amazonas e Rond\u00f4nia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"34": null}, "subdict_jci": {"34": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2014}, "subdict_titulos": {"35.": "Biochemical and Functional Characterization of Parawixia bistriata Spider Venom with Potential Proteolytic and Larvicidal Activities. BioMed Research International, v. 2014, p. 1-13, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "35": "Biochemical and Functional Characterization of Parawixia bistriata Spider Venom with Potential Proteolytic and Larvicidal Activities"}, "subdict_autores": {"35.": "GIMENEZ, GIZELI S. ;COUTINHO-NETO, ANTONIO; KAYANO, ANDERSON M. ;SIM\u00d5ES-SILVA, RODRIGO; TRINDADE, FRANCES ; DE ALMEIDA E SILVA, ALEXANDRE ; MARCUSSI, SILVANA ;DA SILVA, SAULO L.;FERNANDES, CARLA F. C.; Zuliani, Juliana P. ;CALDERON, LEONARDO A.; SOARES, ANDREIMAR M. ; St\u00e1beli, Rodrigo G."}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1155/2014/950538"}, "subdict_jci": {"35": "3.246"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2014}, "subdict_titulos": {"36.": "", "36": "Novel Camelid Antibody Fragments Targeting Recombinant Nucleoprotein of Araucaria hantavirus: a prototype for an Early Diagnosis of Hantavirus Pulmonary Syndrome"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0108067"}, "subdict_jci": {"36": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2014}, "subdict_titulos": {"37.": "Biodiversity as a source of bioactive compounds against snakebites. Current Medicinal Chemistry, v. 21, p. 2952-2979-2979, 2014.", "37": "Biodiversity as a source of bioactive compounds against snakebites"}, "subdict_autores": {"37.": "GUIMARAES, C. L. ; MOREIRA-DILL, LEANDRO S. ; FERNANDES, R. S. ;COSTA, T. R.; HAGE-MELIM, L. I. ;MARCUSSI, S.;CARVALHO, B. M.;SILVA, S. L.;Zuliani, J P;CELEDONIO,C.F.;CALDERON, LEONARDO A.;SOARES, A. M.; St\u00e1beli, Rodrigo G."}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2008}, "subdict_titulos": {"38.": "Cloning and molecular characterization of the orphan carrier protein Slc10a4: Expression in cholinergic neurons of the rat central nervous system. Neuroscience, v. 152, p. 990-1005, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "38": "Cloning and molecular characterization of the orphan carrier protein Slc10a4: Expression in cholinergic neurons of the rat central nervous system"}, "subdict_autores": {"38.": "GEYER, J. ;CELEDONIO,C.F.; DORING, B. ; GODOY, J. R. ; HUBSCHLE, T. ; RAFALZIK, S. ; GERSTBERGER ; Petzinger, E."}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1016/j.neuroscience.2008.01.049"}, "subdict_jci": {"38": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2007}, "subdict_titulos": {"39.": "Cloning and functional characterization of human sodium-dependent organic anion transporter (SLC10a6).. Journal of Biological Chemistry (Online), v. 282, p. 19728-19741, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "39": "Cloning and functional characterization of human sodium-dependent organic anion transporter (SLC10a6)."}, "subdict_autores": {"39.": "GEYER, J. ; DORING, B. ; MEERKAMP, K. ; UGELE, B. ; BAKHIYA, N. ;FERNANDES, C.; GODOY, J. R. ; GLATT, H. ; Petzinger, E."}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.1074/jbc.m702663200"}, "subdict_jci": {"39": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2007}, "subdict_titulos": {"40.": "Molecular and phylogenetic characterization of a novel putative membrane transporter (SLC10A7), conserved in vertebrates and bacterias.. European Journal of Cell Biology (Print), v. 86, p. 445-460, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "40": "Molecular and phylogenetic characterization of a novel putative membrane transporter (SLC10A7), conserved in vertebrates and bacterias."}, "subdict_autores": {"40.": "GODOY, J. R. ;FERNANDES, C.; DORING, B. ; Beuerlein, K ; Petzinger, E. ; GEYER, J."}, "subdict_doi": {"40": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ejcb.2007.06.001"}, "subdict_jci": {"40": "6.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2007}, "subdict_titulos": {"41.": "The novel putative bile acid transporter SLC10A5 is highly expressed in liver and kidney. Biochemical and Biophysical Research Communications, v. 361, p. 26-32, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "41": "The novel putative bile acid transporter SLC10A5 is highly expressed in liver and kidney"}, "subdict_autores": {"41.": "FERNANDES, C.; GODOY, J. R. ; DORING, B. ; CAVALCANTI, M. C. O. ; BERGMANN, M. ; Petzinger, E. ; GEYER, J."}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.1016/j.bbrc.2007.06.160"}, "subdict_jci": {"41": "3.1"}}]}, {"id_lattes": "4614096538855002", "name": "Jo\u00e3o Herm\u00ednio Martins da Silva", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biotecnologia", "Sub\u00e1rea": "Biotecnologia em Sa\u00fade Humana e Animal.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biof\u00edsica", "Sub\u00e1rea": "Biof\u00edsica Molecular", "Especialidade": "Especialidade: Modelagem Molecular."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Biof\u00edsica", "Sub\u00e1rea": "Biof\u00edsica Molecular.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Imunologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Sudden cardiac death multiparametric classification system for Chagas heart disease's patients based on clinical data and 24-hours ECG monitoring. Mathematical Biosciences and Engineering, v. 20, p. 9159, 2023.", "1": "Sudden cardiac death multiparametric classification system for Chagas heart disease's patients based on clinical data and 24-hours ECG monitoring"}, "subdict_autores": {"1.": "CAVALCANTE, C. H. L. ; PRIMO, P. E. O. ; SALES, C. A. F. ; CALDAS, W. L. ;MARTINS DA SILVA, JO\u00c3O HERMINIO; SOUZA, A. H. ; MARINHO, E. S. ; PEDROSA, R. C. ; MARQUES, J. A. L. ; SANTOS, H. S. ; MADEIRO, J. P. V."}, "subdict_doi": {"1": null}, "subdict_jci": {"1": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "The CDR3 region as the major driver of TREM-1 interaction with its ligands, an in silico characterization. COMPUTATIONAL AND STRUCTURAL BIOTECHNOLOGY JOURNAL, v. 21, p. 2579-2590, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "2": "The CDR3 region as the major driver of TREM-1 interaction with its ligands, an in silico characterization"}, "subdict_autores": {"2.": "DE OLIVEIRA MATOS, AMANDA ; DOS SANTOS DANTAS, PEDRO HENRIQUE ; COLMENARES, MIKE TELEMACO CONTRERAS ; SARTORI, GERALDO RODRIGUES ; SILVA-SALES, MARCELLE ;DA SILVA, JO\u00c3O HERMINIO MARTINS; NEVES, BRUNO JUNIOR ; ANDRADE, CAROLINA HORTA ; SALES-CAMPOS, HELIOSWILTON"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1016/j.csbj.2023.04.008"}, "subdict_jci": {"2": "6.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2023}, "subdict_titulos": {"3.": "Immunoinformatics-guided design of a multi-valent vaccine against Rotavirus and Norovirus (ChRNV22). COMPUTERS IN BIOLOGY AND MEDICINE, v. 1, p. 106941, 2023.", "3": "Immunoinformatics-guided design of a multi-valent vaccine against Rotavirus and Norovirus (ChRNV22)"}, "subdict_autores": {"3.": "DE OLIVEIRA MATOS, AMANDA ; VILELA RODRIGUES, THA\u00cdS CRISTINA ; TIWARI, SANDEEP ; DOS SANTOS DANTAS, PEDRO HENRIQUE ; SARTORI, GERALDO RODRIGUES ; DE CARVALHO AZEVEDO, VASCO ARISTON ;MARTINS DA SILVA, JO\u00c3O HERMINIO; DE CASTRO SOARES, SIOMAR ; SILVA-SALES, MARCELLE ; SALES-CAMPOS, HELIOSWILTON"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1016/j.compbiomed.2023.106941"}, "subdict_jci": {"3": "7.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "Naturally acquired antibody response to a Plasmodium falciparum chimeric vaccine candidate GMZ2.6c and its components (MSP-3, GLURP, and Pfs48/45) in individuals living in Brazilian malaria-endemic areas. MALARIA JOURNAL, v. 21, p. 1, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "Naturally acquired antibody response to a Plasmodium falciparum chimeric vaccine candidate GMZ2.6c and its components (MSP-3, GLURP, and Pfs48/45) in individuals living in Brazilian malaria-endemic areas"}, "subdict_autores": {"4.": "BAPTISTA, BARBARA OLIVEIRA ; DE SOUZA, ANA BEATRIZ LOPES ; RICCIO, EVELYN KETY PRATT ; BIANCO-JUNIOR, CESARE ; TOTINO, PAULO RENATO RIVAS ;MARTINS DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO; THEISEN, MICHAEL ; SINGH, SUSHEEL KUMAR ; AMOAH, LINDA EVA ; RIBEIRO-ALVES, MARCELO ; SOUZA, RODRIGO MEDEIROS ; LIMA-JUNIOR, JOSU\u00c9 COSTA ; DANIEL-RIBEIRO, CL\u00c1UDIO TADEU ; PRATT-RICCIO, LILIAN ROSE"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1186/s12936-021-04020-6"}, "subdict_jci": {"4": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "Investigation of Unprecedented Sites and Proposition of New Ligands for Programmed Cell Death Protein I through Molecular Dynamics with Probes and Virtual Screening"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1021/acs.jcim.1c01122"}, "subdict_jci": {"5": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2022}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Development of New Potential Inhibitors of \u03b21 Integrins through In Silico Methods\u00bfScreening and Computational Validation"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.3390/life12070932"}, "subdict_jci": {"6": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2022}, "subdict_titulos": {"7.": "Discovery of New Zika Protease and Polymerase Inhibitors through the Open Science Collaboration Project OpenZika. Journal of Chemical Information and Modeling, v. 1, p. 1, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "7": "Discovery of New Zika Protease and Polymerase Inhibitors through the Open Science Collaboration Project OpenZika"}, "subdict_autores": {"7.": "et al.; MOTTIN, MELINA ; DE PAULA SOUSA, BRUNA KATIELE ; DE MORAES ROSO MESQUITA, NATHALYA CRISTINA ; DE OLIVEIRA, KETLLYN IRENE ZAGATO ; NOSKE, GABRIELA DIAS ; SARTORI, GERALDO RODRIGUES ; DE OLIVEIRA ALBUQUERQUE, ALINE ; URBINA, FABIO ; PUHL, ANA C. ; MOREIRA-FILHO, JOS\u00c9 TE\u00d3FILO ; SOUZA, GUILHERME E. ; GUIDO, RAFAEL V. C. ; MURATOV, EUGENE ; NEVES, BRUNO JUNIOR ;MARTINS DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO; CLARK, ALEX E. ; SIQUEIRA-NETO, JAIR L. ; PERRYMAN, ALEXANDER L. ; OLIVA, GLAUCIUS ; EKINS, SEAN"}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1021/acs.jcim.2c00596"}, "subdict_jci": {"7": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2022}, "subdict_titulos": {"8.": "Optimization of Resveratrol Used as a Scaffold to Design Histone Deacetylase (HDAC-1 and HDAC-2) Inhibitors. PHARMACEUTICALS, v. 15, p. 1260, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Optimization of Resveratrol Used as a Scaffold to Design Histone Deacetylase (HDAC-1 and HDAC-2) Inhibitors"}, "subdict_autores": {"8.": "URIAS, BEATRIZ SILVA ; PAVAN, ALINE RENATA ; ALBUQUERQUE, GABRIELA RIBEIRO ; PROKOPCZYK, IGOR MUCCILO ; ALVES, T\u00c2NIA MARA FERREIRA ; DE MELO, THAIS REGINA FERREIRA ; SARTORI, GERALDO RODRIGUES ;DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO MARTINS; CHIN, CHUNG MAN ; SANTOS, JEAN LEANDRO DOS"}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.3390/ph15101260"}, "subdict_jci": {"8": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2022}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "In silico mapping of the dynamic interactions and structure-activity relationship of flavonoid compounds against the immune checkpoint programmed-cell death 1 pathway"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.3389/fddsv.2022.1032587"}, "subdict_jci": {"9": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2022}, "subdict_titulos": {"10.": "Polymorphisms in alternative oxidase ( AOX ) genes from ecotypes of Arabidopsis and rice revealed an environment-induced linkage to altitude and rainfall. Physiologia Plantarum, v. 1, p. 1, 2022.", "10": "Polymorphisms in alternative oxidase ( AOX</i> ) genes from ecotypes of Arabidopsis and rice revealed an environment-induced linkage to altitude and rainfall"}, "subdict_autores": {"10.": "THIERS, KARINE LEIT\u00c3O LIMA ;SILVA, Jo\u00e3o Herm\u00ednio Martins da; VASCONCELOS, DISRAELI CAVALCANTE ARA\u00daJO ; AZIZ, SHAHID ; NOCEDA, CARLOS ; ARNHOLDT'SCHMITT, BIRGIT ; COSTA, JOS\u00c9 H\u00c9LIO"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1111/ppl.13847"}, "subdict_jci": {"10": "6.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2021}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Computationally-obtained structural insights into the molecular interactions between Pidilizumab and binding partners DLL1 and PD-1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1080/07391102.2021.1885492"}, "subdict_jci": {"11": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2021}, "subdict_titulos": {"12.": "Plasmodium vivax metacaspase 1 (PvMCA1) catalytic domain is conserved in field isolates from Brazilian Amazon. Mem\u00f3rias do Instituto Oswaldo Cruz, v. 116, p. 1, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Plasmodium vivax metacaspase 1 (PvMCA1) catalytic domain is conserved in field isolates from Brazilian Amazon"}, "subdict_autores": {"12.": "DE SOUZA, HUGO AMORIM DOS SANTOS ; ESCAFA, VICTOR FERNANDES ; BLANCO, CAROLINA MOREIRA ; BAPTISTA, B\u00c1RBARA DE OLIVEIRA ; DE BARROS, JENIFER PEIXOTO ; RICCIO, EVELYN KETTY PRATT ; RODRIGUES, ALINE BEATRIZ MELLO ; MELO, GISELY CARDOSO DE ; LACERDA, MARCUS VIN\u00cdCIUS GUIMAR\u00c3ES DE ; DE SOUZA, RODRIGO MEDEIROS ; LIMA-JUNIOR, JOSU\u00c9 DA COSTA ; GUIMAR\u00c3ES, ANA CAROLINA RAMOS ; DA MOTA, FABIO FARIA ;DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO MARTINS; DANIEL-RIBEIRO, CL\u00c1UDIO TADEU ; PRATT-RICCIO, LILIAN ROSE ; TOTINO, PAULO RENATO RIVAS"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1590/0074-02760200584"}, "subdict_jci": {"12": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2021}, "subdict_titulos": {"13.": "VLA-4 as a Central Target for Modulating Neuroinflammatory Disorders. NEUROIMMUNOMODULATION, v. 1, p. 1-9, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "VLA-4 as a Central Target for Modulating Neuroinflammatory Disorders"}, "subdict_autores": {"13.": "JURBERG, ARNON DIAS ; CHAVES, BEATRIZ ; PINHO, LIA GON\u00c7ALVES ;DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO MARTINS;SAVINO, Wilson; COTTA-DE-ALMEIDA, VINICIUS"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1159/000518721"}, "subdict_jci": {"13": "2.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2020}, "subdict_titulos": {"14.": "Antileishmanial drugs activate inflammatory signaling pathways via toll-like receptors (docking approach) from Leishmania amazonensis-infected macrophages. INTERNATIONAL IMMUNOPHARMACOLOGY, v. 85, p. 106640, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "14": "Antileishmanial drugs activate inflammatory signaling pathways via toll-like receptors (docking approach) from Leishmania amazonensis-infected macrophages"}, "subdict_autores": {"14.": "VALENTIM-SILVA, JO\u00c3O RAFAEL ; MACEDO, SHARON ROSE ARAG\u00c3O ; DE BARROS, NEUZA BIGUINATI ; DOS SANTOS FERREIRA, AM\u00c1LIA ;DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO MARTINS; DE FIGUEIREDO NICOLETE, LARISSA DEADAME ; NICOLETE, ROBERTO"}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.1016/j.intimp.2020.106640"}, "subdict_jci": {"14": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2020}, "subdict_titulos": {"15.": "", "15": "Guidelines To Predict Binding Poses of Antibody?Integrin Complexes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1021/acsomega.0c00226"}, "subdict_jci": {"15": "4.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2019}, "subdict_titulos": {"16.": "Polymorphisms in plastoquinol oxidase (PTOX) from Arabidopsis accessions indicate SNP-induced structural variants associated with altitude and rainfall. JOURNAL OF BIOENERGETICS AND BIOMEMBRANES, v. 1, p. 1-14, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Polymorphisms in plastoquinol oxidase (PTOX) from Arabidopsis accessions indicate SNP-induced structural variants associated with altitude and rainfall"}, "subdict_autores": {"16.": "THIERS, KARINE LEIT\u00c3O LIMA ;DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO MARTINS; SARTORI, GERALDO RODRIGUES ; DOS SANTOS, CLESIVAN PEREIRA ; SARAIVA, K\u00c1TIA DANIELLA DA CRUZ ; ROQUE, ANDR\u00c9 LUIZ MAIA ; ARNHOLDT-SCHMITT, BIRGIT ; COSTA, JOS\u00c9 H\u00c9LIO"}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1007/s10863-018-9784-6"}, "subdict_jci": {"16": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2019}, "subdict_titulos": {"17.": "Differential expression of recently duplicated PTOX genes in Glycine max during plant development and stress conditions. Journal of Bioenergetics and Biomembranes, p. 1-16, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Differential expression of recently duplicated PTOX genes in Glycine max during plant development and stress conditions"}, "subdict_autores": {"17.": "MAIA, R. A. ; SARAIVA, K. D. C. ; ROQUE, A. L. M. ; THIERS, K. L. L. ; SANTOS, C. P. ;DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO MARTINS; FEIJO, D. F. ; ARNHOLDT-SCHMITT, B. ; COSTA, J. H."}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1007/s10863-019-09810-x"}, "subdict_jci": {"17": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2019}, "subdict_titulos": {"18.": "Computational evaluation of natural compounds as potential inhibitors of human PEPCK-M: an alternative for lung cancer therapy. ADVANCES AND APPLICATIONS IN BIOINFORMATICS AND CHEMISTRY, v. 1, p. 1, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Computational evaluation of natural compounds as potential inhibitors of human PEPCK-M: an alternative for lung cancer therapy"}, "subdict_autores": {"18.": "BAPTISTA, L. P. R. ; SINATTI, V. V. C. ;MARTINS-DA-SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO; DARDENNE, L. E. ; GUIMARAES, A. C."}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.2147/AABC.S197119"}, "subdict_jci": {"18": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2017}, "subdict_titulos": {"19.": "Plasmodium vivax Cell Traversal Protein for Sporozoites and Ookinetes (PvCelTOS) gene sequence and potential epitopes are highly conserved among isolates from different regions of Brazilian Amazon. PLoS Neglected Tropical Diseases (Online), v. 11, p. e0005344, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Plasmodium vivax Cell Traversal Protein for Sporozoites and Ookinetes (PvCelTOS) gene sequence and potential epitopes are highly conserved among isolates from different regions of Brazilian Amazon"}, "subdict_autores": {"19.": "BITENCOURT-CHAVES, L. ; Daiana de Souza Perce-da-Silva ; RODRIGUES-DA-SILVA, R. N. ;MARTINS-DA-SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO; CASSIANO, G. C. ; MACHADO, R. L. D. ; Lilian Rose Pratt-Riccio ; BANIC, D. M. ; LIMA-JUNIOR, J. C."}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0005344"}, "subdict_jci": {"19": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2017}, "subdict_titulos": {"20.": "Plasmodium vivax Cell-Traversal Protein for Ookinetes and Sporozoites: Naturally Acquired Humoral Immune Response and B-Cell Epitope Mapping in Brazilian Amazon Inhabitants. Frontiers in Immunology (Online), v. 8, p. 1/2017.00077, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "Plasmodium vivax Cell-Traversal Protein for Ookinetes and Sporozoites: Naturally Acquired Humoral Immune Response and B-Cell Epitope Mapping in Brazilian Amazon Inhabitants"}, "subdict_autores": {"20.": "RODRIGUES-DA-SILVA, R. N. ; SOARES, I. F. ; LOPEZ-CAMACHO, C. ;SILVA, JHM; PERCE-DA-SILVA, D. S. ; TEVA, A. ; FRANCO, A. M. R. ; PINHEIRO, F. G. ; CHAVES, L. B. ; PRATT-RICCIO, L. R. ; REYES-SANDOVAL, A. ; BANIC, D. M. ; LIMA-JUNIOR, J. C."}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.3389/fimmu.2017.00077"}, "subdict_jci": {"20": "7.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2017}, "subdict_titulos": {"21.": "Molecular dynamics simulations of Zika virus NS3 helicase: Insights into RNA binding site activity. BIOCHEMICAL AND BIOPHYSICAL RESEARCH COMMUNICATIONS (PRINT), v. 1, p. 1, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Molecular dynamics simulations of Zika virus NS3 helicase: Insights into RNA binding site activity"}, "subdict_autores": {"21.": "MOTTIN, MELINA ; BRAGA, RODOLPHO C. ; DA SILVA, ROOSEVELT A. ;MARTINS DA SILVA, JOAO H.; PERRYMAN, ALEXANDER L. ; EKINS, SEAN ; ANDRADE, CAROLINA HORTA"}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1016/j.bbrc.2017.03.070"}, "subdict_jci": {"21": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2017}, "subdict_titulos": {"22.": "In silico identification of inhibitors of ribose 5-phosphate isomerase from Trypanosoma cruzi using ligand and structure based approaches. JOURNAL OF MOLECULAR GRAPHICS & MODELLING, v. 0000, p. 0000, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "22": "In silico identification of inhibitors of ribose 5-phosphate isomerase from Trypanosoma cruzi using ligand and structure based approaches"}, "subdict_autores": {"22.": "DE V.C. SINATTI, VANESSA ; BAPTISTA, LUIZ PHILLIPPE R. ; ALVES-FERREIRA, MARCELO ; DARDENNE, LAURENT ;DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO MARTINS; GUIMAR\u00c3ES, ANA CAROLINA"}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jmgm.2017.08.007"}, "subdict_jci": {"22": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2016}, "subdict_titulos": {"23.": "In silico Identification and Validation of a Linear and Naturally Immunogenic B-Cell Epitope of the Plasmodium vivax Malaria Vaccine Candidate Merozoite Surface Protein-9. Plos One, v. 11, p. e0146951, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "23": "In silico Identification and Validation of a Linear and Naturally Immunogenic B-Cell Epitope of the Plasmodium vivax Malaria Vaccine Candidate Merozoite Surface Protein-9"}, "subdict_autores": {"23.": "RODRIGUES-DA-SILVA, RODRIGO NUNES ;MARTINS DA SILVA, JO\u00c3O HERM\u00cdNIO; SINGH, BALWAN ; JIANG, JIANLIN ; MEYER, ESMERALDA V. S. ; SANTOS, F\u00c1TIMA ; BANIC, DALMA MARIA ; MORENO, ALBERTO ; GALINSKI, MARY R. ; OLIVEIRA-FERREIRA, JOSELI ; LIMA-JUNIOR, JOSU\u00c9 DA COSTA"}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0146951"}, "subdict_jci": {"23": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2015}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "In Silico</i> Identification of Novel APRIL Peptide Antagonists and Binding Insights by Molecular Modeling and Immunosorbent Assays"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.2174/0929866522666150302124953"}, "subdict_jci": {"24": "1.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2014}, "subdict_titulos": {"25.": "", "25": "Structural and Molecular Modeling Features of P2X Receptors"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.3390/ijms15034531"}, "subdict_jci": {"25": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2013}, "subdict_titulos": {"26.": "", "26": "Toll-like Receptor 1 N248S Single-Nucleotide Polymorphism Is Associated With Leprosy Risk and Regulates Immune Activation During Mycobacterial Infection"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1093/infdis/jit133"}, "subdict_jci": {"26": "6.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2012}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "PLAUSIBLE BINDING MODE OF THE ACTIVE \u03b14\u03b21 ANTAGONIST, MK-0617, DETERMINED BY DOCKING AND FREE ENERGY CALCULATIONS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1142/S0219633612501088"}, "subdict_jci": {"27": "2.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2012}, "subdict_titulos": {"28.": "", "28": "Computational modeling of the bHLH domain of the transcription factor TWIST1 and R118C, S144R and K145E mutants"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1186/1471-2105-13-184"}, "subdict_jci": {"28": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2010}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "Analysis of \u03b14\u03b21 Integrin Specific Antagonists Binding Modes: Structural Insights by Molecular Docking, Molecular Dynamics and Linear Interaction Energy Method for Free Energy Calculations"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": "1.4"}}]}, {"id_lattes": "3279548172969453", "name": "Donat Alexander de Chapeaurouge", "areas_of_expertise": [], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2019}, "subdict_titulos": {"1.": "Identification of a \u03b1-helical molten globule intermediate and structural characterization of \u03b2-cardiotoxin, an all \u03b2-sheet protein isolated from the venom of (king cobra). Protein Science, v. 28, p. 952-963, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "ROY, AMRITA ; QINGXIANG, SUN ;ALEX, CHAPEAUROUGE; RAJAGOPALAN, NANDHAKISHORE ; JOBICHEN, CHACKO ; SIVARAMAN, J. ; KINI, R. MANJUNATHA"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1002/pro.3605"}, "subdict_jci": {"1": "8.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2018}, "subdict_titulos": {"2.": "Proteomic Deep Mining the Venom of the Red-Headed Krait, Bungarus flaviceps. Toxins, v. 10, p. 373, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "2": "Proteomic Deep Mining the Venom of the Red-Headed Krait, Bungarus flaviceps"}, "subdict_autores": {"2.": "CHAPEAUROUGE, ALEX; SILVA, ANDREZA ; CARVALHO, PAULO ; MCCLEARY, RYAN ; MODAHL, CASSANDRA ; PERALES, JONAS ; KINI, R. ; MACKESSY, STEPHEN"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.3390/toxins10090373"}, "subdict_jci": {"2": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2017}, "subdict_titulos": {"3.": "Identification of potential biomarkers for systemic lupus erythematosus diagnosis using two-dimensional differential gel electrophoresis (2D-DIGE) and mass spectrometry. Autoimmunity, v. 50, p. 247-256, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": "Identification of potential biomarkers for systemic lupus erythematosus diagnosis using two-dimensional differential gel electrophoresis (2D-DIGE) and mass spectrometry"}, "subdict_autores": {"3.": "FERREIRA, TAMARA APARECIDA REIS ; DE ANDRADE, H\u00c9LIDA MONTEIRO ; DE P\u00c1DUA, PAULO MADUREIRA ; CARVALHO, MARIA DAS GRA\u00c7AS ; PIRES, SIMONE DA FONSECA ; OLIVEIRA, IVANA HELENA ROCHA ; LIMA, BRUNA SOARES SOUZA ; FIALHO J\u00daNIOR, LUIS CARLOS ; CICARINI, WALTER BATISTA ;CHAPEOUROUGE, DONAT ALEXANDER; PERALES, JONAS HENRIQUE ; GUIMAR\u00c3ES, T\u00c2NIA MARA PINTO DAB\u00c9S ; TOLEDO, VICENTE DE PAULO COELHO PEIXOTO DE"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1080/08916934.2017.1344975"}, "subdict_jci": {"3": "3.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2016}, "subdict_titulos": {"4.": "Proteomic Profile of Brucella abortus-Infected Bovine Chorioallantoic Membrane Explants. PLoS One, v. 11, p. e0154209, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "Proteomic Profile of Brucella abortus-Infected Bovine Chorioallantoic Membrane Explants"}, "subdict_autores": {"4.": "MOL, JULIANA P. S. ;PIRES, SIMONE F.;CHAPEAUROUGE, ALEXANDER D.; PERALES, JONAS ; SANTOS, RENATO L. ; ANDRADE, H\u00c9LIDA M. ; LAGE, ANDREY P."}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0154209"}, "subdict_jci": {"4": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2016}, "subdict_titulos": {"5.": "A proteomic road to acquire an accurate serological diagnosis for human tegumentary leishmaniasis. Journal of Proteomics, v. 151, p. 174-181, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "A proteomic road to acquire an accurate serological diagnosis for human tegumentary leishmaniasis"}, "subdict_autores": {"5.": "LIMA, B.S.S. ;Pires, S.F.; FIALHO, L.C. ; OLIVEIRA, E.J. ; MACHADO-DE-AVILA, R.A. ; CH\u00c1VEZ-OL\u00d3RTEGUI, C. ;CHAPEAUROUGE, A.D.; Perales, J. ; Andrade, H.M."}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jprot.2016.05.017"}, "subdict_jci": {"5": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2014}, "subdict_titulos": {"6.": "Thiol-disulfide proteins of stallion epididymal spermatozoa. Animal Reproduction Science (Print), v. 145, p. 29-39, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "Thiol-disulfide proteins of stallion epididymal spermatozoa"}, "subdict_autores": {"6.": "DIAS, G. M. ; Lopez, M. L ; Ferreira, A.T.S. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; Rodrigues, A. ; Perales, J. ; Retamal, C. A."}, "subdict_doi": {"6": null}, "subdict_jci": {"6": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2014}, "subdict_titulos": {"7.": "Identification of immunogenic proteins of the bacterium Acinetobacter baumannii using a proteomic approach. PROTEOMICS - Clinical Applications, v. xx, p. xx-xx, 2014.", "7": "Identification of immunogenic proteins of the bacterium Acinetobacter baumannii using a proteomic approach"}, "subdict_autores": {"7.": "Fajardo Bonin, R ;CHAPEAUROUGE, D. A.;Perales, J.; da Silva, J.G ; do Nascimento, H.J. ; D'Alincourt Carvalho Assef, A.P. ; SENNA, J. P. M."}, "subdict_doi": {"7": null}, "subdict_jci": {"7": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2014}, "subdict_titulos": {"8.": "Proteomic analysis of the soluble proteomes of miltefosine-sensitive and -resistant Leishmania infantum chagasi isolates obtained from Brazilian patients with different treatment outcomes. Journal of Proteomics (Print), v. 108, p. 198-208, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Proteomic analysis of the soluble proteomes of miltefosine-sensitive and -resistant Leishmania infantum chagasi isolates obtained from Brazilian patients with different treatment outcomes"}, "subdict_autores": {"8.": "CARNIELLI, JULIANA B.T.; DE ANDRADE, H\u00c9LIDA M. ;PIRES, SIMONE F.;CHAPEAUROUGE, ALEXANDER D.; PERALES, JONAS ;MONTI-ROCHA, RENATA; CARVALHO, S\u00cdLVIO F.G. ; RIBEIRO, LEONARDO P. ; DIETZE, REYNALDO ;FIGUEIREDO, SUELY G.; LEMOS, ELENICE M."}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jprot.2014.05.010"}, "subdict_jci": {"8": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2012}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "Differentially regulated proteins in Prevotella intermedia after oxidative stress analyzed by 2D electrophoresis and mass spectrometry"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": null}, "subdict_jci": {"9": "2.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2011}, "subdict_titulos": {"10.": "", "10": "Analysis of Leishmania chagasi by 2-D difference gel electrophoresis (2-D DIGE) and immunoproteomic: identification of novel candidate antigens for diagnostic tests and vaccine"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"10": null}, "subdict_jci": {"10": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2010}, "subdict_titulos": {"11.": "Effects of carbon and nitrogen sources on the proteome of Pseudomonas aeruginosa PA1 during rhamnolipid production. Process Biochemistry (1991), v. 45, p. 1504-1510, 2010.Cita\u00e7\u00f5es:", "11": "Effects of carbon and nitrogen sources on the proteome of Pseudomonas aeruginosa PA1 during rhamnolipid production"}, "subdict_autores": {"11.": "Reis, RS ;Rocha, S. L.;CHAPEAUROUGE, D. A.; Domont, G.B. ; Santa Anna L.M.M. ; Freire, D.M.G. ; Perales, J."}, "subdict_doi": {"11": null}, "subdict_jci": {"11": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2010}, "subdict_titulos": {"12.": "Identification of a novel family of snake venom proteins Veficolins from Cerberus rynchops using a venom gland transcriptomics and proteomics approach. Journal of Proteome Research (Print), v. 9, p. 1882-1893, 2010.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Identification of a novel family of snake venom proteins Veficolins from Cerberus rynchops using a venom gland transcriptomics and proteomics approach"}, "subdict_autores": {"12.": "OmPraba, G. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; Doley, R. ; Devi, K.R. ; Padmanaban, P. ; Venkatraman, C. ; Velmurugan. D. ; Lin, Q. ; Kini, R.M."}, "subdict_doi": {"12": null}, "subdict_jci": {"12": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2010}, "subdict_titulos": {"13.": "", "13": "Proteomic analysis of two Trypanosoma cruzi zymodeme 3 strains"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"13": null}, "subdict_jci": {"13": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2010}, "subdict_titulos": {"14.": "Identification of novel proteins from the venom of a cryptic snake Drysdalia coronoides by a combined transcriptomics and proteomics approach. Journal of Proteome Research (Print), v. xxx, p. xxx-xxx, 2010.", "14": "Identification of novel proteins from the venom of a cryptic snake Drysdalia coronoides by a combined transcriptomics and proteomics approach"}, "subdict_autores": {"14.": "Chatrath, S.T. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; Lin, Q. ; Lim, T.K. ; Dunstan, N. ; Mirtschin, P. ; Kumar, P. ; Kini, R.M."}, "subdict_doi": {"14": null}, "subdict_jci": {"14": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2009}, "subdict_titulos": {"15.": "Two-dimensional difference gel electrophoresis (DiGE) analysis of plasmas from dengue fever patients. Journal of Proteome Research (Print), v. 8, p. 5431-5441, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "Two-dimensional difference gel electrophoresis (DiGE) analysis of plasmas from dengue fever patients"}, "subdict_autores": {"15.": "Albuquerque, L.M. ; Trugilho, M.R. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; Jurgilas, P.B. ; Bozza, P.T. ; Bozza, F.A. ; Perales, J. ; Neves-Ferreira, A.G.C."}, "subdict_doi": {"15": null}, "subdict_jci": {"15": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2009}, "subdict_titulos": {"16.": "Lack of constitutive and inducible ethoxyresorufin-O-deethylase activity in the liver of suckermouth armored catfish (Hypostomus affinis and Hypostomus auroguttatus, Loricariidae). Comparative Biochemistry and Physiology. C. Toxicology & Pharmacology, v. 150, p. 252-260, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Lack of constitutive and inducible ethoxyresorufin-O-deethylase activity in the liver of suckermouth armored catfish (Hypostomus affinis and Hypostomus auroguttatus, Loricariidae)"}, "subdict_autores": {"16.": "Parente, T.E. ; De-Oliveira, A.C. ;Beghini, D.G.;CHAPEAUROUGE, D. A.; Perales, J. ; Paumgartten, F.J."}, "subdict_doi": {"16": null}, "subdict_jci": {"16": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2009}, "subdict_titulos": {"17.": "Bothrops insularis venomics: a proteomic analysis supported by transcriptomic-generated sequence data. Journal of Proteomics, v. 72, p. 241-255, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Bothrops insularis venomics: a proteomic analysis supported by transcriptomic-generated sequence data"}, "subdict_autores": {"17.": "Valente, R. H. ; Guimaraes, P.R. ; Junqueira, M. ; Neves-Ferreira, A.G.C. ; Soares, M.R. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; Trugilho, M.R. ; Leon, I. R. ;Rocha, S. L.; Oliveira-Carvalho, A.L. ; Wermelinger, L.S. ; Dutra, D.L.S. ; Leao, L.I. ; Junqueira-de-Azevedo, I.L.M. ; Ho, P.L. ;Zingali, R.B.; Perales, J. ; Domont, G.B."}, "subdict_doi": {"17": null}, "subdict_jci": {"17": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2009}, "subdict_titulos": {"18.": "Crotalid snake venom subproteomes unraveled by the antiophidic protein DM43. Journal of Proteome Research (Print), v. 8, p. 2351-2360, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Crotalid snake venom subproteomes unraveled by the antiophidic protein DM43"}, "subdict_autores": {"18.": "Rocha, S. L.; Neves-Ferreira, A.G.C. ; Trugilho, M.R. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; Leon, I. R. ; Valente, R. H. ; Domont, G.B. ; Perales, J."}, "subdict_doi": {"18": null}, "subdict_jci": {"18": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2009}, "subdict_titulos": {"19.": "Conformational plasticity of DM43, a metalloproteinase inhibitor from Didelphis marsupialis: chemical and pressure-induced equilibrium (un)folding studies. Biochimica et Biophysica Acta. Proteins and Proteomics, v. 1794, p. 1379-1386, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Conformational plasticity of DM43, a metalloproteinase inhibitor from Didelphis marsupialis: chemical and pressure-induced equilibrium (un)folding studies"}, "subdict_autores": {"19.": "CHAPEAUROUGE, D. A.; Martins, S. M. ; Holub, O. ;Rocha, S. L.; Valente, R. H. ; Neves-Ferreira, A.G.C. ; FERREIRA, S. T. ; Domont, G.B. ; Perales, J."}, "subdict_doi": {"19": null}, "subdict_jci": {"19": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2008}, "subdict_titulos": {"20.": "A systematic approach to identify STRE-binding proteins of the gsn glycogen synthase gene promoter in Neurospora crassa. Proteomics (Weinheim. Print), v. XX, p. XX-XXX, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "A systematic approach to identify STRE-binding proteins of the gsn glycogen synthase gene promoter in Neurospora crassa"}, "subdict_autores": {"20.": "Freitas, F Z ;CHAPEAUROUGE, D. A.;Perales, J.; Bertolini, M C"}, "subdict_doi": {"20": null}, "subdict_jci": {"20": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2008}, "subdict_titulos": {"21.": "Proteome analysis of the cardiac and pericardial tissue of Biomphalaria tenagophila populations susceptible and resistant to Schistosoma mansoni infection. Acta Tropica, v. 105, p. 229-234, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Proteome analysis of the cardiac and pericardial tissue of Biomphalaria tenagophila populations susceptible and resistant to Schistosoma mansoni infection"}, "subdict_autores": {"21.": "Jannotti-Passos, L K;Andrade, H. M.; Caldeira, R L ;Romanha, A J; Murta, S M ;CHAPEAUROUGE, D. A.;Perales, J.; Coelho, P M ; Carvaho, O S"}, "subdict_doi": {"21": null}, "subdict_jci": {"21": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2008}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "Proteomic Analysis of Trypanosoma cruzi Resistance to Benznidazole"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": null}, "subdict_jci": {"22": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2008}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Proteomic map of Trypanosoma cruzi CL Brener: the reference strain of the genome project"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": null}, "subdict_jci": {"23": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2008}, "subdict_titulos": {"24.": "Secretome of HepG2 cells infected with dengue virus: implications for pathogenesis.. Biochimica et Biophysica Acta. Protein Structure and Molecular Enzymology, v. 1784, p. 1607-1616, 2008.", "24": "Secretome of HepG2 cells infected with dengue virus: implications for pathogenesis."}, "subdict_autores": {"24.": "Higa, L. M. ;Caruso, M. B.; Canellas, F. ; Soares, MR ; Oliveira-Carvalho, A.L. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; Almeida, PM ;Perales, J.;Zingali, R.B.; da Poian, A.T."}, "subdict_doi": {"24": null}, "subdict_jci": {"24": "3.079"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2008}, "subdict_titulos": {"25.": "Deciphering the proteomic profile of Mycobacterium leprae cell envelope. Proteomics, v. XX, p. OO-OOO, 2008.", "25": "Deciphering the proteomic profile of Mycobacterium leprae cell envelope"}, "subdict_autores": {"25.": "Marques, M. A. M. ; Neves-Ferreira, A.G.C. ; Xavier da Silveira, E. K. ; Valente, R. H. ;CHAPEAUROUGE, D. A.;Perales, J.; da Silva Bernardes, R ; Dobos, K. M. ; Spencer, J. S. ; Brennan, P. J. ; Pessolani, M. C."}, "subdict_doi": {"25": null}, "subdict_jci": {"25": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2007}, "subdict_titulos": {"26.": "Purification, characterization and homology analysis of ocellatin 4, a cytolytic peptide from the skin secretion of the frog Leptodactylus ocellatus. Toxicon, v. 50, p. 1095-1104, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "26": "Purification, characterization and homology analysis of ocellatin 4, a cytolytic peptide from the skin secretion of the frog Leptodactylus ocellatus"}, "subdict_autores": {"26.": "Nascimento, Anna ;CHAPEAUROUGE, D. A.;Perales, J.; Sebben, Antonio ; Souza, Marcelo V. ; Fontes, Wagner ; Castro, Mariana S."}, "subdict_doi": {"26": null}, "subdict_jci": {"26": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2006}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "Metastable, partially folded states in the productive folding and in the misfolding and amyloid aggregation of proteins."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": null}, "subdict_jci": {"27": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2005}, "subdict_titulos": {"28.": "Acid- and pressure-induced (un)folding of yeast glutathione reductase: competition between protein oligomerization and aggregation.. International Journal of Biochemistry & Cell Biology, v. 37, p. 1890-1899, 2005.", "28": "Acid- and pressure-induced (un)folding of yeast glutathione reductase: competition between protein oligomerization and aggregation."}, "subdict_autores": {"28.": "Morais, A. C ;CHAPEAUROUGE, D. A.; FERREIRA, S. T."}, "subdict_doi": {"28": null}, "subdict_jci": {"28": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2005}, "subdict_titulos": {"29.": "Heparin-binding sites in granulocyte-macrophage colony-stimulating factor. Localization and regulation by histidine ionization.. The Journal of Biological Chemistry, v. 280, p. 31949-31956, 2005.", "29": "Heparin-binding sites in granulocyte-macrophage colony-stimulating factor. Localization and regulation by histidine ionization."}, "subdict_autores": {"29.": "Sebollela, A. ; Cagliari, T. C. ; Limaverde, G. S. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; Sorgine, M. H. ; Ramos, C. H. ; Sorgine, M. H. ; FERREIRA, S. T."}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": "5.157"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2005}, "subdict_titulos": {"30.": "Stabilization of partially folded states in protein folding/misfolding transitions by hydrostatic pressure.. Brazilian Journal of Medical and Biological Research, v. 38, p. 1215-1222, 2005.", "30": "Stabilization of partially folded states in protein folding/misfolding transitions by hydrostatic pressure."}, "subdict_autores": {"30.": "FERREIRA, S. T. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; De Felice, F. G"}, "subdict_doi": {"30": null}, "subdict_jci": {"30": "2.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2004}, "subdict_titulos": {"31.": "Redesigning the folding energetics of a model three-helix bundle protein by site-directed mutagenesis.. The Journal of Biological Chemistry, v. 279, p. 10991-10996, 2004.Cita\u00e7\u00f5es:", "31": "Redesigning the folding energetics of a model three-helix bundle protein by site-directed mutagenesis."}, "subdict_autores": {"31.": "Lopes, D. H. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; Manderson, G. A. ; JOHANSSON, J. S. ; FERREIRA, S. T."}, "subdict_doi": {"31": null}, "subdict_jci": {"31": "5.157"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2004}, "subdict_titulos": {"32.": "Continued proteomic analysis of Mycobacterium leprae subcellular fractions.. Proteomics, v. 4, p. 2942-2953, 2004.Cita\u00e7\u00f5es:", "32": "Continued proteomic analysis of Mycobacterium leprae subcellular fractions."}, "subdict_autores": {"32.": "Marques, M. A. ; Espinosa, B. J. ; Xavier da Silveira, E. K. ; Pessolani, M. C. ;CHAPEAUROUGE, D. A.;Perales, J.; Dobos, K. M. ; Belisle, J. T. ; Spencer, J. S. ; Brennan, P. J."}, "subdict_doi": {"32": null}, "subdict_jci": {"32": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2003}, "subdict_titulos": {"33.": "Folding intermediates of the prion protein stabilized by hydrostatic pressure and low temperature.. The Journal of Biological Chemistry, v. 278, p. 50449-50455, 2003.Cita\u00e7\u00f5es:", "33": "Folding intermediates of the prion protein stabilized by hydrostatic pressure and low temperature."}, "subdict_autores": {"33.": "Martins, S. M. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; FERREIRA, S. T."}, "subdict_doi": {"33": null}, "subdict_jci": {"33": "5.157"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2002}, "subdict_titulos": {"34.": "Folding of a de novo designed native-like four-helix bundle protein.. The Journal of Biological Chemistry, v. 277, p. 16478-16483, 2002.Cita\u00e7\u00f5es:", "34": "Folding of a de novo designed native-like four-helix bundle protein."}, "subdict_autores": {"34.": "CHAPEAUROUGE, D. A.; JOHANSSON, J. S. ; FERREIRA, S. T."}, "subdict_doi": {"34": null}, "subdict_jci": {"34": "5.157"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2002}, "subdict_titulos": {"35.": "Equilibrium unfolding and conformational plasticity of troponin I and T.. European Journal of Biochemistry, v. 269, p. 5484-5491, 2002.Cita\u00e7\u00f5es:", "35": "Equilibrium unfolding and conformational plasticity of troponin I and T."}, "subdict_autores": {"35.": "Martins, S. M. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; FERREIRA, S. T."}, "subdict_doi": {"35": null}, "subdict_jci": {"35": "3.579"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2001}, "subdict_titulos": {"36.": "Folding intermediates of a model tree-helix bundle protein: pressure and cold denaturation studies. The Journal of Biological Chemistry, v. 276, p. 14861-14866, 2001.Cita\u00e7\u00f5es:", "36": "Folding intermediates of a model tree-helix bundle protein: pressure and cold denaturation studies"}, "subdict_autores": {"36.": "CHAPEAUROUGE, D. A.; JOHANSSON, J. S. ; FERREIRA, S. T."}, "subdict_doi": {"36": null}, "subdict_jci": {"36": "5.157"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 1997}, "subdict_titulos": {"37.": "", "37": "Identification of Constitutive and Gamma-Interferon and Interleukin 4-Regulated Proteins in the Human Renal Carcinoma Cell Line ACHN"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": "11.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 1995}, "subdict_titulos": {"38.": "Chiral Silicon Groups as Auxiliries for Enantioselective Synthesis: Acess to Optically Active Silanes by Biotransformation and the Enatiospecific Preparation of R-1 Phenylethanol. Biochemical Engineering, v. 3, p. 70-70, 1995.", "38": "Chiral Silicon Groups as Auxiliries for Enantioselective Synthesis: Acess to Optically Active Silanes by Biotransformation and the Enatiospecific Preparation of R-1 Phenylethanol"}, "subdict_autores": {"38.": "BIENZ, S. ; BRATOVANOV, S. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; HUBER, P. ; FISCHER, L. ; PIETZSCH, M. ; SYLDADTK, P."}, "subdict_doi": {"38": null}, "subdict_jci": {"38": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 1995}, "subdict_titulos": {"39.": "Correlation of Stereoselectivity an Ion Response in Electrospray Mass-Spectrometry.Electrospray Ionization-Mass Spectrometry as a Tool to Predict Chemical Behavior?. J. Am Soc. Mass. Spectrom., v. 6, p. 207-211, 1995.", "39": "Correlation of Stereoselectivity an Ion Response in Electrospray Mass-Spectrometry.Electrospray Ionization-Mass Spectrometry as a Tool to Predict Chemical Behavior?"}, "subdict_autores": {"39.": "CHAPEAUROUGE, D. A.; SHAFER, A. ; BIGLER, L. ; BIENZ, S."}, "subdict_doi": {"39": null}, "subdict_jci": {"39": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 1993}, "subdict_titulos": {"40.": "Chiral Acylsilanes in Organic Synthesis. The Role of the Solvent, the Organometallic Reagent, and the Nature of the Substrate for the Diastereoslectivity of 1,2-Additions to Racemic Alkoxymethyl-Substituted Acylsilanes. Helv. Chim. Acta, v. 76, p. 1876-1889, 1993.", "40": "Chiral Acylsilanes in Organic Synthesis. The Role of the Solvent, the Organometallic Reagent, and the Nature of the Substrate for the Diastereoslectivity of 1,2-Additions to Racemic Alkoxymethyl-Substituted Acylsilanes"}, "subdict_autores": {"40.": "CHAPEAUROUGE, D. A.; BIENZ, S."}, "subdict_doi": {"40": null}, "subdict_jci": {"40": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 1992}, "subdict_titulos": {"41.": "The [M-1]+ quasi-molecular Ion in Chemical Ionization Mass Spectrometry, Fragmentation of Bis (benzyloxy) silanes by Intramolecular Reactions. Org. Mass Spectrom., v. 27, p. 896-900, 1992.", "41": "The [M-1]  quasi-molecular Ion in Chemical Ionization Mass Spectrometry, Fragmentation of Bis (benzyloxy) silanes by Intramolecular Reactions"}, "subdict_autores": {"41.": "BILD, N. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; GFELLER, S. ; BIENZ, S."}, "subdict_doi": {"41": null}, "subdict_jci": {"41": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 1991}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Chiral Acylsilanes in Organic Synthesis. Diastereoselective 1,2-Additions to Racemic Alkoxymethyl-Substituted Acylsilanes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": null}, "subdict_jci": {"42": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 1990}, "subdict_titulos": {"43.": "Isolation and Identification of Ferrioxamine G and E in Hafnia Alvei. Biol. Met., v. 1, p. 54-60, 1990.", "43": "Isolation and Identification of Ferrioxamine G and E in Hafnia Alvei"}, "subdict_autores": {"43.": "REISSBRODT, R. ; RABSCH, W. ;CHAPEAUROUGE, D. A.; JUNG, G. ; WINKELMANN, G."}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": ""}}]}, {"id_lattes": "3430534497997843", "name": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Passos Cordeiro", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Ecologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Ecologia", "Sub\u00e1rea": "Ecologia de Paisagem.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra", "\u00c1rea": "Geoci\u00eancias", "Sub\u00e1rea": "Geografia F\u00edsica", "Especialidade": "Especialidade: geoprocessamento."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Zoonoses.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Mastozoologia.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Modelos de distribui\u00e7\u00e3o.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Spatial variation on the abundance of a threatened South American large herbivore using spatiotemporally replicated drone surveys. BIODIVERSITY AND CONSERVATION (DORDRECHT. ONLINE), v. 1, p. 1, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "BRACK, ISMAEL V. ; KINDEL, Andreas ; BERTO, DOUGLAS O. ;CORDEIRO, JOS\u00c9 L. P.; COELHO, IGOR P. ; LAHOZ-MONFORT, JOS\u00c9 J. ; DE OLIVEIRA, LUIZ F. B."}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1007/s10531-023-02553-7"}, "subdict_jci": {"1": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "Defining priority areas for conservation of poorly known species: A case study of the endemic Brazilian three-banded armadillo. Cambridge Prisms: Extinction, v. 1, p. 1-11, 2023.", "2": ""}, "subdict_autores": {"2.": "FEIJ\u00d3, ANDERSON ; MAGALH\u00c3ES, RODOLFO ; BOCCHIGLIERI, ADRIANA ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LU\u00cdS P.; SENA, LIANA MARA ; ATTIAS, NINA"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1017/ext.2022.2"}, "subdict_jci": {"2": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "Socioecological vulnerability and the risk of zoonotic disease emergence in Brazil. SCIENCE ADVANCES, v. 8, p. 1, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": "Socioecological vulnerability and the risk of zoonotic disease emergence in Brazil"}, "subdict_autores": {"3.": "WINCK, GISELE R. ; RAIMUNDO, RAFAEL L. G. ; FERNANDES-FERREIRA, HUGO ; BUENO, MARINA G. ; D?ANDREA, PAULO S. ; ROCHA, FABIANA L. ; CRUZ, GABRIELLA L. T. ; VILAR, EMMANUEL M. ; BRAND\u00c3O, MARTHA ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LU\u00cdS P.; ANDREAZZI, CECILIA S."}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1126/sciadv.abo5774"}, "subdict_jci": {"3": "13.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "Potential feeding event of Priodontes maximus (Cingulata: Dasypodidae) by Desmodus rotundus (Chiroptera: Desmodontinae) in the Cerrado, Western Brazil. Notas sobre Mam\u00edferos Sudamericanos, v. 04, p. 001-010, 2022.", "4": "Potential feeding event of Priodontes maximus (Cingulata: Dasypodidae) by Desmodus rotundus (Chiroptera: Desmodontinae) in the Cerrado, Western Brazil"}, "subdict_autores": {"4.": "DE OLIVEIRA, MARCIONE B. ; DE ANDRADE, HENRIQUE S. F. ;CORDEIRO, JOSE L. P.; DE OLIVEIRA, LUIZ FLAMARION B."}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.31687/saremnms22.5.1"}, "subdict_jci": {"4": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "Trophic structure and foraging strategies in a bat community in northern Pantanal, Brazil. MAMMALIA, v. 87, p. 1-11, 2022.", "5": "Trophic structure and foraging strategies in a bat community in northern Pantanal, Brazil"}, "subdict_autores": {"5.": "DE OLIVEIRA, MARCIONE BRITO ; BRAND\u00c3O, Martha Lima ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LU\u00cdS PASSOS; DE OLIVEIRA, LUIZ FLAMARION BARBOSA ; PERACCHI, ADRIANO L\u00daCIO"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1515/mammalia-2021-0196"}, "subdict_jci": {"5": "1.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2021}, "subdict_titulos": {"6.": "The Brazilian Cerrado is becoming hotter and drier. Global Change Biology, v. 00, p. 1-14, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "The Brazilian Cerrado is becoming hotter and drier"}, "subdict_autores": {"6.": "HOFMANN, GABRIEL S. ; CARDOSO, MANOEL F. ; ALVES, RUY J. V. ; WEBER, ELISEU J. ; BARBOSA, ALEXANDRE A. ; TOLEDO, PETER M. ; PONTUAL, FRANCISCO B. ; SALLES, LEANDRO DE O. ;HASENACK, Heinrich;CORDEIRO, JOS\u00c9 L. P.; AQUINO, FRANCISCO E. ; OLIVEIRA, LUIZ F. B."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1111/gcb.15712"}, "subdict_jci": {"6": "11.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2020}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "NEOTROPICAL ALIEN MAMMALS: a data set of occurrence and abundance of alien mammals in the Neotropics"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1002/ecy.3115"}, "subdict_jci": {"7": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2020}, "subdict_titulos": {"8.": "SEROPREVALENCE OF LEISHMANIASIS, TOXOPLASMOSIS, AND LEPTOSPIROSIS IN THE DOMESTIC FAUNA OF AN ANTHROPIZED ENVIRONMENT OF THE ATLANTIC FOREST IN THE CITY OF RIO DE JANEIRO. ARCHIVES OF VETERINARY SCIENCE, v. 25, p. 13-20, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "SEROPREVALENCE OF LEISHMANIASIS, TOXOPLASMOSIS, AND LEPTOSPIROSIS IN THE DOMESTIC FAUNA OF AN ANTHROPIZED ENVIRONMENT OF THE ATLANTIC FOREST IN THE CITY OF RIO DE JANEIRO"}, "subdict_autores": {"8.": "ORNELLAS, RENATO ORSINI ; DE LIMA BARBOSA FILHO, CARLOS JOS\u00c9 ; ALVES DE ALBUQUERQUE, DANIELA DUARTE ;PASSOS CORDEIROS, JOS\u00c9 LU\u00cdS; FERREIRA GREMI\u00c3O, ISABELLA DIB ; PEREIRA, SANDRO ANT\u00d4NIO ; LANGONI, H\u00c9LIO ; ROSA DOS SANTOS, JOELENE ; BELO, VIN\u00cdCIUS SILVA ; BORGES FIGUEIREDO, FABIANO"}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.5380/avs.v25i2.72238"}, "subdict_jci": {"8": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2020}, "subdict_titulos": {"9.": "Microbiota oral e retal de calitriqu\u00eddeos (Callithrix sp.) em \u00e1rea antropizada de Mata Atl\u00e2ntica, Rio de Janeiro, Brasil. ARQUIVO BRASILEIRO DE MEDICINA VETERIN\u00c1RIA E ZOOTECNIA (ONLINE), v. 72, p. 1113-1121, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "Microbiota oral e retal de calitriqu\u00eddeos (Callithrix sp.) em \u00e1rea antropizada de Mata Atl\u00e2ntica, Rio de Janeiro, Brasil"}, "subdict_autores": {"9.": "ALBUQUERQUE, D. D. A. ; FIGUEIREDO, F. B. ; BRANDAO, M. L. ; FURTADO, M. C. ;CORDEIRO, J. L. P.; LOURENCO, M. ; BRUNO, S."}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1590/1678-4162-11507"}, "subdict_jci": {"9": "0.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2020}, "subdict_titulos": {"10.": "Brazil's COVID-19 response. LANCET, v. 396, p. e30, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Brazil's COVID-19 response"}, "subdict_autores": {"10.": "DE ANDREAZZI, CECILIA SILIANSKY ; BRAND\u00c3O, Martha Lima ; BUENO, MARINA GALV\u00c3O ; WINCK, GISELE R ; ROCHA, FABIANA LOPES ; RAIMUNDO, RAFAEL L G ; METZGER, JEAN PAUL ; CHAME, MARCIA ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LUIS PASSOS; D'ANDREA, PAULO S\u00c9RGIO"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1016/S0140-6736(20)31920-6"}, "subdict_jci": {"10": "168.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2020}, "subdict_titulos": {"11.": "Composition and frequency of capture of bats assemblages in a landscape mosaic in northern Pantanal, Mato Grosso, Brazil. MASTOZOOLOGIA NEOTROPICAL /JOURNAL OF NEOTROPICAL MAMMALOGY, v. 27, p. 39-52, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "11": "Composition and frequency of capture of bats assemblages in a landscape mosaic in northern Pantanal, Mato Grosso, Brazil"}, "subdict_autores": {"11.": "OLIVEIRA, M. B. ; BRANDAO, M. L. ;CORDEIRO, J. L. P.; OLIVEIRA, L. F. B. ; PERACCHI, A. L."}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.31687/saremMN.20.27.1.0.25"}, "subdict_jci": {"11": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2020}, "subdict_titulos": {"12.": "A Puma concolor (Carnivora: Felidae) in the Middle-Late Holocene landscapes of the Brazilian Northeast (Bahia): submerged cave deposits and stable isotopes. GEOBIOS, v. 62, p. 61-78, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "A Puma concolor (Carnivora: Felidae) in the Middle-Late Holocene landscapes of the Brazilian Northeast (Bahia): submerged cave deposits and stable isotopes"}, "subdict_autores": {"12.": "SALLES, LEANDRO DE OLIVEIRA ; PERINI, FERNANDO ARA\u00daJO ; MORAES NETO, CARLOS RODRIGUES DE ; SICURO, FERNANDO LENCASTRE ; ARROYO-CABRALES, JOAQUIN ; GUEDES, PATR\u00cdCIA GON\u00c7ALVES ; LAUREANO, FERNANDO VERASSANI ; CALVO, EM\u00cdLIO MANUEL ; DE OLIVEIRA, LUIZ FLAMARION BARBOSA ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LUIS PASSOS; P\u00c9REZ-CRESPO, V\u00cdCTOR ADRI\u00c1N ; MORALES-PUENTE, PEDRO ; DOS ANJOS, LUCIANO JORGE SEREJO ; PONTUAL, FRANCISCO BOAVISTA ; COSTA, KAYO RITTER DA ; SANTOS, CAIO M\u00c1RCIO SORRENTINO DE FREITAS FARIAS DOS ; LOPES, RICARDO TADEU ; ALMEIDA, LU\u00cdS HENRIQUE SAPIENSA ; LOBO, LEONARDO SOUZA ; TOLEDO, PETER MANN"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1016/j.geobios.2020.06.007"}, "subdict_jci": {"12": "1.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2020}, "subdict_titulos": {"13.": "", "13": "NEOTROPICAL CARNIVORES: a data set on carnivore distribution in the Neotropics"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1002/ecy.3128"}, "subdict_jci": {"13": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2019}, "subdict_titulos": {"14.": "Evaluation of HBV-Like Circulation in Wild and Farm Animals from Brazil and Uruguay. International Journal of Environmental Research and Public Health, v. 16, p. 2679, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "14": "Evaluation of HBV-Like Circulation in Wild and Farm Animals from Brazil and Uruguay"}, "subdict_autores": {"14.": "VIEIRA, YASMINE R. ; PORTILHO, MOYRA M. ; OLIVEIRA, FL\u00c1VIA F. ; GUTERRES, ALEXANDRO ; DOS SANTOS, D\u00c9BORA REGINA L ; VILLAR, L\u00cdVIA M. ; MIRAZO, SANTIAGO ; ARBIZA, JUAN ; DIMACHE, LUANA A.G. ; ALMEIDA, FERNANDO Q. ; BRAND\u00c3O, MARTHA L. ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LU\u00cdS P.; ROCHA, FABIANA L. ; AZEVEDO, FERNANDA C. ; LEMOS, FREDERICO G. ; CAMPOS, JO\u00c3O BOSCO V. ; MACEDO, GABRIEL C. ; HERRERA, HEITOR M. ; P\u00c9RES, IGOR ALEXANDRE S. ; ZIMMERMANN, NAMOR P."}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.3390/ijerph16152679"}, "subdict_jci": {"14": "4.614"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2019}, "subdict_titulos": {"15.": "MANAGEMENT OF WILD SLOTHS IN AN ANTHROPIZED AREA AT ATLANTIC FOREST. Oecologia Australis, v. 23, p. 644-651, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "MANAGEMENT OF WILD SLOTHS IN AN ANTHROPIZED AREA AT ATLANTIC FOREST"}, "subdict_autores": {"15.": "BRAND\u00c3O, Martha Lima ; FURTADO, MARINA CARVALHO ; ALBUQUERQUE, DANIELA DUARTE DE ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LU\u00cdS PASSOS; LOUREN\u00c7O, MARIA CRISTINA DA SILVA ; FIGUEIREDO, FABIANO BORGES"}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.4257/oeco.2019.2303.20"}, "subdict_jci": {"15": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2018}, "subdict_titulos": {"16.": "Achilles heel of a powerful invader: restrictions on distribution and disappearance of feral pigs from a protected area in Northern Pantanal, Western Brazil. PeerJ, v. 6, p. e4200, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Achilles heel of a powerful invader: restrictions on distribution and disappearance of feral pigs from a protected area in Northern Pantanal, Western Brazil"}, "subdict_autores": {"16.": "CORDEIRO, JOSE L.P.; HOFMANN, GABRIEL S. ; FONSECA, CARLOS ; OLIVEIRA, LUIZ FLAMARION B."}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.7717/peerj.4200"}, "subdict_jci": {"16": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2018}, "subdict_titulos": {"17.": "Serological Survey of Rabies Virus Infection among Bats in Brazil. VIRUS REVIEWS AND RESEARCH, v. 23, p. 1, 2018.", "17": "Serological Survey of Rabies Virus Infection among Bats in Brazil"}, "subdict_autores": {"17.": "HORTA, MARCO AURELIO ; OLIVEIRA, DAYSE G. ; MIRANDA, ELIANE M. C. ; FERNANDES, JORLAN ; FERREIRA, MICHELLE ; GUTERRES, ALEXANDRO ;CORDEIRO, JOSE L.P.; BRAND\u00c3O, MARTHA ; NOVAES, ROBERTO ; BARREIRA, JAIRO D. ; OLIVEIRA, RENATA ; LASSANCE, ARNALDO L. ; MORATELLI, RICARDO ; LEMOS, ELBA R.S. ; ROMIJN, PHYLLIS"}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.17525/vrrjournal.v23i1.334"}, "subdict_jci": {"17": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2018}, "subdict_titulos": {"18.": "Environmental suitability for Lutzomyia (Nyssomyia) whitmani (Diptera: Psychodidae: Phlebotominae) and the occurrence of American cutaneous leishmaniasis in Brazil. Parasites & Vectors, v. 11, p. 155, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Environmental suitability for Lutzomyia (Nyssomyia) whitmani (Diptera: Psychodidae: Phlebotominae) and the occurrence of American cutaneous leishmaniasis in Brazil"}, "subdict_autores": {"18.": "DA COSTA, SIMONE MIRANDA ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LU\u00cdS PASSOS; RANGEL, ELIZABETH FERREIRA"}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1186/s13071-018-2742-7"}, "subdict_jci": {"18": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2018}, "subdict_titulos": {"19.": "Expansion of the range of Necromys lasiurus (Lund, 1841) into open areas of the Atlantic Forest biome in Rio de Janeiro state, Brazil, and the role of the species as a host of the hantavirus. ACTA TROPICA, v. 188, p. 195-205, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Expansion of the range of Necromys lasiurus (Lund, 1841) into open areas of the Atlantic Forest biome in Rio de Janeiro state, Brazil, and the role of the species as a host of the hantavirus"}, "subdict_autores": {"19.": "DE OLIVEIRA SANTOS, FERNANDO ; TEIXEIRA, BERNARDO RODRIGUES ;PASSOS CORDEIRO, JOS\u00c9 LUIS; DE SOUSA, RUTE HIL\u00c1RIO ALBUQUERQUE ; LUCIO, CAMILA DOS SANTOS ; GON\u00c7ALVES, PABLO RODRIGUES ; LEMOS, HUDSON ; DE OLIVEIRA, RENATA CARVALHO ; FERNANDES, JORLAN ; CAVALCANTI, GABRIEL ROSA ; DE LEMOS, ELBA REGINA SAMPAIO ; D'ANDREA, PAULO S\u00c9RGIO"}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1016/j.actatropica.2018.08.026"}, "subdict_jci": {"19": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2018}, "subdict_titulos": {"20.": "Coxiella and Bartonella spp. in bats (Chiroptera) captured in the Brazilian Atlantic Forest biome. BMC Veterinary Research, v. 14, p. 279, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "Coxiella and Bartonella spp. in bats (Chiroptera) captured in the Brazilian Atlantic Forest biome"}, "subdict_autores": {"20.": "FERREIRA, MICHELLE SANTOS ; GUTERRES, ALEXANDRO ; ROZENTAL, TATIANA ; NOVAES, ROBERTO LEONAN MORIM ; VILAR, EMMANUEL MESSIAS ; OLIVEIRA, RENATA CARVALHO DE ; FERNANDES, JORLAN ; FORNEAS, DANIELLE ; JUNIOR, ADONAI ALVINO ; BRAND\u00c3O, Martha Lima ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LUIS PASSOS; DEL VALLE ALVAREZ, MART\u00cdN ROBERTO ; ALTHOFF, SERGIO LUIZ ; MORATELLI, RICARDO ; CORDEIRO-ESTRELA, PEDRO ; SILVA, RUI CERQUEIRA DA ; LEMOS, ELBA REGINA SAMPAIO DE"}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1186/s12917-018-1603-0"}, "subdict_jci": {"20": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2018}, "subdict_titulos": {"21.": "", "21": "Brazilian legislation on genetic heritage harms Biodiversity Convention goals and threatens basic biology research and education"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1590/0001-3765201820180460"}, "subdict_jci": {"21": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2016}, "subdict_titulos": {"22.": "Lowland tapir distribution and habitat loss in South America. PeerJ, v. 4, p. e2456, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "22": "Lowland tapir distribution and habitat loss in South America"}, "subdict_autores": {"22.": "CORDEIRO, JOSE LUIS PASSOS; FRAGOSO, JOS\u00c9 M.V. ;CRAWSHAW, Danielle; OLIVEIRA, LUIZ FLAMARION B."}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.7717/peerj.2456"}, "subdict_jci": {"22": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2015}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "<p>New records of phyllostomid bats for the state of Mato Grosso and for the Cerrado of Midwestern Brazil (Mammalia: Chiroptera)</p>"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.15560/11.3.1644"}, "subdict_jci": {"23": "0.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2015}, "subdict_titulos": {"24.": "Implications of climatic seasonality on activity patterns and resource use by sympatric peccaries in northern Pantanal. International Journal of Biometeorology (Print), v. 9, p. 1-13, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "24": "Implications of climatic seasonality on activity patterns and resource use by sympatric peccaries in northern Pantanal"}, "subdict_autores": {"24.": "HOFMANN, Gabriel Selbach ;COELHO, Igor Pfeifer; BASTAZINI, VINICIUS AUGUSTO GALV\u00c3O ;CORDEIRO, JOS\u00c9 LU\u00cdS PASSOS; DE OLIVEIRA, LUIZ FLAMARION BARBOSA"}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1007/s00484-015-1040-8"}, "subdict_jci": {"24": "3.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2012}, "subdict_titulos": {"25.": "Avalia\u00e7\u00e3o do risco de extin\u00e7\u00e3o do cateto Pecari tajacu Linnaeus, 1758, no Brasil.. Biodiversidade Brasileira, v. 1, p. 74-83, 2012.", "25": "Avalia\u00e7\u00e3o do risco de extin\u00e7\u00e3o do cateto Pecari tajacu Linnaeus, 1758, no Brasil."}, "subdict_autores": {"25.": "DESBIEZ, A. L. J. ; KEUROGHLIAN, A. ; BEISIEGEL, B. M. ; MEDICI, E. P. ; GATTI, A. ; PONTES, A. R. M. ; CAMPOS, C. B. ; TOFOLI, C. F. ; MORAES JUNIOR, E. A. ; AZEVEDO, F. C. ; PINHO, G. M. ;CORDEIRO, J. L. P.; SANTOS JUNIOR, T. S. ; MORAIS, A. A. ; MANGINI, P. R. ; FLESHER, K. ; RODRIGUES, L. F. ; ALMEIDA, L. B."}, "subdict_doi": {"25": null}, "subdict_jci": {"25": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2012}, "subdict_titulos": {"26.": "Avalia\u00e7\u00e3o do risco de extin\u00e7\u00e3o do queixada Tayassu pecari Link, 1795, no Brasil.. Biodiversidade Brasileira, v. 1, p. 84-102, 2012.", "26": "Avalia\u00e7\u00e3o do risco de extin\u00e7\u00e3o do queixada Tayassu pecari Link, 1795, no Brasil."}, "subdict_autores": {"26.": "KEUROGHLIAN, A. ; DESBIEZ, A. L. J. ; BEISIEGEL, B. M. ; MEDICI, E. P. ; GATTI, A. ; PONTES, A. R. M. ; CAMPOS, C. B. ; TOFOLI, C. F. ; MORAES JUNIOR, E. A. ; AZEVEDO, F. C. ; PINHO, G. M. ;CORDEIRO, J. L. P.; SANTOS JUNIOR, T. S. ; MORAIS, A. A. ; MANGINI, P. R. ; FLESHER, K. ; RODRIGUES, L. F. ; ALMEIDA, L. B."}, "subdict_doi": {"26": null}, "subdict_jci": {"26": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2012}, "subdict_titulos": {"27.": "Avalia\u00e7\u00e3o do risco de extin\u00e7\u00e3o da anta brasileira Tapirus terrestris Linnaeus, 1758, no Brasil.. Biodiversidade Brasileira, v. 1, p. 103-116, 2012.", "27": "Avalia\u00e7\u00e3o do risco de extin\u00e7\u00e3o da anta brasileira Tapirus terrestris Linnaeus, 1758, no Brasil."}, "subdict_autores": {"27.": "MEDICI, E. P. ; FLESHER, K. ; BEISIEGEL, B. M. ; KEUROGHLIAN, A. ; DESBIEZ, A. L. J. ; GATTI, A. ; PONTES, A. R. M. ; CAMPOS, C. B. ; TOFOLI, C. F. ; MORAES JUNIOR, E. A. ; AZEVEDO, F. C. ; PINHO, G. M. ;CORDEIRO, J. L. P.; SANTOS JUNIOR, T. S. ; MORAIS, A. A. ; MANGINI, P. R. ; RODRIGUES, L. F. ; ALMEIDA, L. B."}, "subdict_doi": {"27": null}, "subdict_jci": {"27": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2011}, "subdict_titulos": {"28.": "", "28": "Current and potential distribution of Myotis simus (Chiroptera, Vespertilionidae)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1515/MAMM.2011.028"}, "subdict_jci": {"28": "1.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2010}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "Avalia\u00e7\u00e3o conjunta das vari\u00e1veis f\u00edsicas e qu\u00edmicas e do uso do solo do Rio Muria\u00e9, Municipio de Itaperuna, RJ."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2009}, "subdict_titulos": {"30.": "", "30": "Mudan\u00e7as na paisagem em uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o no Pantanal de Mato Grosso, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"30": null}, "subdict_jci": {"30": "0.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2009}, "subdict_titulos": {"31.": "Diversidade de helmintos intestinais em mam\u00edferos silvestres e dom\u00e9sticos na Caatinga do Parque Nacional Serra da Capivara, Sudeste do Piau\u00ed, Brasil. Revista Brasileira de Parasitologia Veterin\u00e1ria (Online), v. 18, p. 19-28, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "31": "Diversidade de helmintos intestinais em mam\u00edferos silvestres e dom\u00e9sticos na Caatinga do Parque Nacional Serra da Capivara, Sudeste do Piau\u00ed, Brasil"}, "subdict_autores": {"31.": "Brand\u00e3o, M. L. ;Chame, M.;CORDEIRO, J. L. P.; Chaves, S. A. de M."}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.4322/rbpv.018e1004"}, "subdict_jci": {"31": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2008}, "subdict_titulos": {"32.": "", "32": "The importance of Natural Licks in Predicting Lowland Tapir (Tapirus terrestris Linnaeus, 1758) occurrence in the Brazilian Pantanal"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"32": null}, "subdict_jci": {"32": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2007}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "Brazilian Tapir Density in the Pantanal: A Comparison of Systematic Camera-Trapping and Line-Transect Surveys"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": "http://dx.doi.org/10.1111/j.1744-7429.2007.00350.x"}, "subdict_jci": {"33": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2007}, "subdict_titulos": {"34.": "", "34": "Caracteriza\u00e7\u00e3o dos campos sul-rio-grandenses: uma perspectiva da Ecologia de Paisagem"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"34": null}, "subdict_jci": {"34": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2007}, "subdict_titulos": {"35.": "", "35": "Fine-scale habitat selection of Chilean dolphins (Cephalorhynchus eutropia): interactions with aquaculture activities in southern Chilo\u00e9 Island, Chile"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1017/S0025315407051594"}, "subdict_jci": {"35": "1.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2006}, "subdict_titulos": {"36.": "Plants Composing the Diet of Marsh and Pampas Deer in the Brazilian Pantanal Wetland and Their Ethnomedicinal Properties. Journal of Biological Sciences (Faisalabad), v. 6, p. 840-846, 2006.Cita\u00e7\u00f5es:", "36": "Plants Composing the Diet of Marsh and Pampas Deer in the Brazilian Pantanal Wetland and Their Ethnomedicinal Properties"}, "subdict_autores": {"36.": "., Sonia S. Costa ; ., Daniela B. Oliveira ; ., Aniela M. Manco ; ., Giany O. De Melo ;., Jose Luis P. Cordeiro; ., Solange Zaniolo ; ., Raquel Negrelle ; ., Luiz F.B. Oliveira"}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.3923/jbs.2006.840.846"}, "subdict_jci": {"36": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2005}, "subdict_titulos": {"37.": "Models of distribution of Zygodontomys brevicauda (Allen & Chapman, 1893) (Mammalia: Muridae) in the savannas of Roraima, Northern Brazil.. Arquivos do Museu Nacional, Rio de Janeiro, v. 63, n.1, p. 49-62, 2005.", "37": "Models of distribution of Zygodontomys brevicauda (Allen"}, "subdict_autores": {"37.": "CORDEIRO, J. L. P.; OLIVEIRA, Luiz Flamaron Barbosa de"}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2002}, "subdict_titulos": {"38.": "", "38": "KARYOTYPES OF BRAZILIAN REPRESENTATIVES OF GENUS Zygodontomys (RODENTIA, SIGMODONTINAE)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"38": null}, "subdict_jci": {"38": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2002}, "subdict_titulos": {"39.": "O clima da RPPN SESC Pantanal. Conhecendo o Pantanal, V\u00e1rzea Grande, v. 1, 2002.", "39": "O clima da RPPN SESC Pantanal"}, "subdict_autores": {"39.": "HASENACK, Heinrich;CORDEIRO, J. L. P.; HOFMANN, Gabriel Selbach"}, "subdict_doi": {"39": null}, "subdict_jci": {"39": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2002}, "subdict_titulos": {"40.": "Base cartogr\u00e1fica ambiental da RPPN SESC Pantanal. Conhecendo o Pantanal, V\u00e1rzea Grande, v. 1, 2002.", "40": "Base cartogr\u00e1fica ambiental da RPPN SESC Pantanal"}, "subdict_autores": {"40.": "HASENACK, Heinrich;CORDEIRO, J. L. P.; WEBER, Eliseu"}, "subdict_doi": {"40": null}, "subdict_jci": {"40": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2002}, "subdict_titulos": {"41.": "", "41": "Estrutura e heterogeneidade da paisagem da est\u00e2ncia ecol\u00f3gica do SESC Pantanal (Bar\u00e3o de Melga\u00e7o, MT): efeitos sobre a riqueza e densidade de mam\u00edferos ungulados"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"41": null}, "subdict_jci": {"41": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2002}, "subdict_titulos": {"42.": "Caracteriza\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o da paisagem na RPPN SESC Pantanal. Conhecendo o Pantanal, V\u00e1rzea Grande, v. 1, 2002.", "42": "Caracteriza\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o da paisagem na RPPN SESC Pantanal"}, "subdict_autores": {"42.": "CORDEIRO, J. L. P.;HASENACK, Heinrich; OLIVEIRA, Luiz Flamaron Barbosa de"}, "subdict_doi": {"42": null}, "subdict_jci": {"42": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2002}, "subdict_titulos": {"43.": "", "43": "Mam\u00edferos da RPPN SESC Pantanal"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": ""}}]}, {"id_lattes": "8414094465792735", "name": "Fernando Ferreira Carneiro", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade e Ambiente.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade Coletiva.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es do Campo, Floresta e das \u00c1guas.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Ci\u00eancias Ambientais.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "", "1": "Vigil\u00e2ncia Popular da Sa\u00fade, Ambiente e Trabalho (VPSAT): uma revis\u00e3o integrativa da literatura"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232023289.13142022"}, "subdict_jci": {"1": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "Pr\u00e1ticas de vigil\u00e2ncia popular em sa\u00fade no Brasil: revis\u00e3o de escopo. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 28, p. 2553-2564, 2023.", "2": "Pr\u00e1ticas de vigil\u00e2ncia popular em sa\u00fade no Brasil: revis\u00e3o de escopo"}, "subdict_autores": {"2.": "MENESES, M. N. ; QUADROS, J. D. ; NORA, C. R. D. ;Carneiro, Fernando Ferreira; ROCHA, C. M. F."}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232023289.13542022"}, "subdict_jci": {"2": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia rural no Nordeste do Brasil: percep\u00e7\u00f5es de profissionais sobre a sa\u00fade e ambiente"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": null}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "CUIDADO INTEGRAL \u00c0S MULHERES V\u00cdTIMAS DE VIOL\u00caNCIA: DESAFIOS PARA A ESTRAT\u00c9GIA SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA. REVISTA ENFERMAGEM ATUAL IN DERME, v. 96, p. 1-8, 2022.", "4": "CUIDADO INTEGRAL \u00c0S MULHERES V\u00cdTIMAS DE VIOL\u00caNCIA: DESAFIOS PARA A ESTRAT\u00c9GIA SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA"}, "subdict_autores": {"4.": "PEREIRA TAVARES DE ALCANTARA, PATRICIA ;FERREIRA CARNEIRO, FERNANDO; ALVES PINTO, ANT\u00d4NIO GERMANE ; ANTERO SOUSA MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.31011/reaid-2022-v.96-n.39-art.1461"}, "subdict_jci": {"4": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "Condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade de fam\u00edlias rurais no sert\u00e3o cearense: desafios para Agenda 2030"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-1104202213210"}, "subdict_jci": {"5": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2022}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "NASF - AB no campo e nas \u00e1guas e cuidado en torno do trabalho, ambiente e sa\u00fade das fam\u00edlias agricultoras e pescadoras"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-7746-ojs275"}, "subdict_jci": {"6": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2021}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "Sa\u00fade das trabalhadoras da pesca artesanal: cen\u00e1rios desconhecidos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1590/2317-6369000028719"}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2021}, "subdict_titulos": {"8.": "Derramamento de petr\u00f3leo no litoral brasileiro: (in)visibilidade de saberes e descaso com a vida de marisqueiras. Ciencia & Saude Coletiva, v. 1, p. 0264/2021, 2021.", "8": "Derramamento de petr\u00f3leo no litoral brasileiro: (in)visibilidade de saberes e descaso com a vida de marisqueiras"}, "subdict_autores": {"8.": "SILVA, L. R. C. ;CARNEIRO, F. F.;PESSOA, V. M.; ANDRADE, N. S. M. ; MEIRELES, A. J. A."}, "subdict_doi": {"8": null}, "subdict_jci": {"8": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2021}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "Tolerance to glyphosate and antibiotic resistance in gram-negative bacteria isolated from soils of different agricultural management systems in Cear\u2002, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": null}, "subdict_jci": {"9": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2020}, "subdict_titulos": {"10.": "", "10": "Iniciativas de organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e Covid-19: esbo\u00e7os para uma vigil\u00e2ncia popular da sa\u00fade e do ambiente"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-7746-sol00298"}, "subdict_jci": {"10": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2020}, "subdict_titulos": {"11.": "A Sa\u00fade e Ambiente nos 25 anos da Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 25, p. 4737-4744, 2020.", "11": "A Sa\u00fade e Ambiente nos 25 anos da Ci\u00eancia"}, "subdict_autores": {"11.": "GOUVEIA, NELSON ; SILVA, LIA GIRALDO DA ;Carneiro, Fernando Ferreira; Franco Netto, Guilherme ; KUHN, MARLA ; MIRANDA, ARY ; CASTRO, HERMANO ; C\u00c2MARA, VOLNEY DE MAGALH\u00c3ES ; Tambellini, Anamaria Testa"}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-812320202512.30692020"}, "subdict_jci": {"11": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2020}, "subdict_titulos": {"12.": "", "12": "Um grito contra o sil\u00eancio:  o Dossi\u00ea ABRASCO na luta contra os  agrot\u00f3xicos,  pela Ecologia de Saberes e Agroecologia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"12": null}, "subdict_jci": {"12": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2019}, "subdict_titulos": {"13.": "", "13": "Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia Rural:uma an\u00e1lise a partir dos movimentos populares do Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-11042019S8031"}, "subdict_jci": {"13": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2018}, "subdict_titulos": {"14.": "An\u00e1lise do percurso hist\u00f3rico e das a\u00e7\u00f5es do Grupo Tem\u00e1tico de Sa\u00fade e Ambiente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva (ABRASCO). Revista de Salud Ambiental, v. 18, p. 52-61, 2018.", "14": "An\u00e1lise do percurso hist\u00f3rico e das a\u00e7\u00f5es do Grupo Tem\u00e1tico de Sa\u00fade e Ambiente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva (ABRASCO)"}, "subdict_autores": {"14.": "Lia Augusto Giraldo ;CARNEIRO, F. F.; BEDOR, C. N. G. ; FRIEDRICH, K. ;BURIGO, A. C.; Tambellini, Anamaria Testa"}, "subdict_doi": {"14": null}, "subdict_jci": {"14": "0.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2018}, "subdict_titulos": {"15.": "", "15": "Como garantir o direito \u00e0 sa\u00fade para as popula\u00e7\u00f5es do campo, da floresta e das \u00e1guas no Brasil?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"15": null}, "subdict_jci": {"15": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2018}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "Drought in the Semiarid Region of Brazil: Exposure, Vulnerabilities and Health Impacts from the Perspectives of Local Actors"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1371/currents.dis.c226851ebd64290e619a4d1ed79c8639"}, "subdict_jci": {"16": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2018}, "subdict_titulos": {"17.": "", "17": "AGROT\u00d3XICOS: mais venenos em tempos de retrocessos de direitos"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"17": null}, "subdict_jci": {"17": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2017}, "subdict_titulos": {"18.": "Percep\u00e7\u00f5es dos catadores sobre res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade (rs) no lix\u00e3o da estrutural. Revista Eletr\u00f4nica Gest\u00e3o & Sa\u00fade, v. 8, p. 37-55, 2017.", "18": "Percep\u00e7\u00f5es dos catadores sobre res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade (rs) no lix\u00e3o da estrutural"}, "subdict_autores": {"18.": "AMATE, E. M. ;CARNEIRO, F. F.; Hoefel, Maria da Gra\u00e7a"}, "subdict_doi": {"18": null}, "subdict_jci": {"18": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2017}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "Sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia que vive no campo: o que dizem os trabalhadores da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1590/1807-57622016.0666"}, "subdict_jci": {"19": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2017}, "subdict_titulos": {"20.": "", "20": "Use of genetically modified crops and pesticides in Brazil: growing hazards"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-812320172210.17112017"}, "subdict_jci": {"20": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2017}, "subdict_titulos": {"21.": "Percep\u00e7\u00f5es de gestores municipais de sa\u00fade sobre o provimento e a atua\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos. Interface - Comunica\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, v. 21, p. 1269-1280, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Percep\u00e7\u00f5es de gestores municipais de sa\u00fade sobre o provimento e a atua\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos"}, "subdict_autores": {"21.": "ARRUDA, C. A. M. ;PESSOA, V. M.; BARRETO, I. C. H. C. ;CARNEIRO, F. F.; COMES, Y. ; TRINDADE, J. S. ; DEWES, D. ; SANTOS, Leonor Maria Pacheco"}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1590/1807-57622016.0235"}, "subdict_jci": {"21": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2016}, "subdict_titulos": {"22.": "Experi\u00eancia bem-sucedida no controle do Aedes aegypti sem uso de venenos no sert\u00e3o cearense. Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria em Debate: Sociedade, Ci\u00eancia & Tecnologia, v. 4, p. 126-131, 2016.", "22": "Experi\u00eancia bem-sucedida no controle do Aedes aegypti sem uso de venenos no sert\u00e3o cearense"}, "subdict_autores": {"22.": "Carneiro, Fernando Ferreira;Pessoa, Vanira Matos; Teixeira, Ana Cl\u00e1udia de Ara\u00fajo ; BARBOSA, MARIA IDALICE SILVA ; HOLANDA LAVOR, ANTONIO CARLILE ; SILVA, JURANDI FRUTUOSO"}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.3395/2317-269x.00775"}, "subdict_jci": {"22": "0.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2016}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "A Sustainable Environment for whom?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.15253/2175-6783.2016000600001"}, "subdict_jci": {"23": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2015}, "subdict_titulos": {"24.": "Programa Mais M\u00e9dicos: uma a\u00e7\u00e3o efetiva para reduzir iniquidades em sa\u00fade. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 20, p. 3547-3552, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "24": "Programa Mais M\u00e9dicos: uma a\u00e7\u00e3o efetiva para reduzir iniquidades em sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"24.": "SANTOS, Leonor Maria Pacheco ; COSTA, A. M. ; GIRARDI, S. N. ;CARNEIRO, F. F.; SHIMIZU, H. E. ; PEREIRA, L. L. ; PALMEIRA, P. A. ; ARRUDA, C. A. M. ; BARRETO, I. C. H. C. ;PESSOA, V. M.; COMES, Y. ; SANTOS, W. ; TRINDADE, J. S. ; OLIVEIRA, J. P. A. ; OLIVEIRA, A. ; SILVA, E. N. ; GUIMARAES, M. C. L. ; SANTOS, S. M. C."}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-812320152011.07252015"}, "subdict_jci": {"24": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2015}, "subdict_titulos": {"25.": "", "25": "Determinantes Socioambientais e Sa\u00fade: o Brasil Rural versus o Brasil Urbano."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"25": null}, "subdict_jci": {"25": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2014}, "subdict_titulos": {"26.": "", "26": "A QUEST\u00c3O AMBIENTAL E A SA\u00daDE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"26": null}, "subdict_jci": {"26": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2014}, "subdict_titulos": {"27.": "Teias de um Observat\u00f3rio para a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es do campo, da floresta e das \u00e1guas no Brasil. Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva, v. 8, p. 275-293, 2014.", "27": "Teias de um Observat\u00f3rio para a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es do campo, da floresta e das \u00e1guas no Brasil"}, "subdict_autores": {"27.": "CARNEIRO, F. F.;PESSOA, V. M.; ARRUDA, C. A. M. ; FOLGADO, C. A. R. ; SOARES, R. A. S. ; KIRSCH, R. ; TYGEL, A. F. ; CARVALHO, P. D."}, "subdict_doi": {"27": null}, "subdict_jci": {"27": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2014}, "subdict_titulos": {"28.": "Desafios para a constru\u00e7\u00e3o da 'Sa\u00fade e Ambiente' na perspectiva do seu Grupo Tem\u00e1tico da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva. Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva (Impresso), v. 19, p. 4081-4089, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "Desafios para a constru\u00e7\u00e3o da 'Sa\u00fade e Ambiente' na perspectiva do seu Grupo Tem\u00e1tico da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva"}, "subdict_autores": {"28.": "AUGUSTO, LIA GIRALDO DA SILVA ; Tambellini, Anamaria Testa ; MIRANDA, ARY CARVALHO DE ;Carneiro, Fernando Ferreira; CASTRO, HERMANO ; PORTO, MARCELO FIRPO DE SOUZA ;Rigotto, Raquel Maria; SCH\u00dcTZ, GABRIEL EDUARDO"}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-812320141910.09422014"}, "subdict_jci": {"28": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2014}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "Problematizando a Institucionaliza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade  no SUS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2014}, "subdict_titulos": {"30.": "A Praxis da Ecologia de Saberes: entrevista de Boaventura de Sousa Santos. TEMPUS ACTAS DE SA\u00daDE COLETIVA, v. 8, p. 331, 2014.", "30": "A Praxis da Ecologia de Saberes: entrevista de Boaventura de Sousa Santos"}, "subdict_autores": {"30.": "Carneiro, Fernando Ferreira; KREFTA, NOEMI MARGARIDA ; FOLGADO, CLEBER ADRIANO RODRIGUES"}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.18569/tempus.v8i2.1530"}, "subdict_jci": {"30": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2013}, "subdict_titulos": {"31.": "Sentidos e m\u00e9todos de territorializa\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva (Impresso), v. 18, p. 2253-2262, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "31": "Sentidos e m\u00e9todos de territorializa\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"31.": "Pessoa, Vanira Matos;Rigotto, Raquel Maria;Carneiro, Fernando Ferreira; Teixeira, Ana Cl\u00e1udia de Ara\u00fajo"}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1590/s1413-81232013000800009"}, "subdict_jci": {"31": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2013}, "subdict_titulos": {"32.": "The precarious livelihood in waste dumps: a report on food insecurity and hunger among recyclable waste collectors. Revista de Nutricao-Brazilian Journal of Nutrition, v. 26, p. 323-334, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "32": "The precarious livelihood in waste dumps: a report on food insecurity and hunger among recyclable waste collectors"}, "subdict_autores": {"32.": "SANTOS, LEONOR MARIA PACHECO ;Carneiro, Fernando Ferreira; HOEFEL, MARIA DA GRA\u00c7A LUDERITZ ; SANTOS, WALLACE DOS ; NOGUEIRA, THAISSA QUINTAS"}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1590/s1415-52732013000300007"}, "subdict_jci": {"32": "0.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2013}, "subdict_titulos": {"33.": "?Frutas, cereais e carne do Sul: agrot\u00f3xicos e conflitos ambientais no agroneg\u00f3cio no Brasil?. E-cadernos CES (Online), v. 17, p. 10-30, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "33": "?Frutas, cereais e carne do Sul: agrot\u00f3xicos e conflitos ambientais no agroneg\u00f3cio no Brasil?"}, "subdict_autores": {"33.": "CARNEIRO, F. F.;Rigotto, Raquel Maria; Pignati, W."}, "subdict_doi": {"33": null}, "subdict_jci": {"33": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2013}, "subdict_titulos": {"34.": "Acidentes de trabalho e condi\u00e7\u00f5es de vida de catadores de res\u00edduos s\u00f3lidos recicl\u00e1veis no lix\u00e3o do Distrito Federal. Revista Brasileira de Epidemiologia (Impresso), v. 16, p. 774, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "34": "Acidentes de trabalho e condi\u00e7\u00f5es de vida de catadores de res\u00edduos s\u00f3lidos recicl\u00e1veis no lix\u00e3o do Distrito Federal"}, "subdict_autores": {"34.": "HOEFEL, MARIA DA GRA\u00c7A LUDERITZ ;CARNEIRO, F. F.;Leonor Maria Pacheco Santos; Muriel Bauerman Gubert ; AMATE, E. M. ; Wallace dos Santos"}, "subdict_doi": {"34": null}, "subdict_jci": {"34": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2013}, "subdict_titulos": {"35.": "Frutas, cereais e carne do Sul: agrot\u00f3xicos e conflitos ambientais no agroneg\u00f3cio no Brasil. E-cadernos CES (Online), v. 17, p. 10-30, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "35": "Frutas, cereais e carne do Sul: agrot\u00f3xicos e conflitos ambientais no agroneg\u00f3cio no Brasil"}, "subdict_autores": {"35.": "CARNEIRO, F. F.; RIGOTTO, Raquel Maria ; PIGNATI, A. W."}, "subdict_doi": {"35": null}, "subdict_jci": {"35": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2013}, "subdict_titulos": {"36.": "Accidents at work and living conditions among solid waste segregators in the open dump of Distrito Federal. Revista Brasileira de Epidemiologia (Impresso), v. 16, p. 774-785, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "36": "Accidents at work and living conditions among solid waste segregators in the open dump of Distrito Federal"}, "subdict_autores": {"36.": "SANTOS, Leonor Maria Pacheco ; HOEFEL, MGL ;CARNEIRO, F. F.; Gubert, Muriel Bauermann ; AMATE, E. M. ; SANTOS, W."}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.1590/s1415-790x2013000300020"}, "subdict_jci": {"36": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2012}, "subdict_titulos": {"37.": "An\u00e1lise da implanta\u00e7\u00e3o de curso de sa\u00fade coletiva com foco nas estrat\u00e9gias de integra\u00e7\u00e3o curricular. Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva, v. 6, p. 135-149, 2012.", "37": "An\u00e1lise da implanta\u00e7\u00e3o de curso de sa\u00fade coletiva com foco nas estrat\u00e9gias de integra\u00e7\u00e3o curricular"}, "subdict_autores": {"37.": "CARDOSO, A. J. C. ;CARNEIRO, F. F.; ROCHA, D. ; PEREIRA, M. F. ; GUTIERREZ, M. M. U."}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2012}, "subdict_titulos": {"38.": "Sa\u00fade ambiental e desigualdades: construindo indicadores para o desenvolvimento sustent\u00e1vel. Ciencia & Saude Coletiva, v. 17, p. 1419-1425, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "38": "Sa\u00fade ambiental e desigualdades: construindo indicadores para o desenvolvimento sustent\u00e1vel"}, "subdict_autores": {"38.": "Carneiro, Fernando Ferreira; Franco Netto, Guilherme ; Corvalan, Carlos ;Freitas, Carlos Machado de; Sales, Luiz Belino Ferreira"}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232012000600006"}, "subdict_jci": {"38": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2012}, "subdict_titulos": {"39.": "O verde da economia no campo: desafios \u00e0 pesquisa e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no avan\u00e7o da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Ciencia & Saude Coletiva, v. 17, p. 1533-1542, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "39": "O verde da economia no campo: desafios \u00e0 pesquisa e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no avan\u00e7o da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"}, "subdict_autores": {"39.": "Rigotto, Raquel Maria;Carneiro, Fernando Ferreira; Marinho, Alice Maria Correia Pequeno ; Rocha, Mayara Melo ; Ferreira, Marcelo Jos\u00e9 Monteiro ;Pessoa, Vanira Matos; Teixeira, Ana Cl\u00e1udia de Ara\u00fajo ; Silva, Maria de Lourdes Vicente da ; Braga, Lara de Queiroz Viana ; Teixeira, Maiana Maia"}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232012000600017"}, "subdict_jci": {"39": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2012}, "subdict_titulos": {"40.": "Perspectivas emancipat\u00f3rias sobre a sa\u00fade e o Bem Viver face \u00e0s limita\u00e7\u00f5es do processo de desenvolvimento brasileiro. Sa\u00fade em Debate, v. 36, p. 106/115, 2012.", "40": "Perspectivas emancipat\u00f3rias sobre a sa\u00fade e o Bem Viver face \u00e0s limita\u00e7\u00f5es do processo de desenvolvimento brasileiro"}, "subdict_autores": {"40.": "CARNEIRO, F. F.; PASSOS, R. ; SEGATO, R. ; PEREIRA, M. F."}, "subdict_doi": {"40": null}, "subdict_jci": {"40": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2011}, "subdict_titulos": {"41.": "Mapeamento de vulnerabilidades socioambientais e de contextos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ambiental na comunidade rural do Lamar\u00e3o, Distrito Federal, 2011. Revista Brasileira de Sa\u00fade Ocupacional, v. 37, p. 143-148, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "41": "Mapeamento de vulnerabilidades socioambientais e de contextos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ambiental na comunidade rural do Lamar\u00e3o, Distrito Federal, 2011"}, "subdict_autores": {"41.": "Carneiro, Fernando Ferreira; Hoefel, Maria da Gra\u00e7a ; Silva, Marina Aparecida Malheiros ; Nepomuceno, Alceb\u00edades Renato ; Vilela, Cleidiane ; Amaral, Fernanda Rocha ; Carvalho, Graciele Pollyanna M. ; Batista, Jaqueline Leite ; Lopes, Patr\u00edcia Abreu"}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.1590/S0303-76572012000100016"}, "subdict_jci": {"41": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2012}, "subdict_titulos": {"42.": "Integra\u00e7\u00e3o ensino, pesquisa e extens\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida, trabalho e sa\u00fade em fam\u00edlias de catadores de lixo na Cidade Estrutural, DF. Participa\u00e7\u00e3o (UnB), v. 19, p. 15-21, 2012.", "42": "Integra\u00e7\u00e3o ensino, pesquisa e extens\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida, trabalho e sa\u00fade em fam\u00edlias de catadores de lixo na Cidade Estrutural, DF"}, "subdict_autores": {"42.": "SANTOS, Leonor Maria Pacheco ;CARNEIRO, F. F.; HOEFEL, MGL ; SANTOS, W. ; MONTALVAO, A. C. S. ; NASCIMENTO, D. S."}, "subdict_doi": {"42": null}, "subdict_jci": {"42": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2011}, "subdict_titulos": {"43.": "An\u00e1lise da qualidade da \u00e1gua do Ribeir\u00e3o Sobradinho ? contamina\u00e7\u00e3o ambiental e qualidade de vida, Distrito Federal. Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva, v. 5, p. 107-118, 2011.", "43": "An\u00e1lise da qualidade da \u00e1gua do Ribeir\u00e3o Sobradinho ? contamina\u00e7\u00e3o ambiental e qualidade de vida, Distrito Federal"}, "subdict_autores": {"43.": "CARNEIRO, F. F.; ZORZIN, F. M. ; OGATA, F. S. ; MASCARENHAS, F. A. N. ; Orsine, J V C ; Santanna, L M ; RICARDI, L. M. ; Assis, M S ; BITTENCOURT, M L S ; RAMALHO, W. M."}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2011}, "subdict_titulos": {"44.": "Integra\u00e7\u00e3o ensino, pesquisa e extens\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida, trabalho e sa\u00fade em fam\u00edlias de catadores de lixo na Cidade Estrutural, DF. Revista Participa\u00e7\u00e3o, v. 1, p. 15, 2011.", "44": "Integra\u00e7\u00e3o ensino, pesquisa e extens\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida, trabalho e sa\u00fade em fam\u00edlias de catadores de lixo na Cidade Estrutural, DF"}, "subdict_autores": {"44.": "Leonor Maria Pacheco Santos;CARNEIRO, F. F.; Maria da Gra\u00e7a Luderitz Hoefel ; Wallace Santos ; Amanda Campina dos Santos Montalv\u00e3o ; Djalma Silva do Nascimento ; V\u00e2nia Ignes Vedana"}, "subdict_doi": {"44": null}, "subdict_jci": {"44": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2009}, "subdict_titulos": {"45.": "Trabalho Rural e Condi\u00e7\u00f5es  de Sa\u00fade de Fam\u00edlias do MST e dos B\u00f3ias Frias: o caso de Una\u00ed-MG. Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva, v. 4, p. 38-52, 2009.", "45": "Trabalho Rural e Condi\u00e7\u00f5es  de Sa\u00fade de Fam\u00edlias do MST e dos B\u00f3ias Frias: o caso de Una\u00ed-MG"}, "subdict_autores": {"45.": "CARNEIRO, F. F.; SA, W. R. ;BURIGO, A. C.;VIANA, F. C.;BERTOLINI, V. A.; Tambellini, Anamaria Testa"}, "subdict_doi": {"45": null}, "subdict_jci": {"45": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2009}, "subdict_titulos": {"46.": "Agrot\u00f3xicos em Hortali\u00e7as: seguran\u00e7a alimentar riscos socioambientais e pol\u00edticas p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva, v. 4, p. 84-99, 2009.", "46": "Agrot\u00f3xicos em Hortali\u00e7as: seguran\u00e7a alimentar riscos socioambientais e pol\u00edticas p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"46.": "Vicente Eduardo Soares de Almeida;CARNEIRO, F. F.; VILELA, N. J."}, "subdict_doi": {"46": null}, "subdict_jci": {"46": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2009}, "subdict_titulos": {"47.": "Relato da experi\u00eancia do mapeamento de riscos socioambientais e de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ambiental com estudantes do MST. Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva, v. 4, p. 144-148, 2009.", "47": "Relato da experi\u00eancia do mapeamento de riscos socioambientais e de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ambiental com estudantes do MST"}, "subdict_autores": {"47.": "BURIGO, A. C.;CARNEIRO, F. F.; ROCHA, A. C. O. ; BUFFON, N. M."}, "subdict_doi": {"47": null}, "subdict_jci": {"47": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2009}, "subdict_titulos": {"48.": "", "48": "Um relato do projeto de extens\u00e3o ?construindo ambientes saud\u00e1veis?: entendendo as diferentes casas que nos abrigam"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"48": null}, "subdict_jci": {"48": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2005}, "subdict_titulos": {"49.": "", "49": "Sa\u00fade de fam\u00edlias do Movimento dos Trabalhadores Sem Terra e de b\u00f3ias-frias, Brasil, 2005"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"49": "http://dx.doi.org/10.1590/S0034-89102008005000037"}, "subdict_jci": {"49": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 2005}, "subdict_titulos": {"50.": "Sa\u00fade de fam\u00edlias do Movimento dos Trabalhadores Sem Terra e de b\u00f3ias-frias, Brasil, 2005. Revista de Sa\u00fade P\u00fablica / Journal of Public Health, v. 42, p. 757-763, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "50": "Sa\u00fade de fam\u00edlias do Movimento dos Trabalhadores Sem Terra e de b\u00f3ias-frias, Brasil, 2005"}, "subdict_autores": {"50.": "CARNEIRO, F. F.; TAMBELLINI, Anamaria Testa ; SILVA, Jos\u00e9 Ailton da ; HADDAD, Jo\u00e3o Paulo Amaral ; B\u00daRIGO, Andr\u00e9 Campos ; SA, Waltency Roque ; VIANA, Francisco Cec\u00edlio ; BERTOLINI, Val\u00e9ria Andrade"}, "subdict_doi": {"50": null}, "subdict_jci": {"50": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"51.": 2007}, "subdict_titulos": {"51.": "", "51": "Socioenvironmental risks in the context of conservative modernization of agriculture"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"51": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232007000100006"}, "subdict_jci": {"51": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"52.": 2007}, "subdict_titulos": {"52.": "", "52": "Considera\u00e7\u00f5es sobre o planejamento espacial e a organiza\u00e7\u00e3o da moradia dos assentamentos de reforma agr\u00e1ria no DF e entorno."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"52": null}, "subdict_jci": {"52": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"53.": 2007}, "subdict_titulos": {"53.": "", "53": "A SA\u00daDE DAS POPULA\u00c7\u00d5ES DO CAMPO: DAS POL\u00cdTICAS OFICIAIS \u00c0S CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DO MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM TERRA (MST)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"53": null}, "subdict_jci": {"53": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"54.": 2007}, "subdict_titulos": {"54.": "A Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es do Campo: das pol\u00edticas oficiais \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST). Cadernos Sa\u00fade Coletiva (UFRJ), v. 15, p. 209-230, 2007.", "54": "A Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es do Campo: das pol\u00edticas oficiais \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST)"}, "subdict_autores": {"54.": "CARNEIRO, F. F.; TAMBELLINI, Anamaria Testa ; SILVA, Jos\u00e9 Ailton da ; B\u00daRIGO, Andr\u00e9 Campos ; SA, Waltency Roque ; VIANA, Francisco Cec\u00edlio ; BERTOLINI, Val\u00e9ria Andrade"}, "subdict_doi": {"54": null}, "subdict_jci": {"54": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"55.": 2006}, "subdict_titulos": {"55.": "Development of Environmental Health indicators in Brazil and some countries in the Americas. Environmental Health Perspectives, v. 114, p. 1407-1408, 2006.Cita\u00e7\u00f5es:", "55": "Development of Environmental Health indicators in Brazil and some countries in the Americas"}, "subdict_autores": {"55.": "CARNEIRO, F. F.; OLIVEIRA, MLC ; NETTO, GF ; Galvao, L A C ; CANCIO, JA ; BONINI, EM ; CORVALAN, CF"}, "subdict_doi": {"55": "http://dx.doi.org/10.1289/ehp.8486"}, "subdict_jci": {"55": "10.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"56.": 2005}, "subdict_titulos": {"56.": "", "56": "A Constru\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea de An\u00e1lise da Situa\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Ambiental para a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ambiental no Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"56": null}, "subdict_jci": {"56": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"57.": 2005}, "subdict_titulos": {"57.": "A Experi\u00eancia da constru\u00e7\u00e3o de Indicadores para a Gest\u00e3o Integrada em Sa\u00fade Ambiental no Brasil e em alguns pa\u00edses das Am\u00e9ricas.. Cadernos Sa\u00fade Coletiva (UFRJ), v. 13, p. 281-294, 2005.", "57": "A Experi\u00eancia da constru\u00e7\u00e3o de Indicadores para a Gest\u00e3o Integrada em Sa\u00fade Ambiental no Brasil e em alguns pa\u00edses das Am\u00e9ricas."}, "subdict_autores": {"57.": "CARNEIRO, F. F.; OLIVEIRA, MLC ; NETTO, GF ; CANCIO, JA ; BONINI, EM"}, "subdict_doi": {"57": null}, "subdict_jci": {"57": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"58.": 2005}, "subdict_titulos": {"58.": "Subs\u00eddios ao plano diretor de sa\u00fade e ambiente no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade Cadernos Sa\u00fade Coletiva. Cadernos Sa\u00fade Coletiva (UFRJ), v. 13, p. 295-316, 2005.", "58": "Subs\u00eddios ao plano diretor de sa\u00fade e ambiente no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade Cadernos Sa\u00fade Coletiva"}, "subdict_autores": {"58.": "Tambellini, A T ; Miranda, A C ; Santos, E ;CARNEIRO, F. F.; NETTO, GF ; Castro, H"}, "subdict_doi": {"58": null}, "subdict_jci": {"58": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"59.": 2003}, "subdict_titulos": {"59.": "", "59": "Sa\u00fade e ambiente: uma reflex\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Coletiva"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"59": "http://dx.doi.org/10.1590/S1415-790X2003000200003"}, "subdict_jci": {"59": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"60.": 2003}, "subdict_titulos": {"60.": "", "60": "Vigil\u00e2ncia Ambiental em Sa\u00fade no Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"60": null}, "subdict_jci": {"60": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"61.": 2002}, "subdict_titulos": {"61.": "The risk of Ascaris lumbricoides infection in children as a environmental health indicator to guide preventive activities and Capar\u00e1o and Alto Capara\u00f3, Brazil.. BULLETIN OF THE WORLD HEALTH ORGANIZATION, v. 80, p. 40-45, 2002.Cita\u00e7\u00f5es:", "61": "The risk of Ascaris lumbricoides infection in children as a environmental health indicator to guide preventive activities and Capar\u00e1o and Alto Capara\u00f3, Brazil."}, "subdict_autores": {"61.": "CARNEIRO, F. F.; CIFUENTES, E. ; TELLEZ- ROJO,  M ; Romieu, I"}, "subdict_doi": {"61": null}, "subdict_jci": {"61": "11.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"62.": 2002}, "subdict_titulos": {"62.": "The risk of enteric diseases in young children and environmental indicators in sentinel areas of Mexico. International Journal of Environmental Health Research, v. 12, p. 53-62, 2002.Cita\u00e7\u00f5es:", "62": "The risk of enteric diseases in young children and environmental indicators in sentinel areas of Mexico"}, "subdict_autores": {"62.": "CIFUENTES, E. ; MAZARI-HIRIART, M ;CARNEIRO, F. F.; BIANCHI, F ; GONZALEZ, D"}, "subdict_doi": {"62": "http://dx.doi.org/10.1080/09603120120110059"}, "subdict_jci": {"62": "3.2"}}]}, {"id_lattes": "7890789338463575", "name": "Maximiliano Loiola Ponte de Souza", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Psiquiatria", "Especialidade": "Especialidade: Psiquiatria Transcultural."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Utilization of dental services by children with autism spectrum conditions: The role of primary health care. SPECIAL CARE IN DENTISTRY, v. 1, p. 1, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "DE SOUZA, MAXIMILIANO LOIOLA PONTE; DE LIMA, PRISCILLA DIAS LEITE ; HERKRATH, FERNANDO JOS\u00c9"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1111/scd.12837"}, "subdict_jci": {"1": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2022}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": ""}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1177/00207640221097826"}, "subdict_jci": {"2": "7.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Estudo explorat\u00f3rio sobre a mortalidade por suic\u00eddio entre crian\u00e7as e adolescentes no Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.31365/issn.2595-1769.v22i1p2-6"}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2021}, "subdict_titulos": {"4.": "Reduction in hospitalizations and emergency psychiatric care due to social distancing measures during the COVID-19 pandemic. JORNAL BRASILEIRO DE PSIQUIATRIA (ONLINE), v. 70, p. 54-58, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "Reduction in hospitalizations and emergency psychiatric care due to social distancing measures during the COVID-19 pandemic"}, "subdict_autores": {"4.": "SOUZA, MAXIMILIANO LOIOLA PONTE DE; BARBOSA, EVERTON DO CARMO ; ROCHA, DAVI QUEIROZ DE CARVALHO ; HERKRATH, FERNANDO JOS\u00c9"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1590/0047-2085000000307"}, "subdict_jci": {"4": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2021}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "Interna\u00e7\u00f5es por uso de subst\u00e2ncias psicoativas no estado do Cear\u00e1, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.20513/2447-6595.2021v61n1e67977p1-4"}, "subdict_jci": {"5": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2021}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Desigualdade da mortalidade por suic\u00eddio entre as macrorregi\u00f5es de sa\u00fade do estado do Cear\u00e1, Brasil, 2012-2016"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.12662/2317-3206jhbs.v9i1.4148.p1-4.2021"}, "subdict_jci": {"6": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2021}, "subdict_titulos": {"7.": "Interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas em hospitais gerais no estado do Cear\u00e1. REVISTA DE PSICOLOGIA DA UNESP, v. 20, p. 120, 2021.", "7": "Interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas em hospitais gerais no estado do Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {"7.": "PONTE DE SOUZA, MAXIMILIANO LOIOLA; FREIRE, R. W. J. ; TOFOLI, L. F."}, "subdict_doi": {"7": null}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2021}, "subdict_titulos": {"8.": "The role of rurality on factors associated with major depressive episode screening among Brazilian adults in a national household survey. INTERNATIONAL JOURNAL OF SOCIAL PSYCHIATRY, v. 1, p. 002076402110049, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "The role of rurality on factors associated with major depressive episode screening among Brazilian adults in a national household survey"}, "subdict_autores": {"8.": "SOUZA, MAXIMILIANO LOIOLA PONTE DE; CARANHA, NATHALIA PAZ ; HERKRATH, FERNANDO JOS\u00c9"}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1177/00207640211004999"}, "subdict_jci": {"8": "7.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2020}, "subdict_titulos": {"9.": "Alcohol misuse by Amerindians with tuberculosis: relations to cash transfer programs in Brazil. REVISTA BRASILEIRA DE PSIQUIATRIA, v. 2, p. 1-3, 2020.", "9": "Alcohol misuse by Amerindians with tuberculosis: relations to cash transfer programs in Brazil"}, "subdict_autores": {"9.": "DE SOUZA, MAXIMILIANO L.; ORELLANA, JESEM D. ; BASTA, PAULO C."}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1590/1516-4446-2020-0928"}, "subdict_jci": {"9": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2020}, "subdict_titulos": {"10.": "Child psychiatric hospitalizations in the Brazilian public health system: an exploratory study. TRENDS IN PSYCHIATRY AND PSYCHOTHERAPY, v. 42, p. 272-275, 2020.", "10": "Child psychiatric hospitalizations in the Brazilian public health system: an exploratory study"}, "subdict_autores": {"10.": "SOUZA, MAXIMILIANO LOIOLA PONTE DE; LIMA, ROSSANO CABRAL"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1590/2237-6089-2019-0064"}, "subdict_jci": {"10": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2019}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Mortalidade por suic\u00eddio entre crian\u00e7as ind\u00edgenas no Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1590/0102-311x00019219"}, "subdict_jci": {"11": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2019}, "subdict_titulos": {"12.": "", "12": "Hidden Suicides of the Indigenous People of the Brazilian Amazon: Gender, Alcohol and Familial Clustering"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1016/j.rcp.2017.12.001"}, "subdict_jci": {"12": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2018}, "subdict_titulos": {"13.": "", "13": "Parentesco, guerra tribal e viol\u00eancia: as -brigas- dos jovens ind\u00edgenas em um contexto em transforma\u00e7\u00e3o"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1590/s0104-12902018170201"}, "subdict_jci": {"13": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2018}, "subdict_titulos": {"14.": "Factors associated with TB in an indigenous population in Brazil: the effect of a cash transfer program. REVISTA DO INSTITUTO DE MEDICINA TROPICAL DE S\u00c3O PAULO, v. 60, p. 1-9, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "14": "Factors associated with TB in an indigenous population in Brazil: the effect of a cash transfer program"}, "subdict_autores": {"14.": "MALACARNE, JOCIELI ; KOLTE, IDA VIKTORIA ; FREITAS, LAIS PICININI ; ORELLANA, JESEM DOUGLAS YAMALL ;SOUZA, MAXIMILIANO LOIOLA PONTE DE; SOUZA-SANTOS, REINALDO ; BASTA, PAULO CESAR"}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.1590/s1678-9946201860063"}, "subdict_jci": {"14": "1.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2017}, "subdict_titulos": {"15.": "Caracteriza\u00e7\u00e3o da mortalidade por suic\u00eddio entre ind\u00edgenas e n\u00e3o ind\u00edgenas em Roraima, Brasil, 2009-2013*. EPIDEMIOLOGIA E SERVICOS DE SAUDE, v. 26, p. 887-893, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "Caracteriza\u00e7\u00e3o da mortalidade por suic\u00eddio entre ind\u00edgenas e n\u00e3o ind\u00edgenas em Roraima, Brasil, 2009-2013*"}, "subdict_autores": {"15.": "SOUZA, MLP; ONETY JUNIOR, R. T. S."}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.5123/S1679-49742017000400019"}, "subdict_jci": {"15": "2.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2017}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "Narrativas de familiares sobre o suic\u00eddio de idosos em uma metr\u00f3pole amaz\u00f4nica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.11606/s1518-8787.2017051007059"}, "subdict_jci": {"16": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2014}, "subdict_titulos": {"17.": "", "17": "Registro de dist\u00farbios mentais no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Brasil, 2014"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.5123/S1679-49742016000200018"}, "subdict_jci": {"17": "2.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2016}, "subdict_titulos": {"18.": "", "18": "Narrativas ind\u00edgenas sobre suic\u00eddio no Alto Rio Negro, Brasil: tecendo sentidos"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1590/S0104-12902016145974"}, "subdict_jci": {"18": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2016}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "Spatial-temporal trends and risk of suicide in Central Brazil: an ecological study contrasting indigenous and non-indigenous populations"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1590/1516-4446-2015-1720"}, "subdict_jci": {"19": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2014}, "subdict_titulos": {"20.": "Jurupari se suicidou?: notas para investiga\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio no contexto ind\u00edgena. Sa\u00fade e Sociedade (USP. Impresso), v. 23, p. 1064-1076, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "Jurupari se suicidou?: notas para investiga\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio no contexto ind\u00edgena"}, "subdict_autores": {"20.": "SOUZA, MAXIMILIANO LOIOLA PONTE DE; FERREIRA, LUCIANE OURIQUES"}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1590/s0104-12902014000300026"}, "subdict_jci": {"20": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2013}, "subdict_titulos": {"21.": "Desigualdades na mortalidade por suic\u00eddio entre ind\u00edgenas e n\u00e3o ind\u00edgenas no estado do Amazonas, Brasil. Jornal Brasileiro de Psiquiatria (UFRJ. Impresso), v. 62, p. 245-252, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Desigualdades na mortalidade por suic\u00eddio entre ind\u00edgenas e n\u00e3o ind\u00edgenas no estado do Amazonas, Brasil"}, "subdict_autores": {"21.": "SOUZA, MAXIMILIANO LOIOLA PONTE DE; ORELLANA, JESEM DOUGLAS YAMALL"}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1590/s0047-20852013000400001"}, "subdict_jci": {"21": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2013}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "Mortality by suicide: a focus on municipalities with a high proportion of self-reported indigenous people in the state of Amazonas, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1590/s1415-790x2013000300010"}, "subdict_jci": {"22": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2013}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Certas mulheres que vieram de longe: as 'pobres mulheres' sepultadas no cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista de Manaus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": null}, "subdict_jci": {"23": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2012}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "Suicide mortality in S\u00e3o Gabriel da Cachoeira, a predominantly indigenous Brazilian municipality"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1590/S1516-44462012000100007"}, "subdict_jci": {"24": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2012}, "subdict_titulos": {"25.": "", "25": "Suicide among the indigenous people in Brazil: a hidden public health issue"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"25": null}, "subdict_jci": {"25": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2011}, "subdict_titulos": {"26.": "", "26": "Hist\u00f3rias-m\u00edticas e constru\u00e7\u00e3o da pessoa: ambiguidade dos corpos e juventude ind\u00edgena em um contexto de transforma\u00e7\u00f5es"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232011001100005"}, "subdict_jci": {"26": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2011}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "Observa\u00e7\u00f5es emp\u00edricas e experi\u00eancias subjetivas na escolha de referenciais te\u00f3ricos em pesquisa etnogr\u00e1fica no campo da sa\u00fade ind\u00edgena"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": null}, "subdict_jci": {"27": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2010}, "subdict_titulos": {"28.": "", "28": "Modos de vida e modos de beber de jovens ind\u00edgenas em um contexto de transforma\u00e7\u00f5es"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1590/s1413-81232010000300013"}, "subdict_jci": {"28": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2009}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "A invisibilidade dos transtornos mentais no Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) no Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2008}, "subdict_titulos": {"30.": "", "30": "'\u00c9 muito dificultoso!': etnografia dos cuidados a pacientes com hipertens\u00e3o e/ou diabetes na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em Manaus, Amazonas, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1590/s0102-311x2008001300014"}, "subdict_jci": {"30": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2007}, "subdict_titulos": {"31.": "", "31": "Quando, como e o que se bebe: o processo de alcooliza\u00e7\u00e3o entre popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas do alto Rio Negro, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1063/1.123820"}, "subdict_jci": {"31": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2007}, "subdict_titulos": {"32.": "", "32": "O processo de alcooliza\u00e7\u00e3o em popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas do Alto Rio Negro e as limita\u00e7\u00f5es do CAGE como instrumento de screening para depend\u00eancia ao \u00e1lcool"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1590/s0101-60832007000200005"}, "subdict_jci": {"32": "0.984"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2007}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "Com\u00e9rcio de '\u00e1lcool de farm\u00e1cia' no munic\u00edpio de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira, Amazonas, Brasil: uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": "http://dx.doi.org/10.1590/S1516-44462007000400021"}, "subdict_jci": {"33": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2006}, "subdict_titulos": {"34.": "", "34": "Desconstruindo o alcoolismo: notas a partir da constru\u00e7\u00e3o do objeto de pesquisa no contexto ind\u00edgena"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.1590/1415-47142006002007"}, "subdict_jci": {"34": "0.013"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2005}, "subdict_titulos": {"35.": "", "35": "Vulnerabilidade a depend\u00eancia ao \u00e1lcool em paciente ind\u00edgena: relato de caso"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"35": null}, "subdict_jci": {"35": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2005}, "subdict_titulos": {"36.": "", "36": "Aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade mental no Estado do Amazonas: notas preliminares e proposta para interven\u00e7\u00e3o"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"36": null}, "subdict_jci": {"36": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2005}, "subdict_titulos": {"37.": "", "37": "Expans\u00e3o do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) e identifica\u00e7\u00e3o de problemas relacionados ao uso de \u00e1lcool no Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"37": "http://dx.doi.org/10.1590/s1516-44462005000400017"}, "subdict_jci": {"37": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2003}, "subdict_titulos": {"38.": "", "38": "Atendimento psiqui\u00e1trico a pacientes ind\u00edgenas no Estado do Amazonas"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1590/S0101-60832003000100007"}, "subdict_jci": {"38": "0.984"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2002}, "subdict_titulos": {"39.": "", "39": "Grupoterapia breve de m\u00faltiplos casais em hospital-dia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"39": null}, "subdict_jci": {"39": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2002}, "subdict_titulos": {"40.": "", "40": "Rea\u00e7\u00e3o esquizofr\u00eanica em paciente ind\u00edgena"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"40": null}, "subdict_jci": {"40": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2002}, "subdict_titulos": {"41.": "", "41": "Motivos para a n\u00e3o-admiss\u00e3o em hospital-dia: limites do servi\u00e7o"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"41": null}, "subdict_jci": {"41": "0.984"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2001}, "subdict_titulos": {"42.": "The effect of tumor necrosis fator (TNF) inhibitors in Clostridium difficile toxin-induced paw oedema and neutrophil migration. Pharmacology & Toxicology, Estados Unidos, v. 86, n.6, p. 313-318, 2001.", "42": "The effect of tumor necrosis fator (TNF) inhibitors in Clostridium difficile toxin-induced paw oedema and neutrophil migration"}, "subdict_autores": {"42.": "CARNEIRO FILHO, Benedito Arruda ;SOUZA, MLP; LIMA, Aldo Angelo Melo ; RIBEIRO, Ronaldo Albuquerque"}, "subdict_doi": {"42": null}, "subdict_jci": {"42": "1.342"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2000}, "subdict_titulos": {"43.": "A depress\u00e3o experimental inibe a reposta inflamat\u00f3ria induzida pela Carragenina. Revista Pesquisa M\u00e9dica da Universidade Federal do Cear\u00e1, Brasil, v. 1-4, p. 38-43, 2000.", "43": "A depress\u00e3o experimental inibe a reposta inflamat\u00f3ria induzida pela Carragenina"}, "subdict_autores": {"43.": "SOUZA, MLP; RABELO, Renato Oliveira ; FLORES, Carlos Alberto ; RIBEIRO, Ronaldo de Albuquerque"}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 1997}, "subdict_titulos": {"44.": "Anti-inflammatory effect of glucose-manose bindings lectins isolated from brazilian beans. Mediators of Inflammation, Estados Unidos, v. 6, p. 201-210, 1997.Cita\u00e7\u00f5es:", "44": "Anti-inflammatory effect of glucose-manose bindings lectins isolated from brazilian beans"}, "subdict_autores": {"44.": "ASSEUREY, Ana Maria Sampaio ; SHIBUYA, Maria das Dores ; MARTINS, Gabriela Joca ;SOUZA, MLP;CAVADA, Benildo; MOREIRA, Renato ; RIBEIRO, Ronaldo de Albuquerque ; FLORES, Carlos Alberto"}, "subdict_doi": {"44": null}, "subdict_jci": {"44": "4.6"}}]}, {"id_lattes": "4138758876612437", "name": "Luiz Odorico Monteiro de Andrade", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Especialidade": "Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Especialidade": "Especialidade: Sa\u00fade Coletiva."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade Materno-Infantil.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "", "1": ""}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1016/j.procs.2023.01.411"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "Linha de cuidado do C\u00c3\u00a2ncer do Colo do \u00c3?tero: pr\u00c3\u00a1ticas, desafios e perspectivas na aten\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o prim\u00c3\u00a1ria \u00c3\u00a0 sa\u00c3\u00bade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.55905/revconv.16n.11-013"}, "subdict_jci": {"2": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2023}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Usabilidade da Plataforma Zelo Sa\u00fade por cuidadores de pessoas idosas dependentes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.29397/reciis.v17i3.3728"}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2023}, "subdict_titulos": {"4.": "SARS CoV-2 infection among Healthcare Workers from different public health units in Brazil. MOLECULAR IMMUNOLOGY, v. 163, p. 13-19, 2023.", "4": "SARS CoV-2 infection among Healthcare Workers from different public health units in Brazil"}, "subdict_autores": {"4.": "DE OLIVEIRA, F\u00c1TIMA DE C\u00c1SSIA E. ; SILVA, MARIA FRANCILENE S. ; FERNANDES, MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O R. ; GARCIA, MAX MOREIRA L. ; DINELLY PINTO, ANA CAROLINA M. ; SEVERINO, FERNANDA GADELHA ; ALVES, JAMILLE SOARES MOREIRA ; FONSECA, CARLOS AUGUSTO GUIMAR\u00c3ES ; DE CARVALHO ARA\u00daJO, FERNANDA MONTENEGRO ;DE ANDRADE, LUIZ ODORICO MONTEIRO; GAMBIM FONSECA, MARCELA H."}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1016/j.molimm.2023.09.001"}, "subdict_jci": {"4": "3.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "Dynamics of antibody response to CoronaVac vaccine"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1002/jmv.27604"}, "subdict_jci": {"5": "12.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2022}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Persistently positive SARS-CoV-2-specific IgM during 1-year follow-up"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1002/jmv.27822"}, "subdict_jci": {"6": "12.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2022}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "Systematic mapping of digital health apps - A methodological proposal based on the World Health Organization classification of interventions"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1177/20552076221129071"}, "subdict_jci": {"7": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2022}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Dynamics of SARS-CoV-2 Antibody Response to CoronaVac followed by Booster Dose of BNT162b2 Vaccine"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.3201/eid2806.220061"}, "subdict_jci": {"8": "11.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2022}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "Hereditary cancer predisposition in Brazilian public health system: is it possible to identify?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": null}, "subdict_jci": {"9": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2021}, "subdict_titulos": {"10.": "LARIISA: solu\u00e7\u00f5es digitais inteligentes para apoio \u00e0 tomada de decis\u00e3o na gest\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 26, p. 1701-1712, 2021.", "10": "LARIISA: solu\u00e7\u00f5es digitais inteligentes para apoio \u00e0 tomada de decis\u00e3o na gest\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"10.": "COSTA FILHO, R. V. ; NEUMAN, J. ;ANDRADE, L. O. M.;OLIVEIRA, A. M. B.; DENIS, J. ; RIBEIRO, L. L. S. ; RIBEIRO, K. G. ; ANDRADE, D. B. ; PEREIRA, S. S. L."}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.03382021"}, "subdict_jci": {"10": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2021}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo da aplica\u00e7\u00e3o GISSA ChatBot Mam\u00e3e-Beb\u00ea para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade infantil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04072021"}, "subdict_jci": {"11": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2021}, "subdict_titulos": {"12.": "", "12": "O trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade \u00e0 luz da Teoria Comunidades de Pr\u00e1tica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04162021"}, "subdict_jci": {"12": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2021}, "subdict_titulos": {"13.": "RELATO DE EXPERI\u00caNCIA: DESAFIOS NA PROMO\u00c7\u00c3O DE SA\u00daDE \u00c0S GESTANTES ADOLESCENTES ACOMPANHADAS NA ATEN\u00c7\u00c3O SECUND\u00c1RIA. Revista Interfaces: Sa\u00fade, Humanas e Tecnologia, v. 9, p. 1026-1033, 2021.", "13": "RELATO DE EXPERI\u00caNCIA: DESAFIOS NA PROMO\u00c7\u00c3O DE SA\u00daDE \u00c0S GESTANTES ADOLESCENTES ACOMPANHADAS NA ATEN\u00c7\u00c3O SECUND\u00c1RIA"}, "subdict_autores": {"13.": "FONTELES, ANA CINDY DE SOUZA ; QUEIROZ, CAMILA ALBUQUERQUE DE ; VIEIRA, CAMILLA ARA\u00daJO LOPES ; PINTO, LEIDIANA DO NASCIMENTO ;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de; LOPES, ROBERLANDIA EVANGELISTA ; ARRUDA, LIDYANE PARENTE"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.16891/2317-434X.v9.e2.a2021.pp1026-1033"}, "subdict_jci": {"13": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2021}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "O trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade \u00e0 luz da Teoria Comunidades de Pr\u00e1tica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": null}, "subdict_jci": {"14": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2020}, "subdict_titulos": {"15.": "", "15": "Mobile applications for elderly healthcare: A systematic mapping"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0236091"}, "subdict_jci": {"15": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2020}, "subdict_titulos": {"16.": "Como se relacionam o escopo de pr\u00e1ticas profissionais, a forma\u00e7\u00e3o e a titula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos de Fam\u00edlia e Comunidade?. Interface (Botucatu. Online), v. 24, p. 1-16, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Como se relacionam o escopo de pr\u00e1ticas profissionais, a forma\u00e7\u00e3o e a titula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos de Fam\u00edlia e Comunidade?"}, "subdict_autores": {"16.": "MARANH\u00c3O, ROBERTO RIBEIRO ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de; VIEIRA-MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES ; LIMA J\u00daNIOR, ANT\u00d4NIO LEONEL DE"}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.190640"}, "subdict_jci": {"16": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2019}, "subdict_titulos": {"17.": "", "17": "REDE CEGONHA: AVALIA\u00c7\u00c3O DO POTENCIAL DE OFERTA DE SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE MATERNO-INFANTIL"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.36925/sanare.v18i2.1375"}, "subdict_jci": {"17": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2019}, "subdict_titulos": {"18.": "", "18": "Sa\u00fade Digital e Gest\u00e3o Compartilhada"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.36517/resdite.v4.n2.2019.a9"}, "subdict_jci": {"18": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2018}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade no Brasil contempor\u00e2neo"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-11042018s108"}, "subdict_jci": {"19": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2018}, "subdict_titulos": {"20.": "", "20": "Integra\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior com sistemas municipais de sa\u00fade \u00e0 luz de uma tipologia da colabora\u00e7\u00e3o interprofissional"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1590/1807-57622016.0860"}, "subdict_jci": {"20": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2018}, "subdict_titulos": {"21.": "", "21": "Determinantes sociais da sa\u00fade: o institu\u00eddo constitucional no Sistema \u00danico de Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2018.8778"}, "subdict_jci": {"21": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2018}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "O Sistema \u00danico de Sa\u00fade e o desafio da gest\u00e3o regionalizada e contratualizada"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2018.8773"}, "subdict_jci": {"22": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2017}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Percep\u00e7\u00f5es de gestores estaduais da sa\u00fade sobre o Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade no Cear\u00e1, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232017224.26982016"}, "subdict_jci": {"23": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2017}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "USANDO O CLASSIFICADOR NAIVE BAYES PARA GERA\u00c7\u00c3O DE ALERTAS DE RISCO DE \u00d3BITO INFANTIL"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.21529/RESI.2017.160200"}, "subdict_jci": {"24": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2016}, "subdict_titulos": {"25.": "Regionaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade: (in)visibilidade e (i)materialidade da universalidade e integralidade em sa\u00fade no tr\u00e2nsito de institucionalidades. Sa\u00fade e Sociedade (USP. Impresso), p. 902, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "25": "Regionaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade: (in)visibilidade e (i)materialidade da universalidade e integralidade em sa\u00fade no tr\u00e2nsito de institucionalidades"}, "subdict_autores": {"25.": "GOYA, N.;ANDRADE, L. O. M.; PONTES, R.J.S. ; TAJRA, F. S."}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1590/s0104-12902016161198"}, "subdict_jci": {"25": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2016}, "subdict_titulos": {"26.": "Percurso do idoso em redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: um elo a ser constru\u00eddo. Physis. Revista de Sa\u00fade Coletiva (UERJ. Impresso), v. 26, p. 45-62, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "26": "Percurso do idoso em redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: um elo a ser constru\u00eddo"}, "subdict_autores": {"26.": "SANTOS, CARLA TARGINO BRUNO DOS ;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de; SILVA, MARIA JOSEFINA ; SOUSA, MARIA F\u00c1TIMA DE"}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-73312016000100005"}, "subdict_jci": {"26": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2015}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "PERCEP\u00c7\u00d5ES DE TRABALHADORES DA SA\u00daDE SOBRE PR\u00c1TICAS INSTITUINTES E DESAFIOS DO SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": null}, "subdict_jci": {"27": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2014}, "subdict_titulos": {"28.": "", "28": "Reforma Sanit\u00e1ria no Cear\u00e1: lutas e conquistas em um cen\u00e1rio adverso"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"28": null}, "subdict_jci": {"28": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2014}, "subdict_titulos": {"29.": "Social determinants of health, universal health coverage, and sustainable development: case studies from Latin American countries. Lancet (British edition), p. 1, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "29": "Social determinants of health, universal health coverage, and sustainable development: case studies from Latin American countries"}, "subdict_autores": {"29.": "ANDRADE, L. O. M.; PELLEGRINI FILHO, A. ; SOLAR, O. ; RIGOLI, F. ; SALAZAR, L. M. ; SERRATE, P. C. ;Ribeiro, K.G.; KOLER, T. S. ; CRUZ, F. N. B. ; ATUN, R."}, "subdict_doi": {"29": "http://dx.doi.org/10.1016/s0140-6736(14)61494-x"}, "subdict_jci": {"29": "168.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2014}, "subdict_titulos": {"30.": "Health-system reform and universal health coverage in Latin America. Lancet (British edition), p. 1, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "30": "Health-system reform and universal health coverage in Latin America"}, "subdict_autores": {"30.": "ATUN, R. ;Luiz Odorico Monteiro de Andrade; ALMEIDA, G. ; COTLEAR, D. ; DMYTRACZENKO, T. ; FRENZ, P. ; GARCIA, P. ; GOMEZ-DANTES, O. ; KNAUL, F. M. ; MUNTANER, C. ;Paula, J.B.; RIGOLI, F. ; SERRATE, P. C. ; WAGSTAFF, A."}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1016/s0140-6736(14)61646-9"}, "subdict_jci": {"30": "168.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2014}, "subdict_titulos": {"31.": "", "31": "Coordena\u00e7\u00e3o dos cuidados em sa\u00fade no Brasil: o desafio federal de fortalecer a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1590/s0103-73312014000400010"}, "subdict_jci": {"31": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2014}, "subdict_titulos": {"32.": "", "32": "Equitable access to health services for children aged 5 to 9 in a medium city of northeasth of Brazil: a result of Family Health Strategy"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1590/1809-4503201400060004"}, "subdict_jci": {"32": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2014}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "Social Determinants of Health among children aged between 5 and 9 years within the urban area, Sobral, Cear\u00e1, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": "http://dx.doi.org/10.1590/1809-4503201400060014"}, "subdict_jci": {"33": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2012}, "subdict_titulos": {"34.": "Cirandas da Vida: Dialogismo e Arte na Gest\u00e3o em Sa\u00fade;. Sa\u00fade e Sociedade (USP. Impresso), v. 21, p. 46-58, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "34": "Cirandas da Vida: Dialogismo e Arte na Gest\u00e3o em Sa\u00fade;"}, "subdict_autores": {"34.": "DANTAS, V. L. A.;ANDRADE, L. O. M.;LINHARES, Angela Maria Bessa; SILVA, M. R. F."}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.1590/S0104-12902012000500004"}, "subdict_jci": {"34": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2012}, "subdict_titulos": {"35.": "", "35": "Preceptoria de territ\u00f3rio, novas pr\u00e1ticas e saberes na estrat\u00e9gia de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade da fam\u00edlia: o estudo do caso de Sobral, CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1590/S0104-12902012000500008"}, "subdict_jci": {"35": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2012}, "subdict_titulos": {"36.": "", "36": "Intelig\u00eancia de Governan\u00e7a para apoio \u00e0 Tomada de Decis\u00e3o"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232012000400003"}, "subdict_jci": {"36": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2012}, "subdict_titulos": {"37.": "", "37": "Acesso e integralidade: a compreens\u00e3o dos usu\u00e1rios de uma rede de sa\u00fade mental"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"37": "http://dx.doi.org/10.1590/s1413-81232012001100023"}, "subdict_jci": {"37": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2012}, "subdict_titulos": {"38.": "", "38": "Acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade: uma vis\u00e3o poliss\u00eamica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232012001100003"}, "subdict_jci": {"38": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2012}, "subdict_titulos": {"39.": "", "39": "Acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade: direito e utopia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232012001100001"}, "subdict_jci": {"39": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2012}, "subdict_titulos": {"40.": "", "40": "Gest\u00e3o participativa no SUS e a integra\u00e7\u00e3o ensino, servi\u00e7o e comunidade: a experi\u00eancia da Liga de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, Fortaleza, CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"40": "http://dx.doi.org/10.1590/S0104-12902012000500007"}, "subdict_jci": {"40": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2011}, "subdict_titulos": {"41.": "", "41": "Redes interfederativas de sa\u00fade: um desafio para o SUS nos seus vinte anos"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232011000300002"}, "subdict_jci": {"41": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2011}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Development of interprofessional collaborative practices within undergraduate programs on healthcare"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": "http://dx.doi.org/10.1590/S1414-32832011005000001"}, "subdict_jci": {"42": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2011}, "subdict_titulos": {"43.": "Reforma Sanit\u00e1ria no Cear\u00e1: lutas e conquistas em um cen\u00e1rio adverso. Sa\u00fade em Debate, v. 35, p. 387-398, 2011.", "43": "Reforma Sanit\u00e1ria no Cear\u00e1: lutas e conquistas em um cen\u00e1rio adverso"}, "subdict_autores": {"43.": "BARRETO, I. C. H. C.;ANDRADE, L. O. M.;MOREIRA, A. E. M. M.; COSTA, E. D. ; GONCALVES, F. L. ; MAIA, L. A. ; NOGUEIRA, M. S. L. ; IRINEU, R. A."}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2010}, "subdict_titulos": {"44.": "", "44": "Entrevista: Luiz Odorico Monteiro de Andrade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"44": "http://dx.doi.org/10.1590/S1981-77462010000300016"}, "subdict_jci": {"44": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2009}, "subdict_titulos": {"45.": "", "45": "Vinte anos de SUS: o sistema de sa\u00fade no Brasil no s\u00e9culo 21"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"45": null}, "subdict_jci": {"45": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2008}, "subdict_titulos": {"46.": "", "46": "Redes interfederativas de sa\u00fade e o SUS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"46": null}, "subdict_jci": {"46": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2008}, "subdict_titulos": {"47.": "", "47": "Pol\u00edtica Municipal de Sa\u00fade Bucal: da constru\u00e7\u00e3o coletiva ao desafio de seu desenvolvimento em Fortaleza (CE)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"47": null}, "subdict_jci": {"47": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2008}, "subdict_titulos": {"48.": "", "48": "Estudo da mortalidade pelas principais causas de viol\u00eancia em Fortaleza, 1998-2007"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"48": null}, "subdict_jci": {"48": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2007}, "subdict_titulos": {"49.": "Sa\u00fade Mental & Cidadania: a resposta de Fortaleza, Cear\u00e1. Divulga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade para Debate, v. 40, p. 57-71, 2007.", "49": "Sa\u00fade Mental"}, "subdict_autores": {"49.": "ANDRADE, L. O. M.;OLIVEIRA, R. F.;Bastos, E.N.E.;FIALHO, M. B.; COSTAS, L. D."}, "subdict_doi": {"49": null}, "subdict_jci": {"49": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 2007}, "subdict_titulos": {"50.": "A Viol\u00eancia como situa\u00e7\u00e3o limite nas rodas das Cirandas da Vida em Fortaleza, Cear\u00e1. Divulga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade para Debate, v. 39, p. 68-81, 2007.", "50": "A Viol\u00eancia como situa\u00e7\u00e3o limite nas rodas das Cirandas da Vida em Fortaleza, Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {"50.": "DANTAS, V. L. A.;LINHARES, Angela Maria Bessa;ANDRADE, L. O. M.; PORTO, T. C."}, "subdict_doi": {"50": null}, "subdict_jci": {"50": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"51.": 2007}, "subdict_titulos": {"51.": "Estrat\u00e9gias e Ferramentas pedag\u00f3gicas para qualifica\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia.. Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva, v. v. 1, p. 1-23, 2007.", "51": "Estrat\u00e9gias e Ferramentas pedag\u00f3gicas para qualifica\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia."}, "subdict_autores": {"51.": "BARRETO, I. C. H. C.;ANDRADE, L. O. M.;ELLERY, A. E. L.; LOIOLA, F. A."}, "subdict_doi": {"51": null}, "subdict_jci": {"51": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"52.": 2006}, "subdict_titulos": {"52.": "", "52": "Humaniza\u00e7\u00e3o e Cultura de Paz: um desafio para o Sistema Municipal de Sa\u00fade de Fortaleza"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"52": null}, "subdict_jci": {"52": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"53.": 2006}, "subdict_titulos": {"53.": "", "53": "A Educa\u00e7\u00e3o Permanente e a Constru\u00e7\u00e3o de Sistemas Municipais de Sa\u00fade-Escola: o caso de Fortaleza (CE)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"53": null}, "subdict_jci": {"53": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"54.": 2006}, "subdict_titulos": {"54.": "Rede Am\u00e9ricas - Observat\u00f3rio da Descentraliza\u00e7\u00e3o, Pol\u00edticas de Sa\u00fade e Governan\u00e7a: Uma proposta de empoderamento local e do direito universal da sa\u00fade nas Am\u00e9ricas. Conasems (Bras\u00edlia), v. 1, p. 16-17, 2006.", "54": "Rede Am\u00e9ricas - Observat\u00f3rio da Descentraliza\u00e7\u00e3o, Pol\u00edticas de Sa\u00fade e Governan\u00e7a: Uma proposta de empoderamento local e do direito universal da sa\u00fade nas Am\u00e9ricas"}, "subdict_autores": {"54.": "DENIS, J. ;ANDRADE, L. O. M.; FERRAZ, S. T."}, "subdict_doi": {"54": null}, "subdict_jci": {"54": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"55.": 2006}, "subdict_titulos": {"55.": "", "55": "SUS: quando um sistema de sa\u00fade nacional e \u00fanico na sua conforma\u00e7\u00e3o organizativa foi implantado num pa\u00eds federativo. Exig\u00eancia de novos paradigmas administrativos"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"55": null}, "subdict_jci": {"55": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"56.": 2005}, "subdict_titulos": {"56.": "", "56": "Public health policies as guides for local public policies: the experience of Sobral, Cear\u00e1, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"56": null}, "subdict_jci": {"56": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"57.": 2005}, "subdict_titulos": {"57.": "", "57": "M\u00e9todo da Roda da Secretaria de Desenvolvimento Social e Sa\u00fade no Munic\u00edpio de Sobral: um novo agir em gest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"57": null}, "subdict_jci": {"57": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"58.": 2005}, "subdict_titulos": {"58.": "O Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia como estrat\u00e9gia de aten\u00e7\u00e4o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade nos munic\u00edpios brasileiros.. Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Impresso), Rio de Janeiro, v. 39, n.2, p. 327-349, 2005.", "58": "O Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia como estrat\u00e9gia de aten\u00e7\u00e4o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade nos munic\u00edpios brasileiros."}, "subdict_autores": {"58.": "ANDRADE, L. O. M.;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; BEZERRA, Roberto Cl\u00e1udio Rodrigues"}, "subdict_doi": {"58": null}, "subdict_jci": {"58": "1.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"59.": 2004}, "subdict_titulos": {"59.": "", "59": "Health Promotion and the Unified National Health System in Brazil: a necessary conceptual alignment"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"59": "http://dx.doi.org/10.1590/s1413-81232004000300007"}, "subdict_jci": {"59": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"60.": 2004}, "subdict_titulos": {"60.": "Sa\u00fade da Fam\u00edlia, Viol\u00eancia e Cultura de Paz. Revista Brasileira de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Bras\u00edlia), v. 7, p. 55-61, 2004.", "60": "Sa\u00fade da Fam\u00edlia, Viol\u00eancia e Cultura de Paz"}, "subdict_autores": {"60.": "ANDRADE, L. O. M.; INOJOSA, R. M."}, "subdict_doi": {"60": null}, "subdict_jci": {"60": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"61.": 2004}, "subdict_titulos": {"61.": "", "61": "A Enfermagem e a Constru\u00e7\u00e3o de Novos Saberes e Pr\u00e1ticas a partir da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"61": null}, "subdict_jci": {"61": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"62.": 2004}, "subdict_titulos": {"62.": "", "62": "O Olhar do Especialista de Sobral-CE sobre o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"62": null}, "subdict_jci": {"62": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"63.": 2004}, "subdict_titulos": {"63.": "", "63": "Impacto provocado pela implanta\u00e7\u00e3o do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia sobre as a\u00e7\u00f5es dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade - o caso de Sobral-Ce"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"63": null}, "subdict_jci": {"63": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"64.": 2004}, "subdict_titulos": {"64.": "", "64": "A Estrat\u00e9gia sa\u00fade da Fam\u00edlia e as Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o: o seu uso entre m\u00e9dicos e enfermeiros na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em Sobral-CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"64": null}, "subdict_jci": {"64": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"65.": 2004}, "subdict_titulos": {"65.": "Projeto Trevo de Quatro Folhas: apoiando a m\u00e3e, incentivando a vida. Divulgacao em Saude para Debate, v. 30, p. 77-83, 2004.", "65": "Projeto Trevo de Quatro Folhas: apoiando a m\u00e3e, incentivando a vida"}, "subdict_autores": {"65.": "ANDRADE, L. O. M.;SUCUPIRA, Ana Cec\u00edlia Silveira Lins; SANTOS, Francisca J\u00falia dos"}, "subdict_doi": {"65": null}, "subdict_jci": {"65": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"66.": 2004}, "subdict_titulos": {"66.": "Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia - Sobral (CE): uma resposta municipal para a Educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS. Divulga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade para Debate, Rio de Janeiro, v. 30, n.30, p. 15-25, 2004.", "66": "Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia - Sobral (CE): uma resposta municipal para a Educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS"}, "subdict_autores": {"66.": "ANDRADE, L. O. M.;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;MARTINS JUNIOR, Tomaz; AMARAL, M. I. V. ; PARREIRAS, P. C."}, "subdict_doi": {"66": null}, "subdict_jci": {"66": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"67.": 2004}, "subdict_titulos": {"67.": "Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia: Tr\u00eas Anos Construindo a Tenda Invertida e a Educa\u00e7\u00e3o Permanente no SUS. Sanare (Sobral), Sobral, v. V, n.1, p. 33-40, 2004.", "67": "Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia: Tr\u00eas Anos Construindo a Tenda Invertida e a Educa\u00e7\u00e3o Permanente no SUS"}, "subdict_autores": {"67.": "ANDRADE, L. O. M.;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;MARTINS JUNIOR, Tomaz; AMARAL, M. I. V. ; PARREIRAS, P. C."}, "subdict_doi": {"67": null}, "subdict_jci": {"67": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"68.": 2004}, "subdict_titulos": {"68.": "", "68": "Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia  em Sobral: Oito Anos Construindo um Modelo de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"68": null}, "subdict_jci": {"68": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"69.": 2003}, "subdict_titulos": {"69.": "A Proposta Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gica da Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia - Tr\u00eas anos construindo a tenda invertida e a educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS. Sanare (Sobral), Sobral, v. IV, n.1, p. 33-40, 2003.", "69": "A Proposta Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gica da Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia - Tr\u00eas anos construindo a tenda invertida e a educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS"}, "subdict_autores": {"69.": "ANDRADE, L. O. M.;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;MARTINS JUNIOR, T.; AMARAL, M. I. V. ; PARREIRA, P. C."}, "subdict_doi": {"69": null}, "subdict_jci": {"69": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"70.": 2003}, "subdict_titulos": {"70.": "", "70": "A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia no Brasil e a Supera\u00e7\u00e3o da Medicina Familiar"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"70": null}, "subdict_jci": {"70": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"71.": 2002}, "subdict_titulos": {"71.": "", "71": "Por que a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"71": null}, "subdict_jci": {"71": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"72.": 2002}, "subdict_titulos": {"72.": "", "72": "Rede Am\u00e9ricas: O Interc\u00e2mbio de Experi\u00eancias no Fortalecimento do n\u00edvel local"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"72": null}, "subdict_jci": {"72": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"73.": 2002}, "subdict_titulos": {"73.": "", "73": "Porque a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"73": null}, "subdict_jci": {"73": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"74.": 2001}, "subdict_titulos": {"74.": "", "74": "A NOAS 2001 e a Reforma do Estado"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"74": null}, "subdict_jci": {"74": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"75.": 2001}, "subdict_titulos": {"75.": "", "75": "Mortalidade Infantil e Pol\u00edticas P\u00fablicas - A Resposta de Sobral no quadri\u00eanio 1997-2000"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"75": null}, "subdict_jci": {"75": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"76.": 2000}, "subdict_titulos": {"76.": "", "76": "A descentraliza\u00e7\u00e3o no marco da Reforma Sanit\u00e1ria no Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"76": "http://dx.doi.org/10.1590/s1020-49892000000700026"}, "subdict_jci": {"76": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"77.": 2000}, "subdict_titulos": {"77.": "", "77": "V Confer\u00eancia Global de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"77": null}, "subdict_jci": {"77": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"78.": 2000}, "subdict_titulos": {"78.": "O SUS. . . A Municipaliza\u00e7\u00e3o. . . O CONASEMS a Rede Am\u00e9ricas. Sustenta\u00e7\u00e3o, Brasil, v. 3, p. 14-19, 2000.", "78": "O SUS. . . A Municipaliza\u00e7\u00e3o. . . O CONASEMS a Rede Am\u00e9ricas"}, "subdict_autores": {"78.": "ANDRADE, L. O. M.;MARTINS JUNIOR, T.; FERRAZ, S. T."}, "subdict_doi": {"78": null}, "subdict_jci": {"78": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"79.": 2000}, "subdict_titulos": {"79.": "", "79": "A Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia em Sobral: Um ano Formando Especialista em Larga Escala"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"79": null}, "subdict_jci": {"79": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"80.": 1999}, "subdict_titulos": {"80.": "", "80": "Sa\u00fade da Fam\u00edlia: Construindo um novo Modelo - A Experi\u00eancia de Sobral"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"80": null}, "subdict_jci": {"80": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"81.": 1999}, "subdict_titulos": {"81.": "Caderneta de Sa\u00fade da M\u00e3e e da Crian\u00e7a de Sobral: Utiliza\u00e7\u00e3o e Opini\u00e3o das Gestantes Usu\u00e1rias. Sanare (Sobral), Sobral, v. 1, p. 27-31, 1999.", "81": "Caderneta de Sa\u00fade da M\u00e3e e da Crian\u00e7a de Sobral: Utiliza\u00e7\u00e3o e Opini\u00e3o das Gestantes Usu\u00e1rias"}, "subdict_autores": {"81.": "ANDRADE, L. O. M.;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;MARTINS JUNIOR, T.; LOIOLA, M. C."}, "subdict_doi": {"81": null}, "subdict_jci": {"81": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"82.": 1999}, "subdict_titulos": {"82.": "Grupo de Caminhada Rumo A Sa\u00fade: Experi\u00eancias do PSF. Sanare (Sobral), v. 1, p. 72-76, 1999.", "82": "Grupo de Caminhada Rumo A Sa\u00fade: Experi\u00eancias do PSF"}, "subdict_autores": {"82.": "ANDRADE, L. O. M.;MADEIRA FILHO, A.; TORRES, J. M."}, "subdict_doi": {"82": null}, "subdict_jci": {"82": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"83.": 1999}, "subdict_titulos": {"83.": "", "83": "Nascer em Sobral Crian\u00e7a"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"83": null}, "subdict_jci": {"83": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"84.": 1999}, "subdict_titulos": {"84.": "", "84": "O combate \u00e0 mortalidade infantil em Sobral."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"84": null}, "subdict_jci": {"84": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"85.": 1999}, "subdict_titulos": {"85.": "", "85": "Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia: Desafio na qualifica\u00e7\u00e3o dos profissionais na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"85": null}, "subdict_jci": {"85": ""}}]}, {"id_lattes": "9013874934045331", "name": "Vanira Matos Pessoa", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade P\u00fablica", "Especialidade": "Especialidade: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade da Fam\u00edlia.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade do Trabalhador.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade Ambiental.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Enfermagem", "Sub\u00e1rea": "Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "", "1": ""}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232023289.13142022"}, "subdict_jci": {"1": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "PLANEJAMENTO PARTICIPATIVO NA ASSIST\u00caNCIA \u00c0S MULHERES V\u00cdTIMAS DE VIOL\u00caNCIA. Arquivos de Ci\u00eancias da Sa\u00fade da UNIPAR, v. 27, p. 5988-6004, 2023.", "2": ""}, "subdict_autores": {"2.": "DE ALCANTARA, PATR\u00cdCIA PEREIRA TAVARES ;CARNEIRO, FERNANDO FERREIRA;PESSOA, VANIRA MATOS; PINTO, ANTONIO GERMANE ALVES ; MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA ANTERO SOUSA"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.25110/arqsaude.v27i10.2023-034"}, "subdict_jci": {"2": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade de fam\u00edlias rurais no sert\u00e3o cearense: desafios para Agenda 2030"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-1104202213210"}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "Estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia rural no Nordeste do Brasil: percep\u00e7\u00f5es de profissionais sobre a sa\u00fade e ambiente Estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia rural no Nordeste do Brasil: percep\u00e7\u00f5es de profissionais sobre a sa\u00fade e ambiente. REVISTA DE APS (ONLINE), v. 25, p. 58-69, 2022.", "4": "Estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia rural no Nordeste do Brasil: percep\u00e7\u00f5es de profissionais sobre a sa\u00fade e ambiente Estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia rural no Nordeste do Brasil: percep\u00e7\u00f5es de profissionais sobre a sa\u00fade e ambiente"}, "subdict_autores": {"4.": "FORTE, M. P. N. ;PESSOA, V. M.;ARRUDA, C. A. M.;MACHADO, M. F. A. S.;BARBOSA, M. I. S.;CARNEIRO, F. F.; SOMBRA NETO, L. L."}, "subdict_doi": {"4": null}, "subdict_jci": {"4": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "Profissionalismo m\u00e9dico como compet\u00eancia formativa: evid\u00eancias no curr\u00edculo e nos significados atribu\u00eddos por alunos do internato em Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": null}, "subdict_jci": {"5": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2022}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "NASF-AB no campo e nas \u00e1guas: o cuidado em torno do trabalho, ambiente e sa\u00fade de fam\u00edlias agricultoras e pescadoras"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-7746-ojs275"}, "subdict_jci": {"6": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2022}, "subdict_titulos": {"7.": "Problemas de sa\u00fade mental na popula\u00e7\u00e3o rural brasileira: preval\u00eancia, fatores de risco e cuidados. REVISTA DE MEDICINA DA UFC (ONLINE), v. 62, p. 1-5, 2022.", "7": "Problemas de sa\u00fade mental na popula\u00e7\u00e3o rural brasileira: preval\u00eancia, fatores de risco e cuidados"}, "subdict_autores": {"7.": "SOMBRA NETO, LUIS LOPES ; FORTE, MORGANA PORDEUS DO NASCIMENTO ;PESSOA, VANIRA MATOS; CAMPOS, EUG\u00caNIO DE MOURA"}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.20513/2447-6595.2022v62n1e78065p1-5"}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2021}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Sa\u00fade das trabalhadoras da pesca artesanal: cen\u00e1rios desconhecidos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1590/2317-6369000028719"}, "subdict_jci": {"8": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2021}, "subdict_titulos": {"9.": "Estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia \u00e0 viol\u00eancia utilizadas pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade. REVISTA BRASILEIRA EM PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE (ONLINE), v. 34, p. 11-1, 2021.", "9": "Estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia \u00e0 viol\u00eancia utilizadas pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"9.": "FERREIRA, CIBELLY MELO ;PESSOA, VANIRA MATOS; SILVA, MARIA ROCINEIDE FERREIRA DA ; NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2021.11152"}, "subdict_jci": {"9": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2021}, "subdict_titulos": {"10.": "Derramamento de petr\u00f3leo no litoral brasileiro: (in)visibilidade de saberes e descaso com a vida de marisqueiras. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 26, p. 6027-6036, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Derramamento de petr\u00f3leo no litoral brasileiro: (in)visibilidade de saberes e descaso com a vida de marisqueiras"}, "subdict_autores": {"10.": "SILVA, L. R. C. ;PESSOA, VANIRA MATOS;CARNEIRO, F. F.; ANDRADE, N. S. M. ; MEIRELES, A. J. A."}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-812320212612.15172021"}, "subdict_jci": {"10": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2020}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Iniciativas de organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e Covid-19: esbo\u00e7os para uma vigil\u00e2ncia popular da sa\u00fade e do ambiente"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-7746-sol00298"}, "subdict_jci": {"11": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2019}, "subdict_titulos": {"12.": "", "12": "Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia Rural:uma an\u00e1lise a partir dos movimentos populares do Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-11042019S8031"}, "subdict_jci": {"12": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2018}, "subdict_titulos": {"13.": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade no Brasil contempor\u00e2neo. SA\u00daDE EM DEBATE, v. 42, p. 114-129, 2018.", "13": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade no Brasil contempor\u00e2neo"}, "subdict_autores": {"13.": "BARRETO, I. C. H. C. ;PESSOA, V. M.;MACHADO, M. F. A. S.; NUTO, S. A. S. ; FREITAS, R. W. J. F. ; RIBEIRO, K. G. ; VIEIRA-MEYER, A. P. G. F. ; ANDRADE, L. O. M."}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-11042018s108"}, "subdict_jci": {"13": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2018}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "Como garantir o direito \u00e0 sa\u00fade para as popula\u00e7\u00f5es do campo, da floresta e das \u00e1guas no Brasil?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-11042018s120"}, "subdict_jci": {"14": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2017}, "subdict_titulos": {"15.": "Implementation research: towards universal health coverage with more doctors in Brazil. BULLETIN OF THE WORLD HEALTH ORGANIZATION, v. 95, p. 103-112, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "Implementation research: towards universal health coverage with more doctors in Brazil"}, "subdict_autores": {"15.": "SANTOS, LEONOR MARIA PACHECO ; OLIVEIRA, AIM\u00ca ; TRINDADE, JOS\u00c9LIA SOUZA ; BARRETO, IVANA CHC ; PALMEIRA, POLIANA ARA\u00daJO ; COMES, YAMILA ; SANTOS, FELIPE OS ; SANTOS, WALLACE ; OLIVEIRA, JO\u00c3O PAULO ALVES ;PESSOA, VANIRA MATOS; SHIMIZU, HELENA ERI"}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.2471/BLT.16.178236"}, "subdict_jci": {"15": "11.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2017}, "subdict_titulos": {"16.": "Percep\u00e7\u00f5es de gestores municipais de Sa\u00fade sobre o provimento e a atua\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos. INTERFACE (BOTUCATU. IMPRESSO), v. 21, p. 1269-1280, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Percep\u00e7\u00f5es de gestores municipais de Sa\u00fade sobre o provimento e a atua\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos"}, "subdict_autores": {"16.": "ARRUDA, C. A. M.;PESSOA, V. M.; BARRETO, I. C. H. C. ;CARNEIRO, F. F.; COMES, Y."}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1590/1807-57622016.0235"}, "subdict_jci": {"16": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2016}, "subdict_titulos": {"17.": "Experi\u00eancia bem-sucedida no controle do Aedes aegypti sem uso de venenos no sert\u00e3o cearense. Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria em Debate: Sociedade, Ci\u00eancia & Tecnologia, v. 4, p. 126-131, 2016.", "17": "Experi\u00eancia bem-sucedida no controle do Aedes aegypti sem uso de venenos no sert\u00e3o cearense"}, "subdict_autores": {"17.": "CARNEIRO, F. F.;PESSOA, V. M.; Teixeira, Ana Cl\u00e1udia de Ara\u00fajo ; BARBOSA, MARIA IDALICE SILVA ; HOLANDA LAVOR, ANTONIO CARLILE ; SILVA, JURANDI FRUTUOSO"}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.3395/2317-269x.00775"}, "subdict_jci": {"17": "0.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2016}, "subdict_titulos": {"18.": "A implementa\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos e a integralidade nas pr\u00e1ticas da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva (Online), v. 21, p. 2729-2738, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "A implementa\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos e a integralidade nas pr\u00e1ticas da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"18.": "COMES, YAMILA ; TRINDADE, JOS\u00c9LIA DE SOUZA ;PESSOA, VANIRA MATOS; BARRETO, IVANA CRISTINA DE HOLANDA CUNHA ; SHIMIZU, HELENA ERI ; DEWES, DIEGO ; ARRUDA, CARLOS ANDR\u00c9 MOURA ; SANTOS, LEONOR MARIA PACHECO"}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232015219.15472016"}, "subdict_jci": {"18": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2016}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "A Sustainable Environment for whom?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.15253/2175-6783.2016000600001"}, "subdict_jci": {"19": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2015}, "subdict_titulos": {"20.": "", "20": "Determinantes Socioambientais e Sa\u00fade: o Brasil Rural versus o Brasil Urbano."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"20": null}, "subdict_jci": {"20": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2015}, "subdict_titulos": {"21.": "", "21": "Programa Mais M\u00e9dicos: uma a\u00e7\u00e3o efetiva para reduzir iniquidades em sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"21": null}, "subdict_jci": {"21": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2014}, "subdict_titulos": {"22.": "Sa\u00fade do trabalhador na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria: percep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Interface (Botucatu. Online), v. 00, p. 00-00, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "22": "Sa\u00fade do trabalhador na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria: percep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"22.": "LACERDA E SILVA, THAIS ; DIAS, ELIZABETH COSTA ;PESSOA, VANIRA MATOS; FERNANDES, LUISA DA MATTA MACHADO ; GOMES, EDINALVA MARIA"}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1590/1807-57622013.0227"}, "subdict_jci": {"22": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2014}, "subdict_titulos": {"23.": "Teias de um Observat\u00f3rio para a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es do campo, da floresta e das \u00e1guas no Brasil. Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva, v. 8, p. 275-293, 2014.", "23": "Teias de um Observat\u00f3rio para a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es do campo, da floresta e das \u00e1guas no Brasil"}, "subdict_autores": {"23.": "CARNEIRO, F. F.;PESSOA, V. M.;ARRUDA, C. A. M.; FOLGADO, C. A. R. ; SOARES, R. A. S. ; KIRSCH, R. ; TYGEL, A. F. ; CARVALHO, P. D."}, "subdict_doi": {"23": null}, "subdict_jci": {"23": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2014}, "subdict_titulos": {"24.": "Implica\u00e7\u00f5es do desenvolvimento econ\u00f4mico no trabalho, ambiente e sa\u00fade em comunidades portu\u00e1rias no Cear\u00e1, Brasil. Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva (Impresso), v. 19, p. 4023-4030, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "24": "Implica\u00e7\u00f5es do desenvolvimento econ\u00f4mico no trabalho, ambiente e sa\u00fade em comunidades portu\u00e1rias no Cear\u00e1, Brasil"}, "subdict_autores": {"24.": "BEZERRA, MARIA DAS GRA\u00c7AS VIANA ; RIGOTTO, RAQUEL MARIA ;PESSOA, VANIRA MATOS; SILVA, FLORA VIANA ELIZEU DA"}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-812320141910.09802014"}, "subdict_jci": {"24": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2013}, "subdict_titulos": {"25.": "", "25": "Sentidos e m\u00e9todos da territorializa\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade: desvelando as rela\u00e7\u00f5es produ\u00e7\u00e3o, ambiente e sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232013000800009"}, "subdict_jci": {"25": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2013}, "subdict_titulos": {"26.": "", "26": "Pesquisa-a\u00e7\u00e3o: proposi\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica para o planejamento das a\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no contexto da sa\u00fade ambiental e da sa\u00fade do trabalhador"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1590/s1414-32832013005000004"}, "subdict_jci": {"26": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2012}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "Agroneg\u00f3cio: gera\u00e7\u00e3o de desigualdades sociais, impactos no modo de vida e novas necessidades de sa\u00fade nos trabalhadores rurais"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1590/s0303-76572012000100010"}, "subdict_jci": {"27": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2012}, "subdict_titulos": {"28.": "O verde da economia no campo: desafios \u00e0 pesquisa e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no avan\u00e7o da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva (Impresso), v. 17, p. 1533-1542, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "O verde da economia no campo: desafios \u00e0 pesquisa e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no avan\u00e7o da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"}, "subdict_autores": {"28.": "PESSOA, V. M.;RIGOTTO, R. M.;CARNEIRO, F. F.; MARINHO, A. M. C. P. ; ROCHA, M. M. ;FERREIRA, M. J. M.;TEIXEIRA, A. C. A; SILVA, M. L. V. ; BRAGA, L. Q. V. ; TEIXEIRA, M. M."}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1590/s1413-81232012000600017"}, "subdict_jci": {"28": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2010}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "Caracteriza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Permanente na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia: O Caso na Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2010}, "subdict_titulos": {"30.": "O ACS ensina a gente a ter amor pela vida: percep\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios assistidos na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia no Cear\u00e1. Revista Baiana de Sa\u00fade P\u00fablica, v. 34, p. 935-950, 2010.", "30": "O ACS ensina a gente a ter amor pela vida: percep\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios assistidos na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia no Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {"30.": "ARRUDA, C. A. M.;MOREIRA, T. M. M.;MACHADO, M. M. T.;PESSOA, V. M.; OLIVEIRA, C. J de"}, "subdict_doi": {"30": null}, "subdict_jci": {"30": ""}}]}, {"id_lattes": "0926082188345417", "name": "Ivana Cristina de Holanda Cunha Barreto", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade da Fam\u00edlia.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade P\u00fablica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Ensino-Aprendizagem.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Epidemiologia.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade Materno-Infantil.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade Digital.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "", "1": ""}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1016/j.procs.2023.01.411"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "Usabilidade da Plataforma Zelo Sa\u00fade por cuidadores de pessoas idosas dependentes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.29397/reciis.v17i3.3728"}, "subdict_jci": {"2": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2023}, "subdict_titulos": {"3.": "Ensino remoto na pandemia de covid-19 e processos de aprendizagem: percep\u00e7\u00e3o de acad\u00eamicos de medicina. REVISTA DE MEDICINA DA UFC (ONLINE), v. 63, p. 1-6, 2023.", "3": "Ensino remoto na pandemia de covid-19 e processos de aprendizagem: percep\u00e7\u00e3o de acad\u00eamicos de medicina"}, "subdict_autores": {"3.": "ALMEIDA, L\u00cdCIA MARIA BELCHIOR ; BEZERRA J\u00daNIOR, ROELBE DO CARMO ; ALMEIDA, VICT\u00d3RIA DANIELLY RABELO ;Barr\u00eato, Ivana Cristina; RAQUEL, CHEILA PIRES ; RIBEIRO, KELEN GOMES"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.20513/2447-6595.2023v63n1e81352p1-6"}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2023}, "subdict_titulos": {"4.": "Adapta\u00e7\u00e3o transcultural e evid\u00eancias de validadepsicom\u00e9tricas da Family Health Scale para o portugu\u00eas brasileiro. Cadernos de Saude Publica, v. 39, p. 1-14, 2023.", "4": "Adapta\u00e7\u00e3o transcultural e evid\u00eancias de validadepsicom\u00e9tricas da Family Health Scale para o portugu\u00eas brasileiro"}, "subdict_autores": {"4.": "OLIVEIRA, E. P. ; LIRA NETO, J. C. G. ;BARRETO, I. C. H. C.; COSTA, A. C. P. J. ; FREITAS, R. W. J. F. ; SOUSA, D. F. ; ARAUJO, M. F. M."}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1590/0102-311XPT048823"}, "subdict_jci": {"4": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "V\u00ednculo longitudinal da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia na linha de frente da pandemia da Covid-19. Sa\u00fade em Debate, v. 46, p. 131-151, 2022.", "5": "V\u00ednculo longitudinal da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia na linha de frente da pandemia da Covid-19"}, "subdict_autores": {"5.": "FROTA, AMANDA CAVALCANTE ;BARRETO, I. C. H. C.; CARVALHO, A. L. B. ; OUVERNEY, A. L. M. ; ANDRADE, L. O. M. ; MACHADO, N. M. S."}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-11042022E109"}, "subdict_jci": {"5": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2022}, "subdict_titulos": {"6.": "Multisystem Inflammatory Syndrome and COVID-19 in children and adolescents: epidemiological aspects, Brazil, 2020-2021. Sa\u00fade em Debate, v. 46, p. 682-692, 2022.", "6": "Multisystem Inflammatory Syndrome and COVID-19 in children and adolescents: epidemiological aspects, Brazil, 2020-2021"}, "subdict_autores": {"6.": "MOURA, E. C. ; CAVALCANTE, F. V. ; OLIVEIRA, L. G. ;BARRETO, I. C. H. C.; FERNANDES, G. M. ; SANTOS, L. M. P."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-1104202213406"}, "subdict_jci": {"6": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2022}, "subdict_titulos": {"7.": "Fertility decision-making during the Zika virus epidemic in Brazil: Where is the decision?. Sexual & Reproductive Healthcare, v. 32, p. 100722, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "7": "Fertility decision-making during the Zika virus epidemic in Brazil: Where is the decision?"}, "subdict_autores": {"7.": "STOLOW, JENI ; KENDALL, CARL ; MARTO LEAL PINHEIRO, FRANCISCO ; CAMPOS DA ROCHA FEITOSA, MARIANA ; ALVES DE ALMEIDA FURTADO, KELLY ; FERREIRA MARTINS, ADRIANO ; PAZ ALBINO DOS SANTOS, MAYARA ; ECILDA LIMA ELLERY, ANA ; DIAS, LIVIA ;Cristina de Holanda Barreto, Ivana; MOSES, LINA ; CASTRO, ARACHU ; DUNN, CHRISTOPHER ; KERR, LIGIA"}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1016/j.srhc.2022.100722"}, "subdict_jci": {"7": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2022}, "subdict_titulos": {"8.": "Development of an index to assess Covid-19 hospital care installed capacity in the 450 Brazilian Health Regions. Disaster Medicine and Public Health Preparedness, v. 1, p. 1-8, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Development of an index to assess Covid-19 hospital care installed capacity in the 450 Brazilian Health Regions"}, "subdict_autores": {"8.": "ANDRADE, ANNY ; MACHADO, CARLA ; SILVA, EVERTON ; HERKRATH, FERNANDO ; SOARES, FERNANDO ; FRIO, GUSTAVO ;BARRETO, IVANA; ALVES, LAYANA ; SANTOS, LEONOR ; LIMA, RODRIGO ; PEREIRA, CLAUDIA AGUIAR"}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1017/dmp.2022.214"}, "subdict_jci": {"8": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2022}, "subdict_titulos": {"9.": "Covid-19: evolu\u00e7\u00e3o temporal e imuniza\u00e7\u00e3o nas tr\u00eas ondas epidemiol\u00f3gicas, Brasil, 2020-2022.. REVISTA DE SAUDE PUBLICA, v. 56, p. 1-11, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "Covid-19: evolu\u00e7\u00e3o temporal e imuniza\u00e7\u00e3o nas tr\u00eas ondas epidemiol\u00f3gicas, Brasil, 2020-2022."}, "subdict_autores": {"9.": "MOURA, E. C. ; CAVALCANTE, F. V. ; CORTEZ-ESCALANTE, J. J. ;BARRETO, I. C. H. C.; SANTOS, L. M. P."}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.11606/s1518-8787.2022056004907"}, "subdict_jci": {"9": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2022}, "subdict_titulos": {"10.": "Systematic mapping of digital health apps - A methodological proposal based on the World Health Organization classification of interventions. Digital Health, v. 8, p. 205520762211290, 2022.", "10": "Systematic mapping of digital health apps - A methodological proposal based on the World Health Organization classification of interventions"}, "subdict_autores": {"10.": "PERNENCAR, CLAUDIA ; AGUILAR, PAULO ; SABOIA, INGA ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; THEOPHILO, REBECCA ; OLIVEIRA, DEIVITH ; ANDRADE, L. O. M."}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1177/20552076221129071"}, "subdict_jci": {"10": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2022}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Os caminhos da ci\u00eancia para enfrentar fake news sobre covid-19"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1590/S0104-12902022210601"}, "subdict_jci": {"11": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2021}, "subdict_titulos": {"12.": "Factors associated with Chikungunya infection in a cohort of women aged 15-39 y in Fortaleza, Brazil. TRANSACTIONS OF THE ROYAL SOCIETY OF TROPICAL MEDICINE AND HYGIENE, v. 1, p. 1-10, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Factors associated with Chikungunya infection in a cohort of women aged 15-39 y in Fortaleza, Brazil"}, "subdict_autores": {"12.": "CORREIA, FRANCISCO ; KERR, LIGIA ; FROTA, CRISTIANE ;BARRETO, IVANA; ALMEIDA, ROSA ; PAMPLONA, LUCIANO ; ARA\u00daJO, LARISSA ; MYIAJIMA, F\u00c1BIO ; LIMA, SHIRLENE ; ARA\u00daJO, FERNANDA ; SIM\u00d5ES, LEDA ; J\u00daNIOR, FRANCISCO ; MARTINS, ADRIANO ; DIAS, LIVIA ; ALC\u00c2NTARA, ILKA ; SILVA, ANA ; SANHUEZA, CARLOS ; RIBEIRO, MARCO ; TEIXEIRA, MARIA ; MEYER, ANYA"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1093/trstmh/traa182"}, "subdict_jci": {"12": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2021}, "subdict_titulos": {"13.": "Formatos de contrata\u00e7\u00e3o m\u00e9dica na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e o desempenho de seus atributos essenciais. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 26, p. 1657-1668, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "Formatos de contrata\u00e7\u00e3o m\u00e9dica na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e o desempenho de seus atributos essenciais"}, "subdict_autores": {"13.": "LIMA J\u00daNIOR, ANTONIO LEONEL DE ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; MARANH\u00c3O, ROBERTO RIBEIRO ; NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES ; BENEVIDES, BRUNO SOUZA ; SAINTRAIN, MARIA VIEIRA DE LIMA ; VIEIRA-MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04432021"}, "subdict_jci": {"13": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2021}, "subdict_titulos": {"14.": "Desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo da aplica\u00e7\u00e3o GISSA ChatBot Mam\u00e3e-Beb\u00ea para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade infantil. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 26, p. 1679-1690, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "14": "Desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo da aplica\u00e7\u00e3o GISSA ChatBot Mam\u00e3e-Beb\u00ea para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade infantil"}, "subdict_autores": {"14.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; BARROS, NARDELLI BRENDA SOARES ; THEOPHILO, REBECCA LUCENA ; VIANA, VIELCEKETLIN FRANCO ; SILVEIRA, FRANCISCA RAQUEL DE VASCONCELOS ; SOUZA, OSVALDO DE ; SOUSA, F\u00c1BIO JOS\u00c9 GOMES DE ; OLIVEIRA, ANT\u00d4NIO MAURO BARBOSA DE ; ANDRADE, L. O. M."}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04072021"}, "subdict_jci": {"14": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2021}, "subdict_titulos": {"15.": "Colapso na sa\u00fade em Manaus: o fardo de n\u00e3o aderir \u00e0s medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas de redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o da Covid-19. Sa\u00fade em Debate, v. 45, p. 1126-1137, 2021.", "15": "Colapso na sa\u00fade em Manaus: o fardo de n\u00e3o aderir \u00e0s medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas de redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o da Covid-19"}, "subdict_autores": {"15.": "BARRETO, I. C. H. C.; COSTA FILHO, R. V. ; RAMOS, R. F. ; OLIVEIRA, L. G. ; MARTINS, N. R. A. V. ; CAVALCANTE, F. V. ; ANDRADE, L. O. M. ; SANTOS, L. M. P."}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-1104202113114"}, "subdict_jci": {"15": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2021}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "O trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade \u00e0 luz da Teoria Comunidades de Pr\u00e1tica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04162021"}, "subdict_jci": {"16": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2020}, "subdict_titulos": {"17.": "", "17": "Mobile applications for elderly healthcare: A systematic mapping"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0236091"}, "subdict_jci": {"17": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2020}, "subdict_titulos": {"18.": "Como se relacionam o escopo de pr\u00e1ticas profissionais, a forma\u00e7\u00e3o e a titula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos de Fam\u00edlia e Comunidade?. Interface (Botucatu. Online), v. 24, p. 1-16, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Como se relacionam o escopo de pr\u00e1ticas profissionais, a forma\u00e7\u00e3o e a titula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos de Fam\u00edlia e Comunidade?"}, "subdict_autores": {"18.": "MARANH\u00c3O, ROBERTO RIBEIRO ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; ANDRADE, L. O. M. ; VIEIRA-MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES ; LIMA J\u00daNIOR, ANT\u00d4NIO LEONEL DE"}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.190640"}, "subdict_jci": {"18": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2020}, "subdict_titulos": {"19.": "Women\u2019s Perceptions of Zika Virus Prevention Recommendations in Fortaleza, Brazil. Journal of Prevention and Health Promotion, v. 1, p. 288-314, 2020.", "19": "Women\u2019s Perceptions of Zika Virus Prevention Recommendations in Fortaleza, Brazil"}, "subdict_autores": {"19.": "STOLOW, JENI ; KENDALL, CARL ; LEAL PINHEIRO, FRANCISCO MARTO ; CAMPOS DA ROCHA FEITOSA, MARIANA ; ALVES DE ALMEIDA FURTADO, KELLY ; FERREIRA MARTINS, ADRIANO ; PAZ ALBINO DOS SANTOS, MAYARA ; ECILDA LIMA ELLERY, ANA ; DIAS, LIVIA ;De Holanda Barreto, Ivana Cristina; MOSES, LINA ; CASTRO, ARACHU ; DUNN, CHRISTOPHER ; KERR, LIGIA"}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1177/2632077020970875"}, "subdict_jci": {"19": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2019}, "subdict_titulos": {"20.": "Estado da arte das resid\u00eancias integradas, multiprofissionais e em \u00e1rea profissional da Sa\u00fade. INTERFACE (BOTUCATU. IMPRESSO), v. 23, p. 1-16, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "Estado da arte das resid\u00eancias integradas, multiprofissionais e em \u00e1rea profissional da Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"20.": "TORRES, RAFAEL BRUNO SILVA ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE DE ; EVANGELISTA, ALINE LUIZA DE PAULO"}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.170691"}, "subdict_jci": {"20": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2019}, "subdict_titulos": {"21.": "Sa\u00c3\u00bade Digital e Gest\u00c3\u00a3o Compartilhada. Revista de Sa\u00fade Digital e Tecnologias Educacionais, v. 4, p. 114-130, 2019.", "21": "Sa\u00c3\u00bade Digital e Gest\u00c3\u00a3o Compartilhada"}, "subdict_autores": {"21.": "DE PAULO EVANGELISTA, ALINE LUIZA ;DE HOLANDA CUNHA BARRETO, IVANA CRISTINA; MONTEIRO DE ANDRADE, LUIZ ODORICO"}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.36517/resdite.v4.n2.2019.a9"}, "subdict_jci": {"21": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2018}, "subdict_titulos": {"22.": "Implanta\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas de Provimento e Fixa\u00e7\u00e3o de M\u00e9dicos no Cear\u00e1. CADERNOS ESP (ONLINE), v. 12, p. 91-103, 2018.", "22": "Implanta\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas de Provimento e Fixa\u00e7\u00e3o de M\u00e9dicos no Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {"22.": "RIBEIRO, M. T. A. M. ;MONTENEGRO JUNIOR, R. M.;Fiuza, TM; ESTECHE, F. F. ; REBOUCAS, B. N. ;Ivana C H C Barreto; Sousa, G. S. ; Ferreira, J. M."}, "subdict_doi": {"22": null}, "subdict_jci": {"22": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2018}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Resid\u00eancia integrada em Sa\u00fade: percep\u00e7\u00e3o dos atores da \u00eanfase em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1590/1807-57622017.0183"}, "subdict_jci": {"23": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2018}, "subdict_titulos": {"24.": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade no Brasil contempor\u00e2neo. SA\u00daDE EM DEBATE, v. 42, p. 114-129, 2018.", "24": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade no Brasil contempor\u00e2neo"}, "subdict_autores": {"24.": "BARRETO, I. C. H. C.; PESSOA, V. M. ; ANTERO, M. F. ; NUTO, S. A. S. ; FREITAS, R. W. J. F. ; RIBEIRO, K. G. ; MEYER, A. P. G. F. V. ; ANDRADE, L. O. M."}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-11042018s108"}, "subdict_jci": {"24": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2018}, "subdict_titulos": {"25.": "", "25": "Resid\u00eancia integrada em sa\u00fade mental: cuidado \u00e0 rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2018.8774"}, "subdict_jci": {"25": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2018}, "subdict_titulos": {"26.": "Integra\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior com sistemas municipais de sa\u00fade \u00e0 luz de uma tipologia da colabora\u00e7\u00e3o interprofissional. Interface (Botucatu. Online), v. 22, p. 1365-1376, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "26": "Integra\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior com sistemas municipais de sa\u00fade \u00e0 luz de uma tipologia da colabora\u00e7\u00e3o interprofissional"}, "subdict_autores": {"26.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; RIBEIRO, KELEN GOMES ; MOREIRA, ANA ESTER MARIA MELO ; GOYA, NEUSA ; DIAS, MARIA SOCORRO DE ARA\u00daJO ; ANDRADE, L. O. M."}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1590/1807-57622016.0860"}, "subdict_jci": {"26": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2017}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "Percep\u00e7\u00f5es de gestores estaduais da sa\u00fade sobre o Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade no Cear\u00e1, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1590/1413.81232017224.26982016"}, "subdict_jci": {"27": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2017}, "subdict_titulos": {"28.": "Implementation research: towards universal health coverage with more doctors in Brazil. BULLETIN OF THE WORLD HEALTH ORGANIZATION, v. 95, p. 103-112, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "Implementation research: towards universal health coverage with more doctors in Brazil"}, "subdict_autores": {"28.": "SANTOS, LEONOR MARIA PACHECO ; OLIVEIRA, AIM\u00ca ; TRINDADE, JOS\u00c9LIA SOUZA ;BARRETO, IVANA CHC; PALMEIRA, POLIANA ARA\u00daJO ; COMES, YAMILA ; SANTOS, FELIPE OS ; SANTOS, WALLACE ; OLIVEIRA, JO\u00c3O PAULO ALVES ; PESSOA, VANIRA MATOS ; SHIMIZU, HELENA ERI"}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.2471/blt.16.178236"}, "subdict_jci": {"28": "11.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2017}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "RESID\u00caNCIA INTEGRADA EM SA\u00daDE: PERCEP\u00c7\u00c3O DOS ATORES DA \u00caNFASE EM SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA E COMUNIDADE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2017}, "subdict_titulos": {"30.": "Percep\u00e7\u00f5es de gestores municipais de Sa\u00fade sobre o provimento e a atua\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos. Interface (Botucatu. Online), v. 21, p. 1269-1280, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "30": "Percep\u00e7\u00f5es de gestores municipais de Sa\u00fade sobre o provimento e a atua\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos"}, "subdict_autores": {"30.": "ARRUDA, C. A. M. ; PESSOA, V. M. ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; CARNEIRO, F. F. ; COMES, YAMILA ; TRINDADE, JOS\u00c9LIA DE SOUZA ; DEWES, DIEGO ; SANTOS, L.M.P."}, "subdict_doi": {"30": null}, "subdict_jci": {"30": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2017}, "subdict_titulos": {"31.": "Forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em enfermagem integrada ao ensino m\u00e9dio. Enfermagem em Foco, v. 8, p. 80-86, 2017.", "31": "Forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em enfermagem integrada ao ensino m\u00e9dio"}, "subdict_autores": {"31.": "SANTIAGO, L.M.M. ; VASCONCELOS, M. I. O. ; CANUTO, O. M. C. ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; DIAS, M.S.A. ; FARIAS, Q. L. T. ; XIMENES NETO, F.R.G."}, "subdict_doi": {"31": null}, "subdict_jci": {"31": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2017}, "subdict_titulos": {"32.": "O desenvolvimento da colabora\u00e7\u00e3o interprofissional em diferentes contextos de resid\u00eancia multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Interface (Botucatu. Online), v. Supl 1, p. 10.1590/1807-57, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "32": "O desenvolvimento da colabora\u00e7\u00e3o interprofissional em diferentes contextos de resid\u00eancia multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"32.": "ARRUDA, GISELE MARIA MELO SOARES ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; RIBEIRO, KELEN GOMES ; FROTA, AMANDA CAVALCANTE"}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1590/1807-57622016.0859"}, "subdict_jci": {"32": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2017}, "subdict_titulos": {"33.": "Educa\u00e7\u00e3o interprofissional na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dimens\u00f5es pedag\u00f3gicas interprofissionais em uma Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia. TEMPUS ACTAS DE SA\u00daDE COLETIVA, v. 10, p. 187-214, 2017.", "33": "Educa\u00e7\u00e3o interprofissional na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: dimens\u00f5es pedag\u00f3gicas interprofissionais em uma Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"33.": "ARRUDA, G. M. M. S. ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; PONTES, R.J.S. ; LOIOLA, F. A."}, "subdict_doi": {"33": null}, "subdict_jci": {"33": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2016}, "subdict_titulos": {"34.": "Colabora\u00e7\u00e3o interprofissional: estudo de caso entre gestores, docentes e profissionais de sa\u00fade da fam\u00edlia. Interface (Botucatu. Online), v. 57, p. 415-425, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "34": "Colabora\u00e7\u00e3o interprofissional: estudo de caso entre gestores, docentes e profissionais de sa\u00fade da fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"34.": "ROCHA, FRANCISCA ALANNY ARA\u00daJO ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; MOREIRA, ANA ESTER MARIA MELO"}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.1590/1807-57622015.0370"}, "subdict_jci": {"34": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2016}, "subdict_titulos": {"35.": "A implementa\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos e a integralidade nas pr\u00e1ticas da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva (Online), v. 21, p. 2729-2738, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "35": "A implementa\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos e a integralidade nas pr\u00e1ticas da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"35.": "COMES, YAMILA ; TRINDADE, JOS\u00c9LIA DE SOUZA ; PESSOA, VANIRA MATOS ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; SHIMIZU, HELENA ERI ; DEWES, DIEGO ; ARRUDA, CARLOS ANDR\u00c9 MOURA ; SANTOS, LEONOR MARIA PACHECO"}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232015219.15472016"}, "subdict_jci": {"35": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2016}, "subdict_titulos": {"36.": "Participatory development of a care line for workers with Repetitive Strain Injury. Rev Rene, v. 17, p. 626-635, 2016.", "36": "Participatory development of a care line for workers with Repetitive Strain Injury"}, "subdict_autores": {"36.": "TORRES, AM\u00c9LIA ROMANA ALMEIDA ;BARRETO, IVANA CRISTINA HOLANDA CUNHA; ALBUQUERQUE, IZABELLE MONT\u00b4ALVERNE NAPOLE\u00c3O ; GOMES, VAL\u00c9RIA BASTOS"}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.15253/2175-6783.2016000500007"}, "subdict_jci": {"36": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2016}, "subdict_titulos": {"37.": "Grupo de gestantes: o relato de uma experi\u00eancia. Enfermagem Revista, v. 19, p. 47-63, 2016.", "37": "Grupo de gestantes: o relato de uma experi\u00eancia"}, "subdict_autores": {"37.": "BARRETO, I. C. H. C.; MALUMBRES, P. C."}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2015}, "subdict_titulos": {"38.": "", "38": "CONFLITOS E AVAN\u00c7OS NA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE UMA RESID\u00caNCIA INTEGRADA EM SA\u00daDE COM \u00caNFASE EM CANCEROLOGIA"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"38": null}, "subdict_jci": {"38": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2014}, "subdict_titulos": {"39.": "", "39": "Reforma Sanit\u00e1ria no Cear\u00e1: lutas e conquistas em um cen\u00e1rio adverso"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"39": null}, "subdict_jci": {"39": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2014}, "subdict_titulos": {"40.": "", "40": "Equitable access to health services for children aged 5 to 9 in a medium city of northeasth of Brazil: a result of Family Health Strategy"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"40": "http://dx.doi.org/10.1590/1809-4503201400060004"}, "subdict_jci": {"40": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2014}, "subdict_titulos": {"41.": "Social Determinants of Health among children aged between 5 and 9 years within the urban area, Sobral, Cear\u00e1, Brazil. Revista Brasileira de Epidemiologia, v. 17, p. 160-177, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "41": "Social Determinants of Health among children aged between 5 and 9 years within the urban area, Sobral, Cear\u00e1, Brazil"}, "subdict_autores": {"41.": "SUCUPIRA, ANA CEC\u00cdLIA SILVEIRA LINS ;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de;BARRETO, IVANA CRISTINA HOLANDA CUNHA; LIMA, JOS\u00c9 WELLINGTON ; SANTIAGO, ANNA VICENTE ; SANTIAGO, Adriana Xavier"}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.1590/1809-4503201400060014"}, "subdict_jci": {"41": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2014}, "subdict_titulos": {"42.": "Overcoming social segregation in health care in Latin America. LANCET, v. 14, p. 61647-0, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "42": "Overcoming social segregation in health care in Latin America"}, "subdict_autores": {"42.": "COTLEAR, DANIEL ; G\u00d3MEZ-DANT\u00c9S, OCTAVIO ; KNAUL, FELICIA ; ATUN, RIFAT ;BARRETO, IVANA C H C; CETR\u00c1NGOLO, OSCAR ; CUETO, MARCOS ; FRANCKE, PEDRO ; FRENZ, PATRICIA ; GUERRERO, RAMIRO ; LOZANO, RAFAEL ; MARTEN, ROBERT ; S\u00c1ENZ, ROC\u00cdO"}, "subdict_doi": {"42": "http://dx.doi.org/10.1016/S0140-6736(14)61647-0"}, "subdict_jci": {"42": "168.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2012}, "subdict_titulos": {"43.": "", "43": "GEST\u00c3O PARTICIPATIVA NO SUS: INTEGRA\u00c7\u00c3O ENSINO, SERVI\u00c7O E COMUNIDADE. EXPERI\u00caNCIA DA LIGA SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA, FORTALEZA ? CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2012}, "subdict_titulos": {"44.": "", "44": "Necessidades educacionais dos profissionais da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF): possibilidades de Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade no munic\u00edpio de Fortaleza (CE)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"44": null}, "subdict_jci": {"44": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2011}, "subdict_titulos": {"45.": "", "45": "Development of interprofessional collaborative practices within undergraduate programs on healthcare"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"45": null}, "subdict_jci": {"45": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2011}, "subdict_titulos": {"46.": "O adoecimento no trabalho: repercuss\u00f5es na vida do trabalhador e de sua fam\u00edlia. Sanare (Sobral), v. 10, p. 42-48, 2011.", "46": "O adoecimento no trabalho: repercuss\u00f5es na vida do trabalhador e de sua fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"46.": "TORRES, A. R. A.;CHAGAS, Maristela Ines Osawa;MOREIRA, A. C. A.;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; RODRIGUES, E. M."}, "subdict_doi": {"46": null}, "subdict_jci": {"46": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2010}, "subdict_titulos": {"47.": "", "47": "Morbidade referida e seus condicionantes em crian\u00e7as de 5 a 9 anos em Sobral-CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"47": null}, "subdict_jci": {"47": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2008}, "subdict_titulos": {"48.": "", "48": "Compreendendo a comunidade: experi\u00eancia da equipe interdisciplinar do Bom Jardim - Fortaleza (CE)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"48": null}, "subdict_jci": {"48": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2007}, "subdict_titulos": {"49.": "Estrat\u00e9gias e Ferramentas pedag\u00f3gicas para qualifica\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia. Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva, v. 1, p. 1, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "49": "Estrat\u00e9gias e Ferramentas pedag\u00f3gicas para qualifica\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"49.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de;ELLERY, A. E. L.; LOIOLA, F."}, "subdict_doi": {"49": null}, "subdict_jci": {"49": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 2006}, "subdict_titulos": {"50.": "", "50": "A educa\u00e7\u00e3o permanente e a constru\u00e7\u00e3o de Sistemas Municipais de Sa\u00fade-Escola: o caso de Fortaleza"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"50": null}, "subdict_jci": {"50": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"51.": 2005}, "subdict_titulos": {"51.": "Public health policies as guides for local public policies: the experience of Sobral-Cear\u00e1, Brazil. Promotion & \u00c9ducation, Fran\u00e7a, v. Sup 3, p. 28-31, 2005.", "51": "Public health policies as guides for local public policies: the experience of Sobral-Cear\u00e1, Brazil"}, "subdict_autores": {"51.": "ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;CANUTO, O. M. C.; GOMES, Cid Ferreira"}, "subdict_doi": {"51": null}, "subdict_jci": {"51": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"52.": 2005}, "subdict_titulos": {"52.": "O Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia como estrat\u00e9gia de aten\u00e7\u00e4o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade nos munic\u00edpios brasileiros.. RAP. Revista Brasileira de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Rio de Janeiro, v. 39, n.2, p. 327-349, 2005.", "52": "O Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia como estrat\u00e9gia de aten\u00e7\u00e4o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade nos munic\u00edpios brasileiros."}, "subdict_autores": {"52.": "ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; BEZERRA, Roberto Cl\u00e1udio Rodrigues"}, "subdict_doi": {"52": null}, "subdict_jci": {"52": "1.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"53.": 2004}, "subdict_titulos": {"53.": "Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia  em Sobral: Oito Anos Construindo um Modelo de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade. Sanare (Sobral), Sobral, v. V, n.1, p. 09-20, 2004.", "53": "Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia  em Sobral: Oito Anos Construindo um Modelo de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"53.": "ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;GOYA, N.; MARTINS JUNIOR, Tomaz"}, "subdict_doi": {"53": null}, "subdict_jci": {"53": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"54.": 2004}, "subdict_titulos": {"54.": "Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia - Sobral (CE): uma resposta municipal para a Educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS. Divulga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade para Debate, Rio de Janeiro, v. 30, n.30, p. 15-25, 2004.", "54": "Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia - Sobral (CE): uma resposta municipal para a Educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS"}, "subdict_autores": {"54.": "ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; MARTINS JUNIOR, Tomaz ; AMARAL, M. I. V. ; PARREIRAS, P. C."}, "subdict_doi": {"54": null}, "subdict_jci": {"54": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"55.": 2004}, "subdict_titulos": {"55.": "Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia: Tr\u00eas Anos Construindo a Tenda Invertida e a Educa\u00e7\u00e3o Permanente no SUS. Sanare (Sobral), Sobral, v. V, n.1, p. 33-40, 2004.", "55": "Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia: Tr\u00eas Anos Construindo a Tenda Invertida e a Educa\u00e7\u00e3o Permanente no SUS"}, "subdict_autores": {"55.": "ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; MARTINS JUNIOR, Tomaz ; AMARAL, M. I. V. ; PARREIRAS, P. C."}, "subdict_doi": {"55": null}, "subdict_jci": {"55": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"56.": 2004}, "subdict_titulos": {"56.": "", "56": "Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia: An\u00e1lise da Aquisi\u00e7\u00e3o de Compert\u00eancias na Vis\u00e3o dos Egressos da Primeira Turma da Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia/Sobral-CE - 2003"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"56": null}, "subdict_jci": {"56": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"57.": 2004}, "subdict_titulos": {"57.": "", "57": "A\u00e7\u00f5es da equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e a ades\u00e3o de pacientes hipertensos \u00e0 atividade fisica sistem\u00e1tica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"57": null}, "subdict_jci": {"57": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"58.": 2004}, "subdict_titulos": {"58.": "", "58": "Incapacidade na hansen\u00edase: preven\u00e7\u00e3o e auto-cuidado em pacientes acompanhados pelas equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de Sobral-CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"58": null}, "subdict_jci": {"58": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"59.": 2004}, "subdict_titulos": {"59.": "", "59": "Health Promotion and the Unified National Health System in Brazil: a necessary conceptual alignment"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"59": "http://dx.doi.org/10.1590/s1413-81232004000300007"}, "subdict_jci": {"59": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"60.": 2004}, "subdict_titulos": {"60.": "", "60": "?Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia ? Sobral(Ce): uma resposta municipal para educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"60": null}, "subdict_jci": {"60": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"61.": 2004}, "subdict_titulos": {"61.": "?Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia em Sobral: oito anos construindo um modelo de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade?. Sanare (Sobral), Sobral/Ce, v. V, n.1, p. 9-20, 2004.", "61": "?Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia em Sobral: oito anos construindo um modelo de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade?"}, "subdict_autores": {"61.": "ANDRADE, L. O. M. ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;GOYA, N.; TOMAZ JUNIOR, M."}, "subdict_doi": {"61": null}, "subdict_jci": {"61": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"62.": 2003}, "subdict_titulos": {"62.": "A Bio\u00e9tica e a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Sanare (Sobral), v. IV, p. 15-18, 2003.", "62": "A Bio\u00e9tica e a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"62.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; LIRA, Geison Vasconcelos"}, "subdict_doi": {"62": null}, "subdict_jci": {"62": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"63.": 2003}, "subdict_titulos": {"63.": "", "63": "A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia no Brasil e a Supera\u00e7\u00e3o da Medicina Familiar"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"63": null}, "subdict_jci": {"63": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"64.": 2003}, "subdict_titulos": {"64.": "A Proposta Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gica da Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia - Tr\u00eas anos construindo a tenda invertida e a educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS. Sanare (Sobral), Sobral, v. IV, n.1, p. 33-40, 2003.", "64": "A Proposta Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gica da Escola de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia Visconde de Sab\u00f3ia - Tr\u00eas anos construindo a tenda invertida e a educa\u00e7\u00e3o permanente no SUS"}, "subdict_autores": {"64.": "ANDRADE, L. O. M. ;BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; MARTINS JUNIOR, T. ; AMARAL, M. I. V. ; PARREIRA, P. C."}, "subdict_doi": {"64": null}, "subdict_jci": {"64": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"65.": 2002}, "subdict_titulos": {"65.": "Porque a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia?. Revista Brasileira de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Bras\u00edlia), Bras\u00edlia, p. 75-80, 2002.", "65": "Porque a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia?"}, "subdict_autores": {"65.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro Dfe; MARTINS JUNIOR, Tomaz"}, "subdict_doi": {"65": null}, "subdict_jci": {"65": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"66.": 2001}, "subdict_titulos": {"66.": "Mortalidade Infantil e Pol\u00edticas P\u00fablicas. A Resposta de Sobral no Quadri\u00eanio 1997 - 2000. Scientia Mater (Sobral), Sobral - Cear\u00e1, v. 1, n.1, p. 18-26, 2001.", "66": "Mortalidade Infantil e Pol\u00edticas P\u00fablicas. A Resposta de Sobral no Quadri\u00eanio 1997 - 2000"}, "subdict_autores": {"66.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; GOMES, Cid Ferreira ;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de; MARTINS JUNIOR, Tomaz"}, "subdict_doi": {"66": null}, "subdict_jci": {"66": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"67.": 2001}, "subdict_titulos": {"67.": "", "67": "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia: desafios e avan\u00e7os para enfermagem"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"67": null}, "subdict_jci": {"67": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"68.": 2000}, "subdict_titulos": {"68.": "", "68": "A Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia em Sobral: um ano formando especialistas em larga escala."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"68": null}, "subdict_jci": {"68": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"69.": 2000}, "subdict_titulos": {"69.": "Vigil\u00e2ncia de \u00d3bitos Infantis em Sistemas Locais de Sa\u00fade: Avalia\u00e7\u00e3o da Aut\u00f3psia Verbal e das Informa\u00e7\u00f5es de Agentes de Sa\u00fade. REVISTA PANAMERICANA DE SALUD PUBLICA-PAN AMERICAN JOURNAL OF PUBLIC HEALTH, Washington - DC, v. 7, n.5, p. 303-3123, 2000.Cita\u00e7\u00f5es:", "69": "Vigil\u00e2ncia de \u00d3bitos Infantis em Sistemas Locais de Sa\u00fade: Avalia\u00e7\u00e3o da Aut\u00f3psia Verbal e das Informa\u00e7\u00f5es de Agentes de Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"69.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; PONTES, L\u00edgia S Kerr ; CORR\u00caA, Luciano"}, "subdict_doi": {"69": null}, "subdict_jci": {"69": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"70.": 1999}, "subdict_titulos": {"70.": "Caderneta de Sa\u00fade da M\u00e3e e da Crian\u00e7a de Sobral: utiliza\u00e7\u00e3o e opini\u00e3o das gestantes usu\u00e1rias. Sanare (Sobral), Sobral -Cear\u00e1, v. 1, n.1, p. 27-31, 1999.", "70": "Caderneta de Sa\u00fade da M\u00e3e e da Crian\u00e7a de Sobral: utiliza\u00e7\u00e3o e opini\u00e3o das gestantes usu\u00e1rias"}, "subdict_autores": {"70.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha; LOIOLA, Maria C\u00e2ndido ;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de; MARTINS JUNIOR, Tomaz"}, "subdict_doi": {"70": null}, "subdict_jci": {"70": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"71.": 1999}, "subdict_titulos": {"71.": "", "71": "Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia: Desafio na qualifica\u00e7\u00e3o dos profissionais na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"71": null}, "subdict_jci": {"71": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"72.": 1999}, "subdict_titulos": {"72.": "O combate \u00e0 mortalidade infantil em Sobral.. Essentia (Sobral/CE), Sobral-Cear\u00e1, v. 1, n.2, p. 129-133, 1999.", "72": "O combate \u00e0 mortalidade infantil em Sobral."}, "subdict_autores": {"72.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de; MARTINS JUNIOR, Tomaz"}, "subdict_doi": {"72": null}, "subdict_jci": {"72": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"73.": 1999}, "subdict_titulos": {"73.": "Nascer em Sobral Crian\u00e7a. Sustenta\u00e7\u00e3o, Fortaleza-Cear\u00e1, v. 1, n.1, p. 92-97, 1999.", "73": "Nascer em Sobral Crian\u00e7a"}, "subdict_autores": {"73.": "BARRETO, Ivana Cristina de Holanda Cunha;ANDRADE, Luiz Odorico Monteiro de; MARTINS JUNIOR, Tomaz"}, "subdict_doi": {"73": null}, "subdict_jci": {"73": ""}}]}, {"id_lattes": null, "name": "Anya Pimentel Gomes Fernandes Vieira Meyer", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade P\u00fablica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Odontologia", "Sub\u00e1rea": "Odontopediatria.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Odontologia", "Sub\u00e1rea": "Biomateriais", "Especialidade": "Materiais Odontologicos."}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Violence in the neighborhood and mental health of community health workers in a Brazilian metropolis. Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica (Online), v. 38, p. e00022122, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "VIEIRA-Meyer, Anya P G F; MORAIS, A. P. P. ; SANTOS, H. P. G. ; YOUSAFZAI, A. ; CAMPELO, ISABELLA LIMA BARBOSA ; GUIMAR\u00c3ES, JOS\u00c9 MARIA XIMENES"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1590/0102-311XEN022122"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "Gender and Violence in the Daily Routine of Community Health Workers in Fortaleza, Brazil. JOURNAL OF COMMUNITY HEALTH, v. 2023, p. 1221-9, 2023.", "2": ""}, "subdict_autores": {"2.": "VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; FERREIRA, REGINA GLAUCIA LUCENA AGUIAR ; ALBUQUERQUE, GRAYCE ALENCAR ; GUIMAR\u00c3ES, JOS\u00c9 MARIA XIMENES ; MORAIS, Ana Patr\u00edcia Pereira ; MEYER, CARLOS HENRIQUE CAMPOS ; DE LIMA SAINTRAIN, MARIA VIEIRA ; CASTRO, MARCIA C. ; YOUSAFZAI, AISHA K."}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1007/s10900-023-01221-9"}, "subdict_jci": {"2": "5.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2023}, "subdict_titulos": {"3.": "Trilhas da Promo\u00e7\u00e3o e da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade: contribui\u00e7\u00f5es da Rede Nordeste de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 28, p. 2170-2170, 2023.", "3": "Trilhas da Promo\u00e7\u00e3o e da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade: contribui\u00e7\u00f5es da Rede Nordeste de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"3.": "DIAS, Maria Socorro de Ara\u00fajo ;GUBERT, FABIANE DO AMARAL; PESSOA, TALITHA RODRIGUES RIBEIRO FERNANDES ;VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; VASCONCELOS, MARISTELA IN\u00caS OSAWA ; NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES ; FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE DE"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232023288.07272023"}, "subdict_jci": {"3": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2023}, "subdict_titulos": {"4.": "Sa\u00fade mental de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade no contexto da COVID-19. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 28, p. 2363-2376, 2023.", "4": "Sa\u00fade mental de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade no contexto da COVID-19"}, "subdict_autores": {"4.": "VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; FARIAS, SIDNEY FEITOZA ; FORTE, FRANKLIN DELANO SOARES ; COSTA, MILENA SILVA ; GUIMAR\u00c3ES, JOS\u00c9 MARIA XIMENES ; MORAIS, Ana Patr\u00edcia Pereira ; OLIVEIRA, ANDR\u00c9 LUIZ S\u00c1 DE ; SILVA J\u00daNIOR, FERNANDO JOS\u00c9 GUEDES DA ; NASCIMENTO, ELAINE FERREIRA DO ; VASCONCELOS, MARISTELA IN\u00caS OSAWA ; DIAS, Maria Socorro de Ara\u00fajo ; OLIVEIRA, FELIPE PROEN\u00c7O DE ; MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA ANTERO SOUSA ; CASTRO, MARCIA C. ; YOUSAFZAI, AISHA KHIZAR"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232023288.06462023"}, "subdict_jci": {"4": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2023}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "Sa\u00fade bucal na inf\u00e2ncia: constru\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o de instrumento sobre conhecimento, atitude e pr\u00e1tica de cuidadores"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232023288.07042023"}, "subdict_jci": {"5": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2023}, "subdict_titulos": {"6.": "Community health workers perspective on the COVID-19 impact on primary health care in Northeastern Brazil. CADERNOS DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, v. 39, p. e00007223, 2023.", "6": "Community health workers perspective on the COVID-19 impact on primary health care in Northeastern Brazil"}, "subdict_autores": {"6.": "Vieira-Meyer, Anya PGF; FORTE, FRANKLIN DELANO SOARES ; GUIMAR\u00c3ES, JOS\u00c9 MARIA XIMENES ; FARIAS, SIDNEY FEITOZA ; OLIVEIRA, A. L. S. ; DIAS, MARIA DO SOCORRO DE ARA\u00daJO ;MONTEIRO, C. F. S.; SILVA J\u00daNIOR, FERNANDO JOS\u00c9 GUEDES DA ; MORAIS, A. P. P. ; MOREIRA, M. R. C. ; CASTRO, MARCIA C. ; YOUSAFZAI, A."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1590/0102-311XEN007223"}, "subdict_jci": {"6": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2023}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "RAIZES E PONTES NO FORTALECIMENTO DO SUS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.54620/cadesp.v17i1.1712"}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2022}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Hospital admissions of Brazilian older adults due to oral health problems: A trend analysis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.22161/ijaers.91.33"}, "subdict_jci": {"8": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2022}, "subdict_titulos": {"9.": "Factors associated with self-rated health in older adults receiving oral prosthetic rehabilitation. International Journal of Advanced Engineering Research and Science (IJAERS), v. 9, p. 232-244, 2022.", "9": "Factors associated with self-rated health in older adults receiving oral prosthetic rehabilitation"}, "subdict_autores": {"9.": "PEQUENO, L. L. ; MARQUES, P. L. P. ;SAINTRAIN, M. V. L.; BEZERRA, I. N. ;VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; FREITAS, S. K. S. ; PEIXOTO CALDAS, JOS\u00c9 MANUEL"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.22161/ijaers.94.27"}, "subdict_jci": {"9": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2022}, "subdict_titulos": {"10.": "", "10": "PREVALENCE AND HEALTH PROMOTION ACTIONS RELATED TO HYPOSALIVATION AND MOUTH DISCOMFORT IN A NURSING HOMESFOR ELDERS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.37118/ijdr.24443.05.2022"}, "subdict_jci": {"10": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2022}, "subdict_titulos": {"11.": "Readiness of Community Health Agents for COVID19. EUROPEAN JOURNAL OF PUBLIC HEALTH, v. 32, p. iii221, 2022.", "11": "Readiness of Community Health Agents for COVID19"}, "subdict_autores": {"11.": "VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; VIEIRA-MEYER, A. P. G. F. ; GUIMAR\u00c3ES, JOS\u00c9 MARIA XIMENES ; MORAIS, ANA PATRICIA P ; DIAS, MARIA DO SOCORRO DE ARA\u00daJO ; VIEIRA, NEIVA FRANCENELY CUNHA ; FARIAS, S. F. ; OLIVEIRA, A. L. S. ; MEYER, C. H. C. ; VASCONCELOS, MARISTELA INES OSAWA ; YOUSAFZAI, A."}, "subdict_doi": {"11": null}, "subdict_jci": {"11": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2022}, "subdict_titulos": {"12.": "Planejamento estrat\u00e9gico de um programa de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em rede: experi\u00eancia de constru\u00e7\u00e3o coletiva. Interface (Botucatu. Online), v. 26, p. e210530, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Planejamento estrat\u00e9gico de um programa de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em rede: experi\u00eancia de constru\u00e7\u00e3o coletiva"}, "subdict_autores": {"12.": "SOUSA, MARIA DO SOCORRO DE ; MACHADO, M. F. A. S. ;Vieira, A P G F; VIEIRA, Neiva Francenely Cunha ; DIAS, MARIA SOCORRO DE ARA\u00daJO"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.210530"}, "subdict_jci": {"12": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2022}, "subdict_titulos": {"13.": "Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia: resson\u00e2ncias na aten\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Interface (Botucatu. Online), v. 26, p. e220555, 2022.", "13": "Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia: resson\u00e2ncias na aten\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"13.": "VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; FREIRE, ROBERTO WAGNER JUNIOR ; DIAS, Maria Socorro de Ara\u00fajo ; SILVA J\u00daNIOR, FERNANDO JOS\u00c9 GUEDES DA ; PINTO, ANT\u00d4NIO GERMANE ALVES ; FORTE, FRANKLIN DELANO SOARES"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.220555"}, "subdict_jci": {"13": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2022}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "SPATIAL DISTRIBUTION OF RISK FACTORS AND FLUORIDE LEVELS IN PUBLIC WATER SUPPLIES ON A MUNICIPAL SCALE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.4215/rm2022.e21021"}, "subdict_jci": {"14": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2021}, "subdict_titulos": {"15.": "", "15": "Factors associated with Chikungunya infection in a cohort of women aged 15-39 y in Fortaleza, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1093/trstmh/traa182"}, "subdict_jci": {"15": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2021}, "subdict_titulos": {"16.": "Fatores presentes na satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Interface (Botucatu. Online), v. 25, p. 1-15, 2021.", "16": "Fatores presentes na satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}, "subdict_autores": {"16.": "VIEIRA, NEIVA FRANCENELY CUNHA ; MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA ANTERO SOUSA ; NOGUEIRA, PAULA SACHA FROTA ; LOPES, KAROLINA DE SOUSA ;VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; MORAIS, Ana Patr\u00edcia Pereira ; CAMPELO, ISABELLA LIMA BARBOSA ; GUIMAR\u00c3ES, JOS\u00c9 MARIA XIMENES ; NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES ; FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE DE"}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.200516"}, "subdict_jci": {"16": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2021}, "subdict_titulos": {"17.": "Viol\u00eancia e vulnerabilidade no territ\u00f3rio do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade: implica\u00e7\u00f5es no enfrentamento da COVID-19. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 26, p. 657-668, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Viol\u00eancia e vulnerabilidade no territ\u00f3rio do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade: implica\u00e7\u00f5es no enfrentamento da COVID-19"}, "subdict_autores": {"17.": "VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; MORAIS, Ana Patr\u00edcia Pereira ; CAMPELO, ISABELLA LIMA BARBOSA ; GUIMAR\u00c3ES, JOS\u00c9 MARIA XIMENES"}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021262.29922020"}, "subdict_jci": {"17": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2021}, "subdict_titulos": {"18.": "Health promotion actions in the School Health Program in Cear\u00e1: nursing contributions. REVISTA BRASILEIRA DE ENFERMAGEM, v. 74, p. e20190769-8, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Health promotion actions in the School Health Program in Cear\u00e1: nursing contributions"}, "subdict_autores": {"18.": "SILVA, ADNA DE ARA\u00daJO ;GUBERT, FABIANE DO AMARAL; BARBOSA FILHO, VALTER CORDEIRO ; FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE DE ;VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; PINHEIRO, MARIA TALYTA MOTA ; REBOU\u00c7AS, LIDIANE NOGUEIRA"}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2019-0769"}, "subdict_jci": {"18": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2021}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "Dependence in instrumental activities of daily living and its implications for older adults? oral health"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0249275"}, "subdict_jci": {"19": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2021}, "subdict_titulos": {"20.": "", "20": "Qualidade da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade infantil em estados da regi\u00e3o Nordeste"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.05352021"}, "subdict_jci": {"20": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2021}, "subdict_titulos": {"21.": "Planejamento e apoio no processo de trabalho das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Nordeste: an\u00e1lise do PMAQ-AB (3\u00ba ciclo). Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 26, p. 1749-1755, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Planejamento e apoio no processo de trabalho das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Nordeste: an\u00e1lise do PMAQ-AB (3\u00ba ciclo)"}, "subdict_autores": {"21.": "SILVA, GLADSTON THALLES DA ; CARVALHO, FERDINANDO OLIVEIRA ;VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; GOMES, GESSYKA MAYARA SOARES ; BEZERRA, LIS MARIA MACHADO RIBEIRO ; CAMELO, RAYSSA VERAS ; BARBOSA FILHO, VALTER CORDEIRO"}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.03722021"}, "subdict_jci": {"21": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2021}, "subdict_titulos": {"22.": "Satisfa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 sa\u00fade bucal das pessoas que vivem com HIV/Aids no nordeste brasileiro. Sa\u00fade em Debate, v. 45, p. 406-419, 2021.", "22": "Satisfa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 sa\u00fade bucal das pessoas que vivem com HIV/Aids no nordeste brasileiro"}, "subdict_autores": {"22.": "MAIA, L. A. ;PIMENTEL G. F. VIEIRA-MEYER, ANYA; SAINTRAIN, M. V. L. ;NUTO, S. A. S.; MORAIS, A. P. P."}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-1104202112912"}, "subdict_jci": {"22": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2021}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Repercussions of COVID-19 in Brazilian Dentists\u2019 Personal and Professional Routines: An Online Survey"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.5005/jp-journals-10024-3096"}, "subdict_jci": {"23": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2021}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "Formatos de contrata\u00e7\u00e3o m\u00e9dica na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e o desempenho de seus atributos essenciais"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04432021"}, "subdict_jci": {"24": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2021}, "subdict_titulos": {"25.": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia no nordeste brasileiro: repercuss\u00f5es no exerc\u00edcio profissional dos egressos. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 26, p. 1713-1725, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "25": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia no nordeste brasileiro: repercuss\u00f5es no exerc\u00edcio profissional dos egressos"}, "subdict_autores": {"25.": "NUTO, S. A. S.;Vieira, A P G F; VIEIRA, NEIVA FRANCENELY CUNHA ; Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de ; AMORIM, KARLA PATR\u00cdCIA CARDOSO ; DIAS, MARIA SOCORRO DE ARA\u00daJO ; VASCONCELOS, MARISTELA IN\u00caS OSAWA ; MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA ANTERO SOUSA"}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04352021"}, "subdict_jci": {"25": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2020}, "subdict_titulos": {"26.": "", "26": "Oral Health conditions in hemodialysis Patients"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.22161/ijaers.74.42"}, "subdict_jci": {"26": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2020}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "Access to Oral Health Care of Persons with HIV/AIDS at Public Health Care Facilities in Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": null}, "subdict_jci": {"27": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2020}, "subdict_titulos": {"28.": "Infrastructure and work process in primary health care: PMAQ in Cear\u00e1. REVISTA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA (ONLINE), v. 54, p. 62, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "Infrastructure and work process in primary health care: PMAQ in Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {"28.": "VIEIRA-MEY, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES; MORAIS, Ana Patr\u00edcia Pereira ; GUIMAR\u00c3ES, JOS\u00c9 MARIA XIMENES ; CAMPELO, ISABELLA LIMA BARBOSA ; VIEIRA, NEIVA FRANCENELY CUNHA ; MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA ANTERO SOUSA ; NOGUEIRA, PAULA SACHA FROTA ; NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES ; FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE DE"}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.11606/s1518-8787.2020054001878"}, "subdict_jci": {"28": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2020}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "Orthodontic treatment and aesthetic rehabilitation in a patient with Turner syndrome: A case report"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": "http://dx.doi.org/10.1111/scd.12495"}, "subdict_jci": {"29": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2020}, "subdict_titulos": {"30.": "Brazilian primary and secondary public oral health attention: are dentists ready to face COVID-19 Pandemic?. Disaster Medicine and Public Health Preparedness, v. sep, p. 1-22, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "30": "Brazilian primary and secondary public oral health attention: are dentists ready to face COVID-19 Pandemic?"}, "subdict_autores": {"30.": "VIEIRA-Meyer, Anya P G F; COUTINHO, MA\u00cdRA B ; GUERRA, HELENA P ; SAINTRAIN, MARIA V ; CANDEIRO, GEORGE T DE M"}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1017/dmp.2020.342"}, "subdict_jci": {"30": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2020}, "subdict_titulos": {"31.": "Como se relacionam o escopo de pr\u00e1ticas profissionais, a forma\u00e7\u00e3o e a titula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos de Fam\u00edlia e Comunidade?. Interface (Botucatu. Online), v. 24, p. e190640, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "31": "Como se relacionam o escopo de pr\u00e1ticas profissionais, a forma\u00e7\u00e3o e a titula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos de Fam\u00edlia e Comunidade?"}, "subdict_autores": {"31.": "MARANH\u00c3O, ROBERTO RIBEIRO ; BARRETO, IVANA CRISTINA DE HOLANDA CUNHA ; ANDRADE, LUIZ ODORICO MONTEIRO DE ;VIEIRA-MEYER, Anya Pimentel Gomes Fernandes; LIMA J\u00daNIOR, ANT\u00d4NIO LEONEL DE"}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.190640"}, "subdict_jci": {"31": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2020}, "subdict_titulos": {"32.": "", "32": "A Novel Mobile App Intervention to Reduce Dental Anxiety in Infant Patients"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1089/tmj.2020.0138"}, "subdict_jci": {"32": "4.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2020}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "Knowledge about Coronavirus disease 19 (COVID-19) and its professional repercussions among brazilian endodontists"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": null}, "subdict_jci": {"33": "2.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2019}, "subdict_titulos": {"34.": "", "34": "Similaridades e diferen\u00e7as entre o Mestrado Acad\u00eamico e o Mestrado Profissional enquanto pol\u00edtica p\u00fablica de forma\u00e7\u00e3o no campo da Sa\u00fade P\u00fablica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232018243.30922016"}, "subdict_jci": {"34": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2019}, "subdict_titulos": {"35.": "Evaluation of Primary Health Care attributes of Fortaleza city, Cear\u00e1 State, Brazil. REVISTA BRASILEIRA DE ENFERMAGEM, v. 72, p. 19-26, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "35": "Evaluation of Primary Health Care attributes of Fortaleza city, Cear\u00e1 State, Brazil"}, "subdict_autores": {"35.": "ROLIM, LEONARDO BARBOSA ; MONTEIRO, JAN\u00c1SSIA GONDIM ;MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES VIEIRA; NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES ; ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO MOURA DE ; FREITAS, ROBERTO WAGNER JUNIOR FREIRE"}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2018-0033"}, "subdict_jci": {"35": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2019}, "subdict_titulos": {"36.": "What is the relative impact of primary health care quality and conditional cash transfer program in child mortality?. CANADIAN JOURNAL OF PUBLIC HEALTH-REVUE CANADIENNE DE SANTE PUBLIQUE, v. Julho, p. 29, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "36": "What is the relative impact of primary health care quality and conditional cash transfer program in child mortality?"}, "subdict_autores": {"36.": "VIEIRA-MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES; DE ARA\u00daJO DIAS, MARIA SOCORRO ; VASCONCELOS, MARISTELA INES OSAWA ; ROUBERTE, EMILIA SOARES CHAVES ; DE ALMEIDA, ANA MATTOS BRITO ; DE ALBUQUERQUE PINHEIRO, THEMIS XAVIER ; DE LIMA SAINTRAIN, MARIA VIEIRA ; MACHADO, MARIA DE FATIMA ANTERO SOUSA ; DUFAULT, SUZANNE ; REYNOLDS, SARAH ANN ; FERNALD, LIA"}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.17269/s41997-019-00246-9"}, "subdict_jci": {"36": "4.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2019}, "subdict_titulos": {"37.": "Variation in primary health care services after implementation of quality improvement policy in Brazil. Family Practice, v. 19, p. 69-80, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "37": "Variation in primary health care services after implementation of quality improvement policy in Brazil"}, "subdict_autores": {"37.": "VIEIRA-MEYER, ANYA P G F; MACHADO, MARIA DE FATIMA A S ; GUBERT, FABIANE A ; MORAIS, ANA PATRICIA P ; PAULA SAMPAIO, YANA ; SAINTRAIN, MARIA VIEIRA L ; CAMERON, DREW ; REYNOLDS, SARAH ; RAM, TALA KATARINA ; FERNALD, LIA"}, "subdict_doi": {"37": "http://dx.doi.org/10.1093/fampra/cmz040"}, "subdict_jci": {"37": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2018}, "subdict_titulos": {"38.": "", "38": "Subjective well-being and oral discomfort in older people"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1017/s1041610218000145"}, "subdict_jci": {"38": "7.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2018}, "subdict_titulos": {"39.": "", "39": "Older adults? dependence in activities of daily living: Implications for oral health"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.1111/phn.12529"}, "subdict_jci": {"39": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2018}, "subdict_titulos": {"40.": "", "40": "The association of the Bolsa Familia Program with children?s oral health in Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"40": "http://dx.doi.org/10.1186/s12889-018-6084-3"}, "subdict_jci": {"40": "4.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2018}, "subdict_titulos": {"41.": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunita\u0301rios de Sau\u0301de no Brasil contempora\u0302neo. Sa\u00fade em Debate, v. 42, p. 116-129, 2018.", "41": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunita\u0301rios de Sau\u0301de no Brasil contempora\u0302neo"}, "subdict_autores": {"41.": "BARRETO, I. C. H. C. ; Pessoa, VM ; Sousa, MFA ;NUTO, S. A. S.; FREITAS, R. W. J. F. ; Ribeiro, K G ;Anya P G F Vieira-Meyer; Andrade, LOM"}, "subdict_doi": {"41": null}, "subdict_jci": {"41": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2017}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Self-perceived oral health among the elderly: a household-based study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-22562017020.160070"}, "subdict_jci": {"42": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2017}, "subdict_titulos": {"43.": "", "43": "The relationship between children and earegivers dental anxiety in Brazilian children"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2017}, "subdict_titulos": {"44.": "", "44": "RELA\u00c7\u00c3O TEORIA-PR\u00c1TICA NOS CURSOS DE MESTRADO ACAD\u00caMICO E PROFISSIONAL NA \u00c1REA DA SA\u00daDE COLETIVA"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"44": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-7746-sol00072"}, "subdict_jci": {"44": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2017}, "subdict_titulos": {"45.": "", "45": "Utiliza\u00e7\u00e3o de monitoramento e an\u00e1lise de indicadores na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"45": null}, "subdict_jci": {"45": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2016}, "subdict_titulos": {"46.": "", "46": "Programa de Melhoria do Acesso e Qualidade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: estrat\u00e9gicas utilizadas em dois estados nordestinos"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"46": null}, "subdict_jci": {"46": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2016}, "subdict_titulos": {"47.": "", "47": "Provision of Oral Health Care to Children under Seven Covered by Bolsa Fam\u00edlia Program. Is This a Reality?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"47": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0161244"}, "subdict_jci": {"47": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2016}, "subdict_titulos": {"48.": "Rela\u00e7\u00e3o teoria-pr\u00e1tica nos cursos de Mestrado Acad\u00eamico e Profissional na \u00e1rea da Sa\u00fade Coletiva. Trabalho, Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade (Online), v. 1, p. 1-5, 2016.", "48": "Rela\u00e7\u00e3o teoria-pr\u00e1tica nos cursos de Mestrado Acad\u00eamico e Profissional na \u00e1rea da Sa\u00fade Coletiva"}, "subdict_autores": {"48.": "Vieira, A P G F; HORTALE, V. A. ; SANTOS, G. B. ; SOUZA, K. M."}, "subdict_doi": {"48": null}, "subdict_jci": {"48": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2016}, "subdict_titulos": {"49.": "", "49": "Rede de Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia: A experi\u00eancia do nordeste brasileiro"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"49": null}, "subdict_jci": {"49": "0.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 2016}, "subdict_titulos": {"50.": "", "50": "Programa de Melhoria do Acesso e Qualidade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: estrat\u00e9gicas utilizadas em dois estados nordestinos"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"50": null}, "subdict_jci": {"50": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"51.": 2015}, "subdict_titulos": {"51.": "", "51": "Access to dental public services by disabled persons"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"51": "http://dx.doi.org/10.1186/s12903-015-0022-x"}, "subdict_jci": {"51": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"52.": 2015}, "subdict_titulos": {"52.": "", "52": "Functional Ability in Institutionalized Elders in Northeastern Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"52": null}, "subdict_jci": {"52": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"53.": 2015}, "subdict_titulos": {"53.": "", "53": "Quality of Life of Elderly People Suffering from Sequelae by Cerebro Vascular Accident"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"53": null}, "subdict_jci": {"53": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"54.": 2015}, "subdict_titulos": {"54.": "", "54": "'THROMBOLYSIS IN  PATIENTS \\ilITH ISCHEMIC STROKE: Epidemiology, Deficits and  Disability in Hospital Admission and Discharge'"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"54": null}, "subdict_jci": {"54": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"55.": 2015}, "subdict_titulos": {"55.": "", "55": "Brazilian adolescents? oral health trends since 1986: an epidemiological observational study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"55": "http://dx.doi.org/10.1186/s13104-015-1538-5"}, "subdict_jci": {"55": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"56.": 2015}, "subdict_titulos": {"56.": "THE HEALTH SCHOOL PROGRAMME: A HEALTH PROMOTION STRATEGY IN PRIMARY CARE IN BRAZIL. Journal of Human Growth and Development (Print), v. 25, p. 307-312, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "56": "THE HEALTH SCHOOL PROGRAMME: A HEALTH PROMOTION STRATEGY IN PRIMARY CARE IN BRAZIL"}, "subdict_autores": {"56.": "MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA ANTERO SOUSA ;GUBERT, FABIANE DO AMARAL;MEYER, ANYA PIMENTEL G. F. VIEIRA; CORREIA SAMPAIO, YANA PAULA CO\u00caLHO ; DIAS, MARIA DO SOCORRO DE ARA\u00daJO ; DE ALMEIDA, ANA MATTOS BRITO DE ALMEIDA BRITO ; MORAIS, ANA PATRICIA PEREIRA ; E SILVA, ANAMARIA CAVALCANTE ; CAMPOS, JOCILEIDE SALES ; CHAGAS, MARISTELA IN\u00caS OSAWA ; CHAVES, EM\u00cdLIA SOARES"}, "subdict_doi": {"56": "http://dx.doi.org/10.7322/jhgd.96709"}, "subdict_jci": {"56": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"57.": 2015}, "subdict_titulos": {"57.": "Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal das Pessoas que  Vivem com HIV/Aids na perspectiva dos cirurgi\u00f5es-dentistas. Saude em Debate, v. 39, p. 730-747, 2015.", "57": "Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal das Pessoas que  Vivem com HIV/Aids na perspectiva dos cirurgi\u00f5es-dentistas"}, "subdict_autores": {"57.": "MAIA, L. A. ;Vieira, A P; MORAIS, A. P. P. ;NUTO, S. A. S.; MENEZES, E. A. V."}, "subdict_doi": {"57": null}, "subdict_jci": {"57": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"58.": 2015}, "subdict_titulos": {"58.": "", "58": "CONCEP\u00c7\u00d5ES E PR\u00c1TICAS DE PROFISSIONAIS DE N\u00cdVEL SUPERIOR EM EDUCA\u00c7\u00c3O EM  SA\u00daDE NA ESTRAT\u00c9GIA SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"58": null}, "subdict_jci": {"58": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"59.": 2015}, "subdict_titulos": {"59.": "", "59": "O PROCESSO DE CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CURR\u00cdCULO NO MESTRADO PROFISSIONAL  EM SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"59": null}, "subdict_jci": {"59": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"60.": 2015}, "subdict_titulos": {"60.": "", "60": "CONSTRU\u00c7\u00c3O TE\u00d3RICO-METODOL\u00d3GICA E APRENDIZADOS COM A EXPERI\u00caNCIA  NO MESTRADO PROFISSIONAL EM SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"60": null}, "subdict_jci": {"60": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"61.": 2015}, "subdict_titulos": {"61.": "", "61": "Rede de forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade da fam\u00edlia: a experi\u00eancia  do nordeste brasileiro*"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"61": null}, "subdict_jci": {"61": "0.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"62.": 2014}, "subdict_titulos": {"62.": "", "62": "Oral health of institutionalized and non-institutionalized Elders"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"62": null}, "subdict_jci": {"62": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"63.": 2014}, "subdict_titulos": {"63.": "", "63": "Oral Care in the Brazilian Primary Health Care System"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"63": null}, "subdict_jci": {"63": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"64.": 2014}, "subdict_titulos": {"64.": "", "64": "The utilization of Primary Care Agents in the identification of  dental needs in the elderly population"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"64": null}, "subdict_jci": {"64": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"65.": 2014}, "subdict_titulos": {"65.": "", "65": "Acesso \u00e0 sa\u00fade bucal p\u00fablica pelo paciente especial: a \u00f3tica do cirurgi\u00e3o-dentista"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"65": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2014.p190"}, "subdict_jci": {"65": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"66.": 2014}, "subdict_titulos": {"66.": "", "66": "The relation between gender and access to dental services and goods"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"66": null}, "subdict_jci": {"66": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"67.": 2014}, "subdict_titulos": {"67.": "", "67": "The utilization of Primary Care Agents in the identification of dental needs in the elderly population"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"67": null}, "subdict_jci": {"67": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"68.": 2014}, "subdict_titulos": {"68.": "", "68": "Oral health of institutionalized and non-institutionalized Elders"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"68": null}, "subdict_jci": {"68": "0.445"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"69.": 2013}, "subdict_titulos": {"69.": "", "69": "Depression Symptoms and Oral Discomfort in Elderly Adults"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"69": "http://dx.doi.org/10.1111/jgs.12181"}, "subdict_jci": {"69": "6.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"70.": 2013}, "subdict_titulos": {"70.": "", "70": "Structural Violence on Elderly People's Oral Health"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"70": "http://dx.doi.org/10.1111/jgs.12571"}, "subdict_jci": {"70": "6.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"71.": 2013}, "subdict_titulos": {"71.": "", "71": "Child, neglect and oral health"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"71": "http://dx.doi.org/10.1186/1471-2431-13-188"}, "subdict_jci": {"71": "2.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"72.": 2013}, "subdict_titulos": {"72.": "", "72": "Community Group Centers for health Education: Lessons from Northeastern Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"72": null}, "subdict_jci": {"72": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"73.": 2012}, "subdict_titulos": {"73.": "", "73": "Use and Satisfaction with Electronic Health Record by Primary Care Physicians in a Health District in Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"73": "http://dx.doi.org/10.1007/s10916-011-9801-3"}, "subdict_jci": {"73": "5.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"74.": 2012}, "subdict_titulos": {"74.": "", "74": "Application of the Community Oral Health Indicator by Non-Dental Personnel and Its Contribution to Oral Healthcare"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"74": null}, "subdict_jci": {"74": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"75.": 2012}, "subdict_titulos": {"75.": "", "75": "SAU\u0301DE BUCAL DO ADOLESCENTE: NECESSIDADES ODONTOLO\u0301GICAS LEVANTADAS PELOS AGENTES COMUNITA\u0301RIOS DE SAU\u0301DE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"75": null}, "subdict_jci": {"75": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"76.": 2011}, "subdict_titulos": {"76.": "Impacto da Aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica na Sa\u00fade Bucal de Crian\u00e7as. Revista Brasileira em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (UNIFOR. Impresso), v. 24, p. 10-15, 2011.", "76": "Impacto da Aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica na Sa\u00fade Bucal de Crian\u00e7as"}, "subdict_autores": {"76.": "Vieira, A P G F; Karbage, J.P."}, "subdict_doi": {"76": null}, "subdict_jci": {"76": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"77.": 2011}, "subdict_titulos": {"77.": "", "77": "Is dental decay related to child neglect?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"77": null}, "subdict_jci": {"77": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"78.": 2011}, "subdict_titulos": {"78.": "", "78": "The relationship between dental fluorosis and tooth fluoride concentration - a study in an endemic area"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"78": null}, "subdict_jci": {"78": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"79.": 2010}, "subdict_titulos": {"79.": "", "79": "Autopercep\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal em idosos institucionalizados e n\u00e3o institucionalizados"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"79": null}, "subdict_jci": {"79": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"80.": 2010}, "subdict_titulos": {"80.": "", "80": "Influ\u00eancia da  informa\u00e7\u00e3o oral e escrita sobre antirretrovirais no conhecimento de usu\u00e1rios com HIV/AIDS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"80": null}, "subdict_jci": {"80": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"81.": 2009}, "subdict_titulos": {"81.": "", "81": "Absence of periodontitis in acromegalic patients"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"81": null}, "subdict_jci": {"81": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"82.": 2009}, "subdict_titulos": {"82.": "", "82": "Preval\u00eancia de sintomas de estresse nos estudantes de medicina"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"82": null}, "subdict_jci": {"82": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"83.": 2009}, "subdict_titulos": {"83.": "", "83": "Evaluation of HIV/AIDS Patients? Knowledge on Antiretroviral Drugs"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"83": null}, "subdict_jci": {"83": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"84.": 2008}, "subdict_titulos": {"84.": "", "84": "Assessment instruments for Healt-Related Quality of Life in diabetes mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"84": null}, "subdict_jci": {"84": "1.515"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"85.": 2008}, "subdict_titulos": {"85.": "Fluoride and mineralized tissues.. Crit Rev Biomed Eng, v. 36, p. 183-221, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "85": "Fluoride and mineralized tissues."}, "subdict_autores": {"85.": "CHACHRA, D. ;Vieira, A P G F; GRYNPAS, M. D."}, "subdict_doi": {"85": null}, "subdict_jci": {"85": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"86.": 2007}, "subdict_titulos": {"86.": "Cementoblastoma related to a primary tooth: a case report. Journal of Oral Pathology and Medicine, v. 36, p. 117-119, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "86": "Cementoblastoma related to a primary tooth: a case report"}, "subdict_autores": {"86.": "Vieira, A P G F; MENESES, J. M. ; MAIA, R."}, "subdict_doi": {"86": null}, "subdict_jci": {"86": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"87.": 2006}, "subdict_titulos": {"87.": "Fluoride's effect on human dentin ultrasound velocity (elastic modulus) and tubule size. European Journal of Oral Sciences, v. 114, n.1, p. 83-88, 2006.Cita\u00e7\u00f5es:", "87": "Fluoride's effect on human dentin ultrasound velocity (elastic modulus) and tubule size"}, "subdict_autores": {"87.": "Vieira, A P G F; HANCOCK, R. ; DIMITRIU, M. ; LIMEBACK, H. ; GRYNPAS, M. D."}, "subdict_doi": {"87": null}, "subdict_jci": {"87": "1.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"88.": 2006}, "subdict_titulos": {"88.": "Improving esthetically-objectionable human enamel fluorosis with a simple microabrasion technique. European Journal of Oral Sciences, v. 114, n.in press, p. 123-126, 2006.", "88": "Improving esthetically-objectionable human enamel fluorosis with a simple microabrasion technique"}, "subdict_autores": {"88.": "LIMEBACK, H. ;Vieira, A P G F; LAWRENCE, H."}, "subdict_doi": {"88": null}, "subdict_jci": {"88": "1.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"89.": 2005}, "subdict_titulos": {"89.": "Auto-transplantation of central incisor with root dilaceration. International Journal of Oral and Maxillofacial Surgery, USA, v. 34, n.1, p. 89-91, 2005.Cita\u00e7\u00f5es:", "89": "Auto-transplantation of central incisor with root dilaceration"}, "subdict_autores": {"89.": "Vieira, A P G F; MAIA, R."}, "subdict_doi": {"89": null}, "subdict_jci": {"89": "2.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"90.": 2005}, "subdict_titulos": {"90.": "Tooth Quality in Fluorosis : Genetic and Environmental Factors. Calcified Tissue International, Estados Unidos, v. 76, n.1, p. 17-25, 2005.Cita\u00e7\u00f5es:", "90": "Tooth Quality in Fluorosis : Genetic and Environmental Factors"}, "subdict_autores": {"90.": "Vieira, A P G F; HANCOCK, R. ; EGGERTSSON, H. ; EVERETT, E. T. ; GRYNPAS, M. D."}, "subdict_doi": {"90": null}, "subdict_jci": {"90": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"91.": 2005}, "subdict_titulos": {"91.": "A Visual Analogue Scale for Dental Fluorosis severity. JOURNAL OF THE AMERICAN DENTAL ASSOCIATION, Estados Unidos, v. 136, n.7, p. 895-901, 2005.Cita\u00e7\u00f5es:", "91": "A Visual Analogue Scale for Dental Fluorosis severity"}, "subdict_autores": {"91.": "Vieira, A P G F; LAWRENCE, H. ;SAMPAIO, F.; LIMEBACK, H. ; GRYNPAS, M. D."}, "subdict_doi": {"91": null}, "subdict_jci": {"91": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"92.": 2005}, "subdict_titulos": {"92.": "How does fluoride affect dentin microhardness and mineralization?. JOURNAL OF DENTAL RESEARCH, Estados Unidos das Americas, v. 84, n.10, p. 951-957, 2005.Cita\u00e7\u00f5es:", "92": "How does fluoride affect dentin microhardness and mineralization?"}, "subdict_autores": {"92.": "Vieira, A P G F; HANCOCK, R. ; DIMITRIU, M. ; SCHWARTZ, M. ; LIMEBACK, H. ; GRYNPAS, M. D."}, "subdict_doi": {"92": null}, "subdict_jci": {"92": "7.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"93.": 2005}, "subdict_titulos": {"93.": "Assessment of teeth as biomarkers for skeletal fluoride exposure. Osteoporosis International, v. 16, p. 1576-1582, 2005.Cita\u00e7\u00f5es:", "93": "Assessment of teeth as biomarkers for skeletal fluoride exposure"}, "subdict_autores": {"93.": "Vieira, A P G F; MOUSNY, M. ; MAIA, R. ; HANCOCK, R. ; EVERETT, E. T. ; GRYNPAS, M. D."}, "subdict_doi": {"93": null}, "subdict_jci": {"93": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"94.": 2004}, "subdict_titulos": {"94.": "Is fluoride concentration in dentin and enamel a good indicator of dental fluorosis?. Journal of Dental Research, Estados Unidos, v. 83, n.1, p. 76-80, 2004.Cita\u00e7\u00f5es:", "94": "Is fluoride concentration in dentin and enamel a good indicator of dental fluorosis?"}, "subdict_autores": {"94.": "Vieira, A P G F; HANCOCK, R. ; MAIA, R. ; LIMEBACK, H. ; GRYNPAS, M. D."}, "subdict_doi": {"94": null}, "subdict_jci": {"94": "7.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"95.": 2003}, "subdict_titulos": {"95.": "How does fluoride concentration in tooth structure affect apatite crystal?. JOURNAL OF DENTAL RESEARCH, Estados Unidos, v. 82, n.11, p. 909-913, 2003.Cita\u00e7\u00f5es:", "95": "How does fluoride concentration in tooth structure affect apatite crystal?"}, "subdict_autores": {"95.": "Vieira, A P G F; HANCOCK, R. ; SCHWARTZ, M. ; LIMEBACK, H. ; GRYNPAS, M. D."}, "subdict_doi": {"95": null}, "subdict_jci": {"95": "7.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"96.": 2002}, "subdict_titulos": {"96.": "The relationship between odontogenic bacteraemia and orthodontic treatment procedures. European Journal of Orthodontics, v. 24, p. 293-301, 2002.Cita\u00e7\u00f5es:", "96": "The relationship between odontogenic bacteraemia and orthodontic treatment procedures"}, "subdict_autores": {"96.": "OMAR, J. ; LUCAS, V. ;Vieira, A P G F; ROBERTS, G. J."}, "subdict_doi": {"96": null}, "subdict_jci": {"96": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"97.": 2000}, "subdict_titulos": {"97.": "", "97": "Erros Na Fotopolimeriza\u00e7\u00e3o de Resinas Compostas. Causas e Consequ\u00eancias"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"97": null}, "subdict_jci": {"97": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"98.": 1999}, "subdict_titulos": {"98.": "", "98": "Monitoramento do teor de fl\u00faor das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico no munic\u00edpio de Fortaleza - Ce"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"98": null}, "subdict_jci": {"98": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"99.": 1998}, "subdict_titulos": {"99.": "", "99": "Erros na fotopolimerizacao de resinas compostas. Causas e consequencias"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"99": null}, "subdict_jci": {"99": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"100.": 1996}, "subdict_titulos": {"100.": "", "100": "Avalia\u00e7\u00e3o da Fotopolimeriza\u00e7\u00e3o Feita Pelo Dentista"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"100": null}, "subdict_jci": {"100": ""}}]}, {"id_lattes": "0998235420634887", "name": "Fabio Miyajima", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Epidemiologia Molecular.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Medicina Translacional.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Doen\u00e7as Emergentes, Reemergentes e Negligenciadas.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Gen\u00e9tica Humana e M\u00e9dica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Neuropsiquiatria.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Medicina", "Sub\u00e1rea": "Gen\u00e9tica Molecular Forense.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Persistent SARS-COV-2 infection in vaccinated individual with three doses of COVID-19 vaccine. VACCINE, v. 41, p. 1778-1782, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "SILVA VASCONCELOS, GERMANA ; DA CONCEI\u00c7\u00c3O RODRIGUES FERNANDES, MARIA ; CARDOSO MATSUI, TAMIRES ; CLAUDIA DOS SANTOS LUCIANO, MARIA ; LEITE COSTA, CECILIA ; PERDIG\u00c3O MELLO FERRAZ, CLARISSA ; BRAGA STEHLING DIAS, FERNANDO ;MIYAJIMA, FABIO; MONTENEGRO DE CARVALHO ARA\u00daJO, FERNANDA ; HELENA GAMBIM FONSECA, MARCELA"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1016/j.vaccine.2023.02.019"}, "subdict_jci": {"1": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2022}, "subdict_titulos": {"2.": "Temporal trends and spatial clusters of gastric cancer mortality in Brazil. REVISTA PANAMERICANA DE SALUD PUBLICA-PAN AMERICAN JOURNAL OF PUBLIC HEALTH, v. 46, p. 1, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "2": ""}, "subdict_autores": {"2.": "BRAGA, LUCIA LIBANEZ BESSA CAMPELO ; FERREIRA, ANDERSON FUENTES ; PINHEIRO, FERNANDO ANT\u00d4NIO SIQUEIRA ; BENIGNO, TIAGO GOMES DA SILVA ; HEUKELBACH, JORG ; CASTRO, DANIEL BARROS DE ; QUEIROZ, DULCIENE MARIA MAGALH\u00c3ES ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; RAMOS, ALBERTO NOVAES"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.26633/rpsp.2022.101"}, "subdict_jci": {"2": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": ""}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1128/spectrum.02641-21"}, "subdict_jci": {"3": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "Molecular characterization of a new SARS-CoV-2 recombinant cluster XAG identified in Brazil. FRONTIERS IN MEDICINE, v. 9, p. 1-10, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "Molecular characterization of a new SARS-CoV-2 recombinant cluster XAG identified in Brazil"}, "subdict_autores": {"4.": "SILVA, THA\u00cdS DE SOUZA ; SALVATO, RICHARD STEINER ; GREGIANINI, TATIANA SCH\u00c4FFER ; GOMES, IGHOR ARANTES ; PEREIRA, ELISA CAVALCANTE ; DE OLIVEIRA, ENEIDA ; DE MENEZES, ANDR\u00c9 LUIZ ; BARCELLOS, REGINA BONES ; GODINHO, FERNANDA MARQUES ; RIEDIGER, IRINA ; DEBUR, MARIA DO CARMO ; DE OLIVEIRA, CRISTINA MENDES ; RIBEIRO-RODRIGUES, RODRIGO ;MIYAJIMA, FABIO; DIAS, FERNANDO STEHLING ; ABBUD, ADRIANO ; MONTE-NETO, RUBENS DO ; CALZAVARA-SILVA, CARLOS EDUARDO ; SIQUEIRA, MARILDA MENDON\u00c7A ; WALLAU, GABRIEL LUZ ; RESENDE, PAOLA CRISTINA ; FERNANDES, GABRIEL DA ROCHA ; ALVES, PEDRO"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.3389/fmed.2022.1008600"}, "subdict_jci": {"4": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "SARS-CoV-2 antibody dynamics in blood donors and COVID-19 epidemiology in eight Brazilian state capitals: A serial cross-sectional study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.7554/elife.78233"}, "subdict_jci": {"5": "7.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2022}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Predicting SARS-CoV-2 Variant Spread in a Completely Seropositive Population Using Semi-Quantitative Antibody Measurements in Blood Donors"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.3390/vaccines10091437"}, "subdict_jci": {"6": "7.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2022}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "Phylogenetic-based inference reveals distinct transmission dynamics of SARS-CoV-2 lineages Gamma and P.2 in Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1016/j.isci.2022.104156"}, "subdict_jci": {"7": "5.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2022}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Unusual SARS-CoV-2 intrahost diversity reveals lineage superinfection"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1099/mgen.0.000751"}, "subdict_jci": {"8": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2022}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "Spread of Gamma (P.1) Sub-Lineages Carrying Spike Mutations Close to the Furin Cleavage Site and Deletions in the N-Terminal Domain Drives Ongoing Transmission of SARS-CoV-2 in Amazonas, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1128/spectrum.02366-21"}, "subdict_jci": {"9": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2022}, "subdict_titulos": {"10.": "SUSCETIBILIDADE DE POLIMORFISMOS GEN\u00c9TICOS A TROMBOFILIA E SEU PAPEL NA COVID-19. Brazilian Journal of Infectious Diseases, v. 26, p. 102082, 2022.", "10": "SUSCETIBILIDADE DE POLIMORFISMOS GEN\u00c9TICOS A TROMBOFILIA E SEU PAPEL NA COVID-19"}, "subdict_autores": {"10.": "CANTANHEDE, MARCOS HENRIQUE DAMASCENO ; SARGES, KEVIN MATHEUS DE LIMA ; LEITE, MAURO DE MEIRA ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; MELO DOS SANTOS, EDUARDO JOS\u00c9"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1016/j.bjid.2021.102082"}, "subdict_jci": {"10": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2022}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Global disparities in SARS-CoV-2 genomic surveillance"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1038/s41467-022-33713-y"}, "subdict_jci": {"11": "16.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2022}, "subdict_titulos": {"12.": "COVID-19-associated meningoencephalitis in a Brazilian patient: case report and literature review. REVISTA DO INSTITUTO DE MEDICINA TROPICAL DE S\u00c3O PAULO, v. 64, p. e14, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "COVID-19-associated meningoencephalitis in a Brazilian patient: case report and literature review"}, "subdict_autores": {"12.": "SILVA, FRANCISCO JOS\u00c9 C\u00c2NDIDO DA ; FARIAS, LU\u00cdS ARTHUR BRASIL GADELHA ; HOLANDA, PABLO ELIACK LINHARES DE ; NUNES, FERNANDA REM\u00cdGIO ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; DAMASCENO, LISANDRA SERRA"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1590/s1678-9946202264014"}, "subdict_jci": {"12": "1.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2021}, "subdict_titulos": {"13.": "Bile acid-independent protection against Clostridioides difficile infection. PLoS Pathogens, v. 17, p. e1010015, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "Bile acid-independent protection against Clostridioides difficile infection"}, "subdict_autores": {"13.": "AGUIRRE, ANDREA MARTINEZ ; YALCINKAYA, NAZLI ; WU, QINGLONG ; SWENNES, ALTON ; TESSIER, MARY ELIZABETH ; ROBERTS, PAUL ;MIYAJIMA, FABIO; SAVIDGE, TOR ; SORG, JOSEPH A."}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.ppat.1010015"}, "subdict_jci": {"13": "6.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2021}, "subdict_titulos": {"14.": "Soluble Non-Starch Polysaccharides From Plantain (Musa x paradisiaca L.) Diminish Epithelial Impact of Clostridioides difficile. Frontiers in Pharmacology, v. 12, p. 766293, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "14": "Soluble Non-Starch Polysaccharides From Plantain (Musa x paradisiaca L.) Diminish Epithelial Impact of Clostridioides difficile"}, "subdict_autores": {"14.": "SIMPSON, HANNAH L. ; ROBERTS, CAROL L. ; THOMPSON, LOUISE M. ; LEIPER, CAMERON R. ; GITTENS, NEHANA ; TROTTER, ELLIE ; DUCKWORTH, CARRIE A. ; PAPOUTSOPOULOU, STAMATIA ;MIYAJIMA, FABIO; ROBERTS, PAUL ; O?KENNEDY, NIAMH ; RHODES, JONATHAN M. ; CAMPBELL, BARRY J."}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.3389/fphar.2021.766293"}, "subdict_jci": {"14": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2021}, "subdict_titulos": {"15.": "Validation of a novel molecular assay to the diagnostic of COVID-19 based on real time PCR with high resolution melting. PLoS One, v. 16, p. e0260087, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "Validation of a novel molecular assay to the diagnostic of COVID-19 based on real time PCR with high resolution melting"}, "subdict_autores": {"15.": "FERREIRA, BEATRIZ IANDRA DA SILVA ; DA SILVA-GOMES, NAT\u00c1LIA LINS ; COELHO, WAGNER LUIS DA COSTA NUNES PIMENTEL ; DA COSTA, VANESSA DUARTE ; CARNEIRO, VANESSA CRISTINE DE SOUZA ; KADER, RAFAEL LOPES ; AMARO, MARISA PIMENTEL ; VILLAR, L\u00cdVIA MELO ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; ALVES-LEON, SONIZA VIEIRA ; DE PAULA, VANESSA SALETE ; LEON, LUCIANE ALMEIDA AMADO ; MOREIRA, OTACILIO CRUZ"}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0260087"}, "subdict_jci": {"15": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2021}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "AVALIA\u00c7\u00c3O DE CARGA VIRAL PARA SARS-COV2 EM PACIENTES COM COINFEC\u00c7\u00c3O HIV E COVID-19"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1016/j.bjid.2020.101102"}, "subdict_jci": {"16": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2021}, "subdict_titulos": {"17.": "Dilodendron bipinnatum Radlk. extract alleviates ulcerative colitis induced by TNBS in rats by reducing inflammatory cell infiltration, TNF-\u03b1 and IL-1\u03b2 concentrations, IL-17 and COX-2 expressions, supporting mucus production and promotes an antioxidant effect. JOURNAL OF ETHNOPHARMACOLOGY, v. 269, p. 113735, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Dilodendron bipinnatum Radlk. extract alleviates ulcerative colitis induced by TNBS in rats by reducing inflammatory cell infiltration, TNF-\u03b1 and IL-1\u03b2 concentrations, IL-17 and COX-2 expressions, supporting mucus production and promotes an antioxidant effect"}, "subdict_autores": {"17.": "OLIVEIRA, RUBERLEI GODINHO DE ; DAMAZO, AM\u00cdLCAR SABINO ; ANTONIELLI, LAYREN FERREIRA ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; PAVAN, EDUARDA ; DUCKWORTH, CARRIE A. ; LIMA, JOAQUIM CORSINO DA SILVA ; ARUNACHALAM, KARUPPUSAMY ; MARTINS, DOMINGOS TABAJARA DE OLIVEIRA"}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jep.2020.113735"}, "subdict_jci": {"17": "5.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2021}, "subdict_titulos": {"18.": "Milk Kefir therapy reduces inflammation and alveolar bone loss on periodontitis in rats. BIOMEDICINE & PHARMACOTHERAPY, v. 139, p. 111677, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Milk Kefir therapy reduces inflammation and alveolar bone loss on periodontitis in rats"}, "subdict_autores": {"18.": "VIEIRA, LORENA VASCONCELOS ; DE SOUSA, LUANE MACEDO ; MAIA, THAYS ALLANE CORDEIRO ; GUSM\u00c3O, JONAS NOGUEIRA FERREIRA MACIEL ; GOES, PAULA ; PEREIRA, KARUZA MARIA ALVES ;MIYAJIMA, FABIO; GONDIM, DELANE VIANA"}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1016/j.biopha.2021.111677"}, "subdict_jci": {"18": "7.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2021}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "A Potential SARS-CoV-2 Variant of Interest (VOI) Harboring Mutation E484K in the Spike Protein Was Identified within Lineage B.1.1.33 Circulating in Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.3390/v13050724"}, "subdict_jci": {"19": "4.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2020}, "subdict_titulos": {"20.": "Characterization of Circulating Clostridium difficile Strains, Host Response and Intestinal Microbiome in Hospitalized Children With Diarrhea. PEDIATRIC INFECTIOUS DISEASE JOURNAL, v. 39, p. 221-228, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "Characterization of Circulating Clostridium difficile Strains, Host Response and Intestinal Microbiome in Hospitalized Children With Diarrhea"}, "subdict_autores": {"20.": "LEES, EMILY ANN ; CARROL, ENITAN D. ; ELLABY, NICHOLAS A. F. ; ROBERTS, PAUL ; CORLESS, CAROLINE E. ; LENZI, LUCA ; DARBY, ALISTAIR ; O?BRIEN, SARAH J. ; CUNLIFFE, NIGEL A. ; TURNER, MARK A. ;MIYAJIMA, FABIO; PIRMOHAMED, MUNIR"}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1097/INF.0000000000002559"}, "subdict_jci": {"20": "3.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2020}, "subdict_titulos": {"21.": "", "21": "Fatal Outcome of Chikungunya Virus Infection in Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1093/cid/ciaa1038"}, "subdict_jci": {"21": "11.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2020}, "subdict_titulos": {"22.": "Seroprevalence, spatial dispersion and factors associated with flavivirus and chikungunya infection in a risk area: a population-based seroprevalence study in Brazil. BMC INFECTIOUS DISEASES, v. 20, p. 881, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "22": "Seroprevalence, spatial dispersion and factors associated with flavivirus and chikungunya infection in a risk area: a population-based seroprevalence study in Brazil"}, "subdict_autores": {"22.": "BARRETO, FRANCISCA KALLINE DE ALMEIDA ; ALENCAR, CARLOS HENRIQUE ; ARA\u00daJO, FERNANDA MONTENEGRO DE CARVALHO ; OLIVEIRA, RHAQUEL DE MORAIS ALVES BARBOSA ; CAVALCANTE, JOHN WASHINGTON ; LEMOS, DANIELE ROCHA QUEIROZ ; FARIAS, LU\u00cdS ARTHUR BRASIL GADELHA ; BORIZ, ISAC LUCCA FROTA ; MEDEIROS, LETICIA QUEIROZ ; MELO, MARCELO NUNES PEREIRA ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; SIQUEIRA, ANDR\u00c9 MACHADO ; FREITAS, ANDR\u00c9 RICARDO RIBAS ; CAVALCANTI, LUCIANO PAMPLONA DE G\u00d3ES"}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1186/s12879-020-05611-5"}, "subdict_jci": {"22": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2020}, "subdict_titulos": {"23.": "NAP1L1: A Novel Human Colorectal Cancer Biomarker Derived From Animal Models of Apc Inactivation. FRONTIERS IN ONCOLOGY, v. 10, p. 1665, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "23": "NAP1L1: A Novel Human Colorectal Cancer Biomarker Derived From Animal Models of Apc Inactivation"}, "subdict_autores": {"23.": "QUEIROZ, CLEBERSON J. S. ; SONG, FEI ; REED, KAREN R. ; AL-KHAFAJI, NADEEM ; CLARKE, ALAN R. ; VIMALACHANDRAN, DALE ;MIYAJIMA, FABIO; PRITCHARD, D. MARK ; JENKINS, JOHN R."}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.3389/fonc.2020.01565"}, "subdict_jci": {"23": "4.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2019}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "Evidence for Host Epigenetic Signatures Arising From Arbovirus Infections: A Systematic Review"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.3389/fimmu.2019.01207"}, "subdict_jci": {"24": "7.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2019}, "subdict_titulos": {"25.": "NF-\u03baB2 signalling in enteroids modulates enterocyte responses to secreted factors from bone marrow-derived dendritic cells. Cell Death & Disease, v. 10, p. 896, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "25": "NF-\u03baB2 signalling in enteroids modulates enterocyte responses to secreted factors from bone marrow-derived dendritic cells"}, "subdict_autores": {"25.": "JONES, LAUREN G. ; VAIDA, ANDRA ; THOMPSON, LOUISE M. ; IKUOMOLA, FELIX I. ; CAAMA\u00d1O, JORGE H. ; BURKITT, MICHAEL D. ;MIYAJIMA, FABIO; WILLIAMS, JONATHAN M. ; CAMPBELL, BARRY J. ; PRITCHARD, D. MARK ; DUCKWORTH, CARRIE A."}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1038/s41419-019-2129-5"}, "subdict_jci": {"25": "9.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2019}, "subdict_titulos": {"26.": "Effects of Probiotic Use on Quality of Life and Physical Activity in Constipated Female University Students: A Randomized, Double-Blind Placebo-Controlled Study. JOURNAL OF ALTERNATIVE AND COMPLEMENTARY MEDICINE, v. 25, p. 1163-1171, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "26": "Effects of Probiotic Use on Quality of Life and Physical Activity in Constipated Female University Students: A Randomized, Double-Blind Placebo-Controlled Study"}, "subdict_autores": {"26.": "KOMMERS, MICHELLE JALOUSIE ; SILVA RODRIGUES, ROSILENE ANDRADE ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; ZAVALA ZAVALA, ARTURO ALEJANDRO ; ULTRAMARI, VIVIANE REGINA LEITE MORENO ; FETT, WAL\u00c9RIA CHRISTIANE REZENDE ; BALOGUN, SIKIRU OLAITAN ; DE OLIVEIRA, RUBERLEI GODINHO ; FETT, CARLOS ALEXANDRE"}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1089/acm.2019.0134"}, "subdict_jci": {"26": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2019}, "subdict_titulos": {"27.": "Sex influences in the preventive effects of N-acetylcysteine in a two-hit animal model of schizophrenia. JOURNAL OF PSYCHOPHARMACOLOGY, v. 34, p. 026988111987597-125-136, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "27": "Sex influences in the preventive effects of N-acetylcysteine in a two-hit animal model of schizophrenia"}, "subdict_autores": {"27.": "MONTE, ALINE SANTOS ; DA SILVA, FRANCISCO ELICL\u00c9CIO RODRIGUES ; LIMA, CAMILA NAYANE DE CARVALHO ; VASCONCELOS, GERMANA SILVA ; GOMES, NAYANA SOARES ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; VASCONCELOS, SILVANIA MARIA MENDES ; GAMA, CLARISSA S ; SEEMAN, MARY V ; DE LUCENA, DAVID FREITAS ; MACEDO, DANIELLE S"}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1177/0269881119875979"}, "subdict_jci": {"27": "4.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2018}, "subdict_titulos": {"28.": "The Regulation of Monoamine Oxidase A Gene Expression by Distinct Variable Number Tandem Repeats. Journal of Molecular Neuroscience, v. X, p. 1-12, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "The Regulation of Monoamine Oxidase A Gene Expression by Distinct Variable Number Tandem Repeats"}, "subdict_autores": {"28.": "MANCA, M. ; PESSOA, V. ; LOPEZ, A. I. ; HARRISON, P. T. ;MIYAJIMA, F.; SHARP, H. ; PICKLES, A. ; HILL, J. ; MURGATROYD, C. ; BUBB, V. J. ; QUINN, J. P."}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1007/s12031-018-1044-z"}, "subdict_jci": {"28": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2018}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "Is the recent increment in attributable deaths to type-2 diabetes (T2D) associated with the latest chikungunya outbreak in a major epidemic area in Brazil?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": "http://dx.doi.org/10.1590/0037-8682-0440-2017"}, "subdict_jci": {"29": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2018}, "subdict_titulos": {"30.": "Major depression model induced by repeated and intermittent lipopolysaccharide administration: Long-lasting behavioral, neuroimmune and neuroprogressive alterations. JOURNAL OF PSYCHIATRIC RESEARCH, v. 107, p. 57-67, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "30": "Major depression model induced by repeated and intermittent lipopolysaccharide administration: Long-lasting behavioral, neuroimmune and neuroprogressive alterations"}, "subdict_autores": {"30.": "RODRIGUES, FRANCISCA TACIANA SOUSA ; DE SOUZA, MARCOS ROM\u00c1RIO MATOS ; LIMA, CAMILA NAYANE DE CARVALHO ; DA SILVA, FRANCISCO ELICL\u00c9CIO RODRIGUES ; COSTA, DEIZIANE VIANA DA SILVA ; DOS SANTOS, CL\u00c1UDIO COSTA ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; DE SOUSA, FRANCISCA CL\u00c9A F. ; VASCONCELOS, SILV\u00c2NIA MARIA MENDES ; BARICHELLO, TATIANA ; QUEVEDO, JO\u00c3O ; MAES, MICHAEL ; DE LUCENA, DAVID F. ; MACEDO, DANIELLE"}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jpsychires.2018.10.003"}, "subdict_jci": {"30": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2018}, "subdict_titulos": {"31.": "Dilodendron bipinnatum Radlk. ameliorates airway inflammation through multiple targets in a murine model of ovalbumin-induced allergic airway disease. JOURNAL OF ETHNOPHARMACOLOGY, v. 226, p. 17-25, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "31": "Dilodendron bipinnatum Radlk. ameliorates airway inflammation through multiple targets in a murine model of ovalbumin-induced allergic airway disease"}, "subdict_autores": {"31.": "DE OLIVEIRA, RUBERLEI GODINHO ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; CASTILHO, GEOVANE ROBERTO DE CAMPOS ; DAMAZO, AM\u00cdLCAR SABINO ; MACHO, ANTONIO ; MARTINS, DOMINGOS TABAJARA DE OLIVEIRA"}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jep.2018.07.025"}, "subdict_jci": {"31": "5.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2018}, "subdict_titulos": {"32.": "Sex influences in behavior and brain inflammatory and oxidative alterations in mice submitted to lipopolysaccharide-induced inflammatory model of depression. JOURNAL OF NEUROIMMUNOLOGY, v. 320, p. 133-142, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "32": "Sex influences in behavior and brain inflammatory and oxidative alterations in mice submitted to lipopolysaccharide-induced inflammatory model of depression"}, "subdict_autores": {"32.": "MELLO, BRUNA STEF\u00c2NIA FERREIRA ; CHAVES FILHO, ADRIANO JOS\u00c9 MAIA ; CUST\u00d3DIO, CHARLLYANY SABINO ; CORDEIRO, RAFAELA CARNEIRO ;MIYAJIMA, FABIO; DE SOUSA, FRANCISCA CL\u00c9A FLOREN\u00c7O ; VASCONCELOS, SILV\u00c2NIA MARIA MENDES ; DE LUCENA, DAVID FREITAS ; MACEDO, DANIELLE"}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jneuroim.2018.04.009"}, "subdict_jci": {"32": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2017}, "subdict_titulos": {"33.": "Dilodendron bipinnatum Radlk. inhibits pro-inflammatory mediators through the induction of MKP-1 and the down-regulation of MAPKp38/JNK/NF-\u03baB pathways and COX-2 in LPS-activated RAW 264.7 cells. JOURNAL OF ETHNOPHARMACOLOGY, v. 202, p. 127-137, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "33": "Dilodendron bipinnatum Radlk. inhibits pro-inflammatory mediators through the induction of MKP-1 and the down-regulation of MAPKp38/JNK/NF-\u03baB pathways and COX-2 in LPS-activated RAW 264.7 cells"}, "subdict_autores": {"33.": "DE OLIVEIRA, RUBERLEI GODINHO ; DE CAMPOS CASTILHO, GEOVANE ROBERTO ; DA CUNHA, ANDR\u00c9 LUIZ ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; DE OLIVEIRA MARTINS, DOMINGOS TABAJARA"}, "subdict_doi": {"33": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jep.2017.02.026"}, "subdict_jci": {"33": "5.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2017}, "subdict_titulos": {"34.": "Hexane Extracts of Calophyllum brasiliense Inhibit the Development of Gastric Preneoplasia in Helicobacter felis Infected INS-Gas Mice. Frontiers in Pharmacology, v. 8, p. 1-11, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "34": "Hexane Extracts of Calophyllum brasiliense Inhibit the Development of Gastric Preneoplasia in Helicobacter felis Infected INS-Gas Mice"}, "subdict_autores": {"34.": "LEMOS, LARISSA M. S. ;MIYAJIMA, FABIO; CASTILHO, GEOVANE R. C. ; MARTINS, DOMINGOS TABAJARA O. ; PRITCHARD, D. MARK ; BURKITT, MICHAEL D."}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.3389/fphar.2017.00092"}, "subdict_jci": {"34": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2017}, "subdict_titulos": {"35.": "ANTIMICROBIAL AND ANTIOXIDANT ACTIVITIES OF SELECTED PLANTS USED BY POPULATIONS FROM JURUENA VALLEY, LEGAL AMAZON, BRAZIL. INTERNATIONAL JOURNAL OF PHARMACY AND PHARMACEUTICAL SCIENCES, v. 9, p. 179-191, 2017.", "35": "ANTIMICROBIAL AND ANTIOXIDANT ACTIVITIES OF SELECTED PLANTS USED BY POPULATIONS FROM JURUENA VALLEY, LEGAL AMAZON, BRAZIL"}, "subdict_autores": {"35.": "SILVA, LARISSA IRENE DA ; KARUPPUSAMY, ARUNACHALAM ;MIYAJIMA, FABIO; VIOLANTE, IVANA MARIA POVOA ; BIESKI, ISANETE GERALDINI COSTA ; BALOGUN, SIKIRU OLAITAN ; MARTINS, DOMINGOS TABAJARA DE OLIVEIRA"}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.22159/ijpps.2017v9i5.17086"}, "subdict_jci": {"35": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2017}, "subdict_titulos": {"36.": "Development of ELISAs for diagnosis of acute typhoid fever in Nigerian children. PLoS Neglected Tropical Diseases, v. 11, p. e0005679, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "36": "Development of ELISAs for diagnosis of acute typhoid fever in Nigerian children"}, "subdict_autores": {"36.": "FELGNER, JIIN ; JAIN, AARTI ; NAKAJIMA, RIE ; LIANG, LI ; JASINSKAS, ALGIS ; GOTUZZO, EDUARDO ; VINETZ, JOSEPH M. ;MIYAJIMA, FABIO; PIRMOHAMED, MUNIR ; HASSAN-HANGA, FATIMAH ; UMORU, DOMINIC ; JIBIR, BINTA WUDIL ; GAMBO, SAFIYA ; OLATEJU, KUDIRAT ; FELGNER, PHILIP L. ; OBARO, STEPHEN ; DAVIES, D. HUW"}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0005679"}, "subdict_jci": {"36": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2017}, "subdict_titulos": {"37.": "Neonatal Immune Challenge with Lipopolysaccharide Triggers Long-lasting Sex- and Age-related Behavioral and Immune/Neurotrophic Alterations in Mice: Relevance to Autism Spectrum Disorders. Molecular Neurobiology, v. 1, p. 1-14, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "37": "Neonatal Immune Challenge with Lipopolysaccharide Triggers Long-lasting Sex- and Age-related Behavioral and Immune/Neurotrophic Alterations in Mice: Relevance to Autism Spectrum Disorders"}, "subdict_autores": {"37.": "CUST\u00d3DIO, CHARLLYANY SABINO ; MELLO, BRUNA STEF\u00c2NIA FERREIRA ; FILHO, ADRIANO JOS\u00c9 MAIA CHAVES ; DE CARVALHO LIMA, CAMILA NAYANE ; CORDEIRO, RAFAELA CARNEIRO ;MIYAJIMA, F\u00c1BIO; R\u00c9US, GISLAINE Z. ; VASCONCELOS, SILV\u00c2NIA MARIA MENDES ; BARICHELLO, TATIANA ; QUEVEDO, JO\u00c3O ; DE OLIVEIRA, ANT\u00d4NIO CARLOS ; DE LUCENA, DAVID FREITAS ; MACEDO, DANIELLE S."}, "subdict_doi": {"37": "http://dx.doi.org/10.1007/s12035-017-0616-1"}, "subdict_jci": {"37": "5.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2017}, "subdict_titulos": {"38.": "Zoonotic transfer of harboring antimicrobial resistance between farm animals and humans. JOURNAL OF CLINICAL MICROBIOLOGY, v. X, p. JCM.01384-17, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "38": "Zoonotic transfer of harboring antimicrobial resistance between farm animals and humans"}, "subdict_autores": {"38.": "KNETSCH, C.W. ; KUMAR, N. ; FORSTER, S.C. ; CONNOR, T.R. ; BROWNE, H.P. ; HARMANUS, C. ; SANDERS, I.M. ; HARRIS, S.R. ; TURNER, L. ; MORRIS, T. ; PERRY, M. ;MIYAJIMA, F.; ROBERTS, P. ; PIRMOHAMED, M. ; SONGER, J.G. ; WEESE, J.S. ; INDRA, A. ; CORVER, J. ; RUPNIK, M. ; WREN, B.W. ; RILEY, T.V. ; KUIJPER, E.J. ; LAWLEY, T.D."}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1128/JCM.01384-17"}, "subdict_jci": {"38": "9.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2016}, "subdict_titulos": {"39.": "NRSF and BDNF polymorphisms as biomarkers of cognitive dysfunction in adults with newly diagnosed epilepsy. Epilepsy & Behavior (Print), v. 54, p. 117-127, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "39": "NRSF and BDNF polymorphisms as biomarkers of cognitive dysfunction in adults with newly diagnosed epilepsy"}, "subdict_autores": {"39.": "WARBURTON, ALIX ;MIYAJIMA, FABIO; SHAZADI, KANVEL ; CROSSLEY, JOANNE ; JOHNSON, MICHAEL R. ; MARSON, ANTHONY G. ; BAKER, GUS A. ; QUINN, JOHN P. ; SILLS, GRAEME J."}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.1016/j.yebeh.2015.11.013"}, "subdict_jci": {"39": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2016}, "subdict_titulos": {"40.": "Genome-Based Infection Tracking Reveals Dynamics of Transmission and Disease Recurrence. CLINICAL INFECTIOUS DISEASES, v. 62, p. 746-752, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "40": "Genome-Based Infection Tracking Reveals Dynamics of Transmission and Disease Recurrence"}, "subdict_autores": {"40.": "KUMAR, NITIN ;MIYAJIMA, FABIO; HE, MIAO ; ROBERTS, PAUL ; SWALE, ANDREW ; ELLISON, LOUISE ; PICKARD, DEREK ; SMITH, GODFREY ; MOLYNEUX, REBECCA ; DOUGAN, GORDON ; PARKHILL, JULIAN ; WREN, BRENDAN W. ; PARRY, CHRISTOPHER M. ; PIRMOHAMED, MUNIR ; LAWLEY, TREVOR D."}, "subdict_doi": {"40": "http://dx.doi.org/10.1093/cid/civ1031"}, "subdict_jci": {"40": "11.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2016}, "subdict_titulos": {"41.": "The role of Clostridium difficile in the paediatric and neonatal gut - a narrative review. European Journal of Clinical Microbiology & Infectious Diseases, v. Epub, p. 1-11, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "41": "The role of Clostridium difficile in the paediatric and neonatal gut - a narrative review"}, "subdict_autores": {"41.": "LEES, E. A. ;MIYAJIMA, F.; PIRMOHAMED, M. ; CARROL, E. D."}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.1007/s10096-016-2639-3"}, "subdict_jci": {"41": "4.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2016}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Length of Variable Numbers of Tandem Repeats in the Carboxyl Ester Lipase (CEL) Gene May Confer Susceptibility to Alcoholic Liver Cirrhosis but Not Alcoholic Chronic Pancreatitis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0165567"}, "subdict_jci": {"42": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2016}, "subdict_titulos": {"43.": "An integrative system for predicting dysregulated genes in the human epileptic focus: Application to SLC transporters. EPILEPSIA, v. 57, p. 1467-1474, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "43": "An integrative system for predicting dysregulated genes in the human epileptic focus: Application to SLC transporters"}, "subdict_autores": {"43.": "MIRZA, NASIR ; VASIEVA, OLGA ; APPLETON, RICHARD ; BURN, SASHA ; CARR, DANIEL ; CROOKS, DANIEL ; DU PLESSIS, DANIEL ; DUNCAN, RODERICK ; FARAH, JIBRIL OSMAN ; JOSAN, VIVEK ;MIYAJIMA, FABIO; MOHANRAJ, RAJIV ; SHUKRALLA, ARIF ; SILLS, GRAEME J. ; MARSON, ANTHONY G. ; PIRMOHAMED, MUNIR"}, "subdict_doi": {"43": "http://dx.doi.org/10.1111/epi.13473"}, "subdict_jci": {"43": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2015}, "subdict_titulos": {"44.": "Identifying the Biological Pathways Underlying Human Focal Epilepsy: From Complexity to Coherence to Centrality. Human Molecular Genetics (Print), v. 1, p. pii: ddv163., 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "44": "Identifying the Biological Pathways Underlying Human Focal Epilepsy: From Complexity to Coherence to Centrality"}, "subdict_autores": {"44.": "MIRZA, N. ; APPLETON, R. ; BURN, S. ; CARR, D. ; CROOKS, D. ; DU PLESSIS, D. ; DUNCAN, R. ; FARAH, J. O. ; JOSAN, V. ;MIYAJIMA, F.; MOHANRAJ, R. ; SHUKRALLA, A. ; SILLS, G. J. ; MARSON, A. G. ; PIRMOHAMED, M."}, "subdict_doi": {"44": "http://dx.doi.org/10.1093/hmg/ddv163"}, "subdict_jci": {"44": "3.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2015}, "subdict_titulos": {"45.": "", "45": "Predominance of PCR-ribotypes, 018 (smz) and 369 (trf) of Clostridium difficile in Japan: a potential relationship with other global circulating strains?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"45": "http://dx.doi.org/10.1099/jmm.0.000149"}, "subdict_jci": {"45": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2014}, "subdict_titulos": {"46.": "Is the Interleukin 8 Promoter Polymorphism rs4073/-251T >A Associated With Clostridium difficile Infection?. Clinical Infectious Diseases, v. 12, p. ..-., 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "46": "Is the Interleukin 8 Promoter Polymorphism rs4073/-251T >A Associated With Clostridium difficile Infection?"}, "subdict_autores": {"46.": "MIYAJIMA, F.; SWALE, A. ; ZHANG, J. E. ; ALFIREVIC, A. ; LITTLE, M. ; BEECHING, N. J. ; SMITH, G. ; KOLAMUNNAGE-DONA, R. ; PIRMOHAMED, M."}, "subdict_doi": {"46": "http://dx.doi.org/10.1093/cid/ciu152"}, "subdict_jci": {"46": "11.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2014}, "subdict_titulos": {"47.": "Calprotectin and Lactoferrin Faecal Levels in Patients with Clostridium difficile Infection (CDI): A Prospective Cohort Study. Plos One, v. 9, p. e106118, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "47": "Calprotectin and Lactoferrin Faecal Levels in Patients with Clostridium difficile Infection (CDI): A Prospective Cohort Study"}, "subdict_autores": {"47.": "SWALE, ANDREW ;MIYAJIMA, FABIO; ROBERTS, PAUL ; HALL, AMANDA ; LITTLE, MARGARET ; BEADSWORTH, MIKE B. J. ; BEECHING, NICK J. ; KOLAMUNNAGE-DONA, RUWANTHI ; PARRY, CHRIS M. ; PIRMOHAMED, MUNIR"}, "subdict_doi": {"47": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0106118"}, "subdict_jci": {"47": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2014}, "subdict_titulos": {"48.": "Serum Mannose-Binding Lectin Concentration, but Not Genotype, Is Associated With Clostridium difficile Infection Recurrence: A Prospective Cohort Study. Clinical Infectious Diseases, v. 59, p. 1429-1436, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "48": "Serum Mannose-Binding Lectin Concentration, but Not Genotype, Is Associated With Clostridium difficile Infection Recurrence: A Prospective Cohort Study"}, "subdict_autores": {"48.": "SWALE, A. ;MIYAJIMA, F.; KOLAMUNNAGE-DONA, R. ; ROBERTS, P. ; LITTLE, M. ; BEECHING, N. J. ; BEADSWORTH, M. B. J. ; LILOGLOU, T. ; PIRMOHAMED, M."}, "subdict_doi": {"48": "http://dx.doi.org/10.1093/cid/ciu666"}, "subdict_jci": {"48": "11.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2013}, "subdict_titulos": {"49.": "Institutional Profile: The Wolfson Centre for Personalised Medicine, University of Liverpool, Liverpool, UK. Pharmacogenomics (London), v. 14, p. 861-867, 2013.", "49": "Institutional Profile: The Wolfson Centre for Personalised Medicine, University of Liverpool, Liverpool, UK"}, "subdict_autores": {"49.": "ALFIREVIC, ANA ; CARR, DANIEL F ;MIYAJIMA, FABIO; PUSHPAKOM, SUDEEP ; SUTTON, LAURA ; JORGENSEN, ANDREA L ; PIRMOHAMED, MUNIR"}, "subdict_doi": {"49": "http://dx.doi.org/10.2217/pgs.13.73"}, "subdict_jci": {"49": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 2012}, "subdict_titulos": {"50.": "", "50": "Emergence and global spread of epidemic healthcare-associated Clostridium difficile"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"50": "http://dx.doi.org/10.1038/ng.2478"}, "subdict_jci": {"50": "30.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"51.": 2011}, "subdict_titulos": {"51.": "Characterisation and Carriage Ratio of Clostridium difficile Strains Isolated from a Community-Dwelling Elderly Population in the United Kingdom. Plos One, v. 6, p. e22804, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "51": "Characterisation and Carriage Ratio of Clostridium difficile Strains Isolated from a Community-Dwelling Elderly Population in the United Kingdom"}, "subdict_autores": {"51.": "MIYAJIMA, FABIO; ROBERTS, PAUL ; SWALE, ANDREW ; PRICE, VALERIE ; JONES, MAUREEN ; HORAN, MICHAEL ; BEECHING, NICHOLAS ; BRAZIER, JONATHAN ; PARRY, CHRISTOPHER ; PENDLETON, NEIL ; PIRMOHAMED, MUNIR"}, "subdict_doi": {"51": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0022804"}, "subdict_jci": {"51": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"52.": 2011}, "subdict_titulos": {"52.": "The IL1RN Promoter rs4251961 Correlates with IL-1 Receptor Antagonist Concentrations in Human Infection and Is Differentially Regulated by GATA-1. JOURNAL OF IMMUNOLOGY, v. 186, p. 2329-2335, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "52": "The IL1RN Promoter rs4251961 Correlates with IL-1 Receptor Antagonist Concentrations in Human Infection and Is Differentially Regulated by GATA-1"}, "subdict_autores": {"52.": "CARROL, E. D. ; PAYTON, A. ; PAYNE, D. ;MIYAJIMA, F.; CHAPONDA, M. ; MANKHAMBO, L. A. ; BANDA, D. L. ; MOLYNEUX, E. M. ; COX, H. ; JACOBSON, G. ; CARR, D. F. ; MOLYNEUX, M. E. ; STEWART, J. P. ; QUINN, J. P. ; HART, C. A. ; OLLIER, W. E."}, "subdict_doi": {"52": "http://dx.doi.org/10.4049/jimmunol.1002402"}, "subdict_jci": {"52": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"53.": 2011}, "subdict_titulos": {"53.": "The HTR1A and HTR1B receptor genes influence stress-related information processing. European Neuropsychopharmacology, v. 21, p. 129-139, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "53": "The HTR1A and HTR1B receptor genes influence stress-related information processing"}, "subdict_autores": {"53.": "MEKLI, KRISZTINA ; PAYTON, ANTONY ;MIYAJIMA, FABIO; PLATT, HAZEL ; THOMAS, EMMA ; DOWNEY, DARRAGH ; LLOYD-WILLIAMS, KATHRYN ; CHASE, DIANA ; TOTH, ZOLTAN G. ; ELLIOTT, REBECCA ; OLLIER, WILLIAM E. ; ANDERSON, IAN M. ; DEAKIN, J.F. WILLIAM ; BAGDY, GYORGY ; JUHASZ, GABRIELLA"}, "subdict_doi": {"53": "http://dx.doi.org/10.1016/j.euroneuro.2010.06.013"}, "subdict_jci": {"53": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"54.": 2010}, "subdict_titulos": {"54.": "P13.04 Exploring the clinical utility of faecal biomarkers to investigate Clostridium difficile infection (CDI). The Journal of Hospital Infection, v. 76, p. S42, 2010.", "54": "P13.04 Exploring the clinical utility of faecal biomarkers to investigate Clostridium difficile infection (CDI)"}, "subdict_autores": {"54.": "SWALE, A. ;MIYAJIMA, F.; FARRAGHER, T. ; ROBERTS, P. ; LITTLE, M. ; BEECHING, N.J. ; ANSON, J. ; SMITH, G. ; PARRY, C. ; PIRMOHAMED, M."}, "subdict_doi": {"54": "http://dx.doi.org/10.1016/S0195-6701(10)60141-7"}, "subdict_jci": {"54": "6.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"55.": 2010}, "subdict_titulos": {"55.": "", "55": "Fine-mapping reveals novel alternative splicing of the dopamine transporter"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"55": "http://dx.doi.org/10.1002/ajmg.b.31125"}, "subdict_jci": {"55": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"56.": 2010}, "subdict_titulos": {"56.": "Investigation of a functional quinine oxidoreductase (NQO2) polymorphism and cognitive decline. Neurobiology of Aging, v. 31, p. 351-352, 2010.Cita\u00e7\u00f5es:", "56": "Investigation of a functional quinine oxidoreductase (NQO2) polymorphism and cognitive decline"}, "subdict_autores": {"56.": "PAYTON, ANTONY ;MIYAJIMA, FABIO; OLLIER, WILLIAM ; RABBITT, PATRICK ; PICKLES, ANDREW ; WEISS, VOLKMAR ; PENDLETON, NEIL ; HORAN, MICHAEL"}, "subdict_doi": {"56": "http://dx.doi.org/10.1016/j.neurobiolaging.2008.04.014"}, "subdict_jci": {"56": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"57.": 2010}, "subdict_titulos": {"57.": "Combinatorial interaction between two human serotonin transporter gene variable number tandem repeats and their regulation by CTCF. Journal of Neurochemistry, v. 112, p. 296-306, 2010.Cita\u00e7\u00f5es:", "57": "Combinatorial interaction between two human serotonin transporter gene variable number tandem repeats and their regulation by CTCF"}, "subdict_autores": {"57.": "ALI, FAHAD R. ; VASILIOU, SYLVIA A. ; HADDLEY, KATE ; PAREDES, URSULA M. ; ROBERTS, JULIAN C. ;MIYAJIMA, FABIO; KLENOVA, ELENA ; BUBB, VIVIEN J. ; QUINN, JOHN P."}, "subdict_doi": {"57": "http://dx.doi.org/10.1111/j.1471-4159.2009.06453.x"}, "subdict_jci": {"57": "4.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"58.": 2009}, "subdict_titulos": {"58.": "Expression of hippocampal brain-derived neurotrophic factor and its receptors in Stanley consortium brains. Journal of Psychiatric Research, v. 43, p. 1175-1184, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "58": "Expression of hippocampal brain-derived neurotrophic factor and its receptors in Stanley consortium brains"}, "subdict_autores": {"58.": "DUNHAM, J.S. ; DEAKIN, J.F.W. ;MIYAJIMA, F.; PAYTON, A. ; TORO, C.T."}, "subdict_doi": {"58": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jpsychires.2009.03.008"}, "subdict_jci": {"58": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"59.": 2009}, "subdict_titulos": {"59.": "Variation in the dysbindin gene and normal cognitive function in three independent population samples. Genes, Brain and Behavior (Print), v. 8, p. 218-227, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "59": "Variation in the dysbindin gene and normal cognitive function in three independent population samples"}, "subdict_autores": {"59.": "LUCIANO, M. ;MIYAJIMA, F.; LIND, P. A. ; BATES, T. C. ; HORAN, M. ; HARRIS, S. E. ; WRIGHT, M. J. ; OLLIER, W. E. ; HAYWARD, C. ; Pendleton, N. ; GOW, A. J. ; VISSCHER, P. M. ; STARR, J. M. ; DEARY, I. J. ; MARTIN, N. G. ; PAYTON, A."}, "subdict_doi": {"59": "http://dx.doi.org/10.1111/j.1601-183X.2008.00462.x"}, "subdict_jci": {"59": "2.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"60.": 2008}, "subdict_titulos": {"60.": "Additive effect of BDNF and REST polymorphisms is associated with improved general cognitive ability. Genes, Brain and Behavior (Print), v. 7, p. 714-719, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "60": "Additive effect of BDNF and REST polymorphisms is associated with improved general cognitive ability"}, "subdict_autores": {"60.": "MIYAJIMA, F.; QUINN, J. ; HORAN,  M. ; OLLIER, W. ; Pendleton, N. ; PAYTON, A."}, "subdict_doi": {"60": "http://dx.doi.org/10.1111/j.1601-183X.2008.00409.x"}, "subdict_jci": {"60": "2.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"61.": 2007}, "subdict_titulos": {"61.": "Brain-derived neurotrophic factor polymorphism Val66Met influences cognitive abilities in the elderly. GENES, BRAIN AND BEHAVIOR (ONLINE), v. ON, p. 31/10/2007, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "61": "Brain-derived neurotrophic factor polymorphism Val66Met influences cognitive abilities in the elderly"}, "subdict_autores": {"61.": "MIYAJIMA, F.; OLLIER, W. ; MAYES, A. ; JACKSON, A. ; THACKER, N. ; RABBITT, P. ; Pendleton, N. ; HORAN,  M. ; PAYTON, A."}, "subdict_doi": {"61": "http://dx.doi.org/10.1111/j.1601-183x.2007.00363.x"}, "subdict_jci": {"61": "2.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"62.": 2002}, "subdict_titulos": {"62.": "Exames em DNA: a superestima\u00e7\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o. Revista de Direito (Itatiba), Leme - SP, v. 1, n.2002, p. 63-65, 2002.", "62": "Exames em DNA: a superestima\u00e7\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o"}, "subdict_autores": {"62.": "MIYAJIMA, F.; LIMA, V. P."}, "subdict_doi": {"62": "http://dx.doi.org/http://www.unianhanguera.edu.br/programasinst/revistas/revistas2002/direito.php"}, "subdict_jci": {"62": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"63.": 2001}, "subdict_titulos": {"63.": "A importancia da Odontologia na identifica\u00e7\u00e3o Humana: Relato de um caso pericial. Arquivos em Odontologia (UFMG), v. 37, p. 133-142, 2001.", "63": "A importancia da Odontologia na identifica\u00e7\u00e3o Humana: Relato de um caso pericial"}, "subdict_autores": {"63.": "MIYAJIMA, F.;DARUGE, E.; DARUGE JR, E."}, "subdict_doi": {"63": null}, "subdict_jci": {"63": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"64.": 1999}, "subdict_titulos": {"64.": "Identifica\u00e7\u00e3o Humana por meio de Superposi\u00e7\u00e3o de Imagens: Caso Cl\u00ednico. JBC. Jornal Brasileiro de Cl\u00ednica & Est\u00e9tica em Odontologia, Curitiba - PR, v. 3, n.Mar/Abr, p. 90-96, 1999.", "64": "Identifica\u00e7\u00e3o Humana por meio de Superposi\u00e7\u00e3o de Imagens: Caso Cl\u00ednico"}, "subdict_autores": {"64.": "DARUGE, E.;MIYAJIMA, F.;PARANHOS, L. R.; DUZ, S."}, "subdict_doi": {"64": null}, "subdict_jci": {"64": ""}}]}, {"id_lattes": "2521004210048823", "name": "Regis Bernardo Brandim Gomes", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Imunologia", "Sub\u00e1rea": "Imunoparasitologia.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Association between the potential distribution of Lutzomyia longipalpis and Nyssomyia whitmani and leishmaniasis incidence in Piau\u00ed State, Brazil. PLoS Neglected Tropical Diseases, v. 17, p. e0011388, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "DE SOUSA, RAIMUNDO LEOBERTO TORRES ; ARAUJO-PEREIRA, THAIS DE ; LEAL, ANANGELA RAVENA DA SILVA ; FREIRE, SIMONE MOUSINHO ; SILVA, CLEANTO LUIZ MAIA ; MALLET, JACENIR REIS DOS SANTOS ; VILELA, MAURICIO LUIZ ; VASCONCELOS, SILVIA ALC\u00c2NTARA ;GOMES, R\u00c9GIS; Teixeira, Clarissa ; BRITTO, CONSTAN\u00c7A ; PITA PEREIRA, DANIELA DE ; CARVALHO, BRUNO MOREIRA DE"}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0011388"}, "subdict_jci": {"1": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "Leishmanicidal and healing effects of 3\u03b2,6\u03b2,16\u03b2-trihydroxy lup-20 (29)-ene isolated from Combretum leprosum on Leishmania braziliensis infection in vitro and in vivo. PLoS One, v. 18, p. e0287665, 2023.", "2": "Leishmanicidal and healing effects of 3\u03b2,6\u03b2,16\u03b2-trihydroxy lup-20 (29)-ene isolated from Combretum leprosum on Leishmania braziliensis infection in vitro and in vivo"}, "subdict_autores": {"2.": "SOMBRA SANTOS, ALINE ; DE CASTRO RODRIGUES, NAYA L\u00daCIA ; MARCIANO FONSECA, FRANCISCO RAFAEL ; BRAGA FAY\u00c3O OLIVEIRA, NATHALIA ; OLIVEIRA LOUCARD, BIANCA ; FERNANDES HEREDIA, FAB\u00cdOLA ; ALBUQUERQUE GOMES NOGUEIRA, TERESA NEUMA ; MONTEIRO ABREU, TICIANA ; SILVA DOS SANTOS, H\u00c9LCIO ; HOLANDA TEIXEIRA, EDSON ; ALMEIDA MOREIRA LEAL, LUZIA KALYNE ;Brandim Gomes, Regis Bernardo; ROMERO TEIXEIRA, CLARISSA ; Teixeira, Maria Jania"}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pone.0287665"}, "subdict_jci": {"2": "3.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "Antibody Responses to Phlebotomus papatasi Saliva in American Soldiers With Cutaneous Leishmaniasis Versus Controls. Frontiers in Tropical Diseases, v. 2, p. 2, 2022.", "3": "Antibody Responses to Phlebotomus papatasi Saliva in American Soldiers With Cutaneous Leishmaniasis Versus Controls"}, "subdict_autores": {"3.": "ARONSON, NAOMI E. ; Oliveira, Fabiano ;Gomes, Regis; PORTER, WILLIAM D. ; HOWARD, ROBIN S. ; Kamhawi, Shaden ; Valenzuela, Jesus G."}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.3389/fitd.2021.766273"}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "Editorial: Hematophagous arthropod saliva: a multifunctional tool. Frontiers in Cellular and Infection Microbiology, v. 12, p. \u00a801-03, 2022.", "4": "Editorial: Hematophagous arthropod saliva: a multifunctional tool"}, "subdict_autores": {"4.": "Gomes, Regis; KOL\u00c1'OV\u00c1, IVA ; S\u00c1-NUNES, ANDERSON ; CARNEIRO, MATHEUS"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.3389/fcimb.2022.977511"}, "subdict_jci": {"4": "5.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "Different inoculum of concentrations influence immunopathogenesis and clinical evolution in the ear dermis hamster model of cutaneous leishmaniasis. PARASITE IMMUNOLOGY, v. e12947, p. 1-7, 2022.", "5": "Different inoculum of concentrations influence immunopathogenesis and clinical evolution in the ear dermis hamster model of cutaneous leishmaniasis"}, "subdict_autores": {"5.": "DE PAULA FREIRE, RAFAELLE ; FONSECA, FRANCISCO RAFAEL MARCIANO ; DE CASTRO, NAYA L\u00daCIA RODRIGUES ; LIMA, CARREL XAVIER MARTINS ; RIBEIRO'ROM\u00c3O, RAQUEL PERALVA ; CAVALCANTE, DIANE ISABELLE MAGNO ; TEIXEIRA, CLARISSA ROMERO ;Gomes, Regis; DA'CRUZ, ALDA MARIA ; Teixeira, Maria Jania"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1111/pim.12947"}, "subdict_jci": {"5": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2021}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Padr\u00f5es de fonte alimentar dos Flebotom\u00edneos (Diptera: Psychodidae) vetores das Leishmanioses: uma revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.25248/reas.e8567.2021"}, "subdict_jci": {"6": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2020}, "subdict_titulos": {"7.": "IDENTIFYING FEBRILE HUMANS USING INFRARED THERMOGRAPHY SCREENING: POSSIBLE APPLICATIONS DURING COVID-19 OUTBREAK. REVISTA CONTEXTO & SA\u00daDE, v. 20, p. 5-9, 2020.", "7": "IDENTIFYING FEBRILE HUMANS USING INFRARED THERMOGRAPHY SCREENING: POSSIBLE APPLICATIONS DURING COVID-19 OUTBREAK"}, "subdict_autores": {"7.": "SILVINO, VALMIR OLIVEIRA ;GOMES, REGIS BERNARDO BRANDIM; MOREIRA, DAVYSON DE LIMA ; SANTOS, MARCOS ANTONIO PEREIRA DOS ; RIBEIRO, S\u00c9RGIO LUIZ GALAN"}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.21527/2176-7114.2020.38.5-9"}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2020}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "ESTUDO COMPARATIVO ENTRE METODOLOGIAS PARA O DIAGN\u00d3STICO DA LEISHMANIOSE VISCERAL HUMANA: UMA REVIS\u00c3O INTEGRATIVA / COMPARATIVE STUDY METHODOLOGIES FOR THE DIAGNOSIS OF HUMAN VISCERAL LEISHMANIASIS: AN INTEGRATIVE REVIEW"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.34117/bjdv6n9-547"}, "subdict_jci": {"8": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2016}, "subdict_titulos": {"9.": "New insights into the transmissibility of Leishmania infantum from dogs to sand flies: experimental transmission reveals persistent parasite depots at bite sites. The Journal of Infectious Diseases, v. 000000, p. jiw022, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "New insights into the transmissibility of Leishmania infantum</i> from dogs to sand flies: experimental transmission reveals persistent parasite depots at bite sites"}, "subdict_autores": {"9.": "ASLAN, HAMIDE ; Oliveira, Fabiano ; Meneses, Claudio ; CASTROVINCI, PHILIP ;Gomes, Regis; Teixeira, Clarissa ; DERENGE, CANDACE A. ; ORANDLE, MARLENE ; GRADONI, LUIGI ; OLIVA, GAETANO ; Fischer, Laurent ; Valenzuela, Jesus G. ; Kamhawi, Shaden"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1093/infdis/jiw022"}, "subdict_jci": {"9": "6.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2016}, "subdict_titulos": {"10.": "", "10": "Immunity to Lutzomyia whitmani Saliva Protects against Experimental Leishmania braziliensis Infection"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0005078"}, "subdict_jci": {"10": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2015}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Individuals naturally exposed to Lutzomyia intermedia sand flies develop an IL-10-dominant immune response and are at increased risk of developing Cutaneous Leishmaniasis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.1093/infdis/jiv020"}, "subdict_jci": {"11": "6.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2015}, "subdict_titulos": {"12.": "A sand fly salivary protein vaccine shows efficacy against vector-transmitted cutaneous leishmaniasis in nonhuman primates. Science Translational Medicine, v. 7, p. 290ra90-290ra90, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "A sand fly salivary protein vaccine shows efficacy against vector-transmitted cutaneous leishmaniasis in nonhuman primates"}, "subdict_autores": {"12.": "Oliveira, F. ; ROWTON, E. ; ASLAN, H. ;GOMES, R. B. B.; CASTROVINCI, P. A. ;ALVARENGA, P. H.; ABDELADHIM, M. ;TEIXEIRA, C. R.; MENESES, C. ; KLEEMAN, L. T. ; GUIMARAES-COSTA, A. B. ; ROWLAND, T. E. ; GILMORE, D. ; DOUMBIA, S. ; REED, S. G. ; LAWYER, P. G. ; Andersen, J. F. ; KAMHAWI, S. ; Valenzuela, J. G."}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1126/scitranslmed.aaa3043"}, "subdict_jci": {"12": "17.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2014}, "subdict_titulos": {"13.": "Characterization of the Early Inflammatory Infiltrate at the Feeding Site of Infected Sand Flies in Mice Protected from Vector-Transmitted Leishmania major by Exposure to Uninfected Bites. PLoS Neglected Tropical Diseases (Online), v. 8, p. e2781, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "Characterization of the Early Inflammatory Infiltrate at the Feeding Site of Infected Sand Flies in Mice Protected from Vector-Transmitted Leishmania major by Exposure to Uninfected Bites"}, "subdict_autores": {"13.": "Teixeira, Clarissa ;Gomes, Regis; Oliveira, Fabiano ; Meneses, Claudio ; GILMORE, DANA C. ; ELNAIEM, DIA-ELDIN A. ; Valenzuela, Jesus G. ; Kamhawi, Shaden"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0002781"}, "subdict_jci": {"13": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2013}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "Experimental models in vaccine research: malaria and leishmaniasis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.1590/1414-431X20122460"}, "subdict_jci": {"14": "2.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2012}, "subdict_titulos": {"15.": "KSAC, a Defined Leishmania Antigen, plus Adjuvant Protects against the Virulence of L. major Transmitted by Its Natural Vector Phlebotomus duboscqi. Plos Neglected Tropical Diseases, v. 6, p. e1610, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "KSAC, a Defined Leishmania Antigen, plus Adjuvant Protects against the Virulence of L. major Transmitted by Its Natural Vector Phlebotomus duboscqi"}, "subdict_autores": {"15.": "Gomes, Regis; Teixeira, Clarissa ; Oliveira, Fabiano ; Lawyer, Phillip G. ; Elnaiem, Dia-Eldin ; Meneses, Claudio ; Goto, Yasuyuki ; Bhatia, Ajay ; Howard, Randall F. ; Reed, Steven G. ; Valenzuela, Jesus G. ; Kamhawi, Shaden"}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0001610"}, "subdict_jci": {"15": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2012}, "subdict_titulos": {"16.": "The immune response to sand fly salivary proteins and its influence on Leishmania immunity. Frontiers in Immunology, v. 3, p. 1-1, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "The immune response to sand fly salivary proteins and its influence on Leishmania immunity"}, "subdict_autores": {"16.": "Gomes, Regis; OLIVEIRA, F."}, "subdict_doi": {"16": null}, "subdict_jci": {"16": "7.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2012}, "subdict_titulos": {"17.": "Immunity to Sand Fly Salivary Protein LJM11 Modulates Host Response to Vector-Transmitted Leishmania Conferring Ulcer-Free Protection. Journal of Investigative Dermatology, v. 00, p. 00-00, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Immunity to Sand Fly Salivary Protein LJM11 Modulates Host Response to Vector-Transmitted Leishmania Conferring Ulcer-Free Protection"}, "subdict_autores": {"17.": "Gomes, Regis; Oliveira, Fabiano ; Teixeira, Clarissa ; Meneses, Claudio ; Gilmore, Dana C ; Elnaiem, Dia-Eldin ; Kamhawi, Shaden ; Valenzuela, Jesus G"}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1038/jid.2012.205"}, "subdict_jci": {"17": "6.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2012}, "subdict_titulos": {"18.": "Cutting Edge: Brazilian Pemphigus Foliaceus Anti-Desmoglein 1 Autoantibodies Cross-React with Sand Fly Salivary LJM11 Antigen. The Journal of Immunology (1950. Online), v. 189, p. 1535-1539, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Cutting Edge: Brazilian Pemphigus Foliaceus Anti-Desmoglein 1 Autoantibodies Cross-React with Sand Fly Salivary LJM11 Antigen"}, "subdict_autores": {"18.": "TEIXEIRA, C. R.; QIAN, Y. ; JEONG, J. S. ; MALDONADO, M. ; Valenzuela, J. G. ;GOMES, R. B. B.; EVANGELISTA, F. ; QAQISH, B. ; AOKI, V. ; HANS, G. ; RIVITTI, E. A. ; EATON, D. ; DIAZ, L. A."}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.4049/jimmunol.1200842"}, "subdict_jci": {"18": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2012}, "subdict_titulos": {"19.": "Delayed-Type Hypersensitivity to Sand Fly Saliva in Humans from a Leishmaniasis-Endemic Area of Mali Is T(H)1-Mediated and Persists to Midlife. Journal of Investigative Dermatology, v. 133, p. 452, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Delayed-Type Hypersensitivity to Sand Fly Saliva in Humans from a Leishmaniasis-Endemic Area of Mali Is T(H)1-Mediated and Persists to Midlife"}, "subdict_autores": {"19.": "Oliveira, F. ; TRAORE, B. ;GOMES, R. B. B.; FAYE, O. ; GILMORE, D. ; KEITA, S. ; TRAORE, P. ;TEIXEIRA, C. R.; COULIBALY, C. ; SAMAKE, S. ; MENESES, C. ; SISSOKO, I. ; FAIRHURST, R. ; FAY, M. ; ANDERSON, J. M. ; DOUMBIA, S. ; KAMHAWI, S. ; Valenzuela, J. G."}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1038/jid.2012.315"}, "subdict_jci": {"19": "6.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2011}, "subdict_titulos": {"20.": "Structure and Function of a \"Yellow\" Protein from Saliva of the Sand Fly Lutzomyia longipalpis That Confers Protective Immunity against Leishmania major Infection. The Journal of Biological Chemistry (Print), v. 286, p. 32383-32393, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "20": "Structure and Function of a \"Yellow\" Protein from Saliva of the Sand Fly Lutzomyia longipalpis That Confers Protective Immunity against Leishmania major Infection"}, "subdict_autores": {"20.": "XU, X. ; OLIVEIRA, F. ; Chang, B. W. ; COLLIN, N. ;GOMES, R. B. B.; TEIXEIRA, C. ; REYNOSO, D. ; my Pham, V. ; Elnaiem, D.-E. ; KAMHAWI, S. ; Ribeiro, J. M. C. ; VALENZUELA, J. G. ; Andersen, J. F."}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1074/jbc.M111.268904"}, "subdict_jci": {"20": "5.157"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2011}, "subdict_titulos": {"21.": "", "21": "Defibrotide Interferes With Several Steps of the Coagulation-Inflammation Cycle and Exhibits Therapeutic Potential to Treat Severe Malaria"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1161/ATVBAHA.111.240291"}, "subdict_jci": {"21": "8.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2010}, "subdict_titulos": {"22.": "Discovery of Markers of Exposure Specific to Bites of Lutzomyia longipalpis, the Vector of Leishmania infantum chagasi in Latin America. Plos Neglected Tropical Diseases, v. 4, p. e638, 2010.Cita\u00e7\u00f5es:", "22": "Discovery of Markers of Exposure Specific to Bites of Lutzomyia longipalpis, the Vector of Leishmania infantum chagasi in Latin America"}, "subdict_autores": {"22.": "Teixeira, Clarissa ;Gomes, Regis; Collin, Nicolas ; Reynoso, David ; Jochim, Ryan ; Oliveira, Fabiano ; Seitz, Amy ; Elnaiem, Dia-Eldin ; Caldas, Arlene ; de Souza, Ana Paula ; Brodskyn, Cl\u00c3\u00a1udia I. ; de Oliveira, Camila Indiani ; Mendonca, Ivete ; Costa, Carlos H. N. ; Volf, Petr ;Barral, Aldina; Kamhawi, Shaden ; Valenzuela, Jesus G."}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0000638"}, "subdict_jci": {"22": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2009}, "subdict_titulos": {"23.": "Sand Fly Salivary Proteins Induce Strong Cellular Immunity in a Natural Reservoir of Visceral Leishmaniasis with Adverse Consequences for Leishmania. PLoS Pathogens (Online), v. 5, p. e1000441, 2009.Cita\u00e7\u00f5es:", "23": "Sand Fly Salivary Proteins Induce Strong Cellular Immunity in a Natural Reservoir of Visceral Leishmaniasis with Adverse Consequences for Leishmania"}, "subdict_autores": {"23.": "Collin, Nicolas ;Gomes, Regis; Teixeira, Clarissa ; Cheng, Lily ; Laughinghouse, Andre ; Ward, Jerrold M. ; Elnaiem, Dia-Eldin ; Fischer, Laurent ; Valenzuela, Jesus G. ; Kamhawi, Shaden"}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.ppat.1000441"}, "subdict_jci": {"23": "6.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2009}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "Historia natural da infeccao causada por Leishmania chagasi em caes (Canis familiares) domiciliados em area endemica da ilha de Sao Luis - Maranhao, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": null}, "subdict_jci": {"24": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2008}, "subdict_titulos": {"25.": "The midgut transcriptome of Lutzomyia longipalpis: comparative analysis of cDNA libraries from sugar-fed, blood-fed, post-digested and Leishmania infantum chagasi-infected sand flies. BMC Genomics, v. 9, p. 15, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "25": "The midgut transcriptome of Lutzomyia longipalpis: comparative analysis of cDNA libraries from sugar-fed, blood-fed, post-digested and Leishmania infantum chagasi-infected sand flies"}, "subdict_autores": {"25.": "Jochim, Ryan C ; Teixeira, Clarissa R ; Laughinghouse, Andre ; Mu, Jianbing ; Oliveira, Fabiano ;Gomes, Regis B; Elnaiem, Dia-Eldin ; Valenzuela, Jesus G"}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1186/1471-2164-9-15"}, "subdict_jci": {"25": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2008}, "subdict_titulos": {"26.": "Immunity to a salivary protein of a sand fly vector protects against the fatal outcome of visceral leishmaniasis in a hamster model. Proceedings of the National Academy of Sciences of the United States of America, v. 105, p. 7845-7850, 2008.Cita\u00e7\u00f5es:", "26": "Immunity to a salivary protein of a sand fly vector protects against the fatal outcome of visceral leishmaniasis in a hamster model"}, "subdict_autores": {"26.": "Gomes, R.; TEIXEIRA, C. ;TEIXEIRA, M. J.; OLIVEIRA, F. ; MENEZES, M. J. ;SILVA, C.;de OLIVEIRA, C. I.;MIRANDA, J. C.; Elnaiem, D.-E. ; KAMHAWI, S. ; VALENZUELA, J. G. ; Brodskyn, C. I."}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1073/pnas.0712153105"}, "subdict_jci": {"26": "11.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2007}, "subdict_titulos": {"27.": "Antibodies against Lutzomyia longipalpis saliva in the fox Cerdocyon thous and the sylvatic cycle of Leishmania chagasi. Transactions of the Royal Society of Tropical Medicine and Hygiene, v. 101, p. 127-133, 2007.Cita\u00e7\u00f5es:", "27": "Antibodies against Lutzomyia longipalpis saliva in the fox Cerdocyon thous and the sylvatic cycle of Leishmania chagasi"}, "subdict_autores": {"27.": "Gomes, Regis B.; Mendon\u00c3\u00a7a, Ivete L. ; Silva, Vladimir C. ; Ruas, Jer\u00c3\u00b4nimo ; Silva, Mauro B. ; Cruz, Maria S.P. ;Barral, Aldina; Costa, Carlos H.N."}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1016/j.trstmh.2006.06.002"}, "subdict_jci": {"27": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2006}, "subdict_titulos": {"28.": "Potential of KM+ lectin in immunization against Leishmania amazonensis infection. Vaccine (Guildford), v. 24, p. 3001-3008, 2006.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "Potential of KM  lectin in immunization against Leishmania amazonensis infection"}, "subdict_autores": {"28.": "Teixeira, Clarissa R. ; Cavassani, Karen A. ;Gomes, Regis B.; Teixeira, Maria Jania ;Roque-Barreira, Maria-Cristina;Cavada, Benildo S.; Silva, Jo\u00c3\u00a3o Santana da ;Barral, Aldina; Barral-Netto, Manoel"}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1016/j.vaccine.2005.11.067"}, "subdict_jci": {"28": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2005}, "subdict_titulos": {"29.": "Inflammatory cell infiltration and high antibody production in BALB/c mice caused by natural exposure to Lutzomyia longipalpis bites. The American Journal of Tropical Medicine and Hygiene, v. 72, n.1, p. 94-98, 2005.Cita\u00e7\u00f5es:", "29": "Inflammatory cell infiltration and high antibody production in BALB/c mice caused by natural exposure to Lutzomyia longipalpis bites"}, "subdict_autores": {"29.": "SILVA, F;GOMES, R. B. B.; PRATES, D ;MIRANDA, J C;ANDRADE, B; BARRAL NETTO, M ; BARRAL, A"}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2005}, "subdict_titulos": {"30.": "Household structure and urban services: neglected targets in the control of visceral leishmaniasis. Annals of Tropical Medicine and Parasitology, v. 99, n.3, p. 229-236, 2005.Cita\u00e7\u00f5es:", "30": "Household structure and urban services: neglected targets in the control of visceral leishmaniasis"}, "subdict_autores": {"30.": "COSTA, C. H. N.;WERNECK, G. L.; Rodrigues, L. ; SANTOS, M. V. ; Ara\u00fajo, I. B. ; MOURA, L. S. ; Moreira, S. ;GOMES, R. B. B.; LIMA, S. S."}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1179/136485905X28018"}, "subdict_jci": {"30": "1.203"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2005}, "subdict_titulos": {"31.": "", "31": "Influencia da Saliva de Flebotomineos na Leishmaniose Experimental e Humana"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"31": null}, "subdict_jci": {"31": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2005}, "subdict_titulos": {"32.": "", "32": "Saliva from Lutzomyia longipalpis Induces CC Chemokine Ligand 2/Monocyte Chemoattractant Protein-1 Exprression and Macrophage Recruitment"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"32": null}, "subdict_jci": {"32": "4.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2004}, "subdict_titulos": {"33.": "Animal models for infectious diseases caused by parasites: Leishmaniasis. Drug Discovery Today. Disease Models, v. 1, p. 81-86, 2004.Cita\u00e7\u00f5es:", "33": "Animal models for infectious diseases caused by parasites: Leishmaniasis"}, "subdict_autores": {"33.": "Oliveira, Camila I. de ; Teixeira, Maria J\u00c3\u00a2nia ;Gomes, Regis;Barral, Aldina; Brodskyn, Cl\u00c3\u00a1udia"}, "subdict_doi": {"33": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ddmod.2004.07.005"}, "subdict_jci": {"33": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2003}, "subdict_titulos": {"34.": "", "34": "A follow-up of Beagle dogs intradermally infected with Leishmania chagasi in the presence or absence of sand fly saliva"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.1016/S0304-4017(03)00132-8"}, "subdict_jci": {"34": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2002}, "subdict_titulos": {"35.": "The burden of Leishmania chagasi infection during an urban outbreak of visceral leishmaniasis in Brazil. Acta Tropica, v. 83, p. 13-18, 2002.Cita\u00e7\u00f5es:", "35": "The burden of Leishmania chagasi infection during an urban outbreak of visceral leishmaniasis in Brazil"}, "subdict_autores": {"35.": "Werneck, G.L ; RODRIGUES, L ; Santos, M.V ; Ara\u00fajo, I.B ; Moura, L.S ; Lima, S.S ;GOMES, R. B. B.; Maguire, J.H ; Costa, C.H.N"}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1016/S0001-706X(02)00058-X"}, "subdict_jci": {"35": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2002}, "subdict_titulos": {"36.": "Asymptomatic human carriers of Leishmania chagasi. Am J Trop Med Hyg, v. 66(4), p. 334-337, 2002.Cita\u00e7\u00f5es:", "36": "Asymptomatic human carriers of Leishmania chagasi"}, "subdict_autores": {"36.": "COSTA, C. H. N.; STEWART, J. M. ;GOMES, R. B. B.; GARCEZ, L. M. ;RAMOS, P. K. S.;BOZZA, M.; SATOSKAR, A. ;SHAW, J. J.; DAVID, J. R. ; MAGUIRE, J. H."}, "subdict_doi": {"36": null}, "subdict_jci": {"36": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2002}, "subdict_titulos": {"37.": "Seroconversion against Lutzomyia longipalpis saliva concurrent with the development of anti-Leishmania chagasi delayed-type hypersensitivity. The Journal of Infectious Diseases, v. 186, p. 1530-1534, 2002.Cita\u00e7\u00f5es:", "37": "Seroconversion against Lutzomyia longipalpis saliva concurrent with the development of anti-Leishmania chagasi delayed-type hypersensitivity"}, "subdict_autores": {"37.": "Gomes, Regis B;BRODSKYN, C.;de OLIVEIRA, C. I.;COSTA, J.;MIRANDA, J. C.; CALDAS, A. ; VALENZUELA, J. G. ; BARRAL-NETTO, M. ; BARRAL, A."}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": "6.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2001}, "subdict_titulos": {"38.": "Mannan-Binding Lectin Enhances Susceptibility to Visceral Leishmaniasis. Infection and Immunity (Print), v. 69, p. 5212-5215, 2001.Cita\u00e7\u00f5es:", "38": "Mannan-Binding Lectin Enhances Susceptibility to Visceral Leishmaniasis"}, "subdict_autores": {"38.": "de Miranda Santos, I. K. F. ;COSTA, C. H. N.;KRIEGER, H.;FEITOSA, M. F.; ZURAKOWSKI, D. ; FARDIN, B. ;GOMES, R. B. B.; WEINER, D. L. ; HARN, D. A. ; EZEKOWITZ, R. A. B. ; EPSTEIN, J. E."}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1128/IAI.69.8.5212-5215.2001"}, "subdict_jci": {"38": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2000}, "subdict_titulos": {"39.": "Competence of the human host as a reservoir for Leishmania chagasi. The Journal of Infectious Diseases, v. 182, p. 997-1000, 2000.Cita\u00e7\u00f5es:", "39": "Competence of the human host as a reservoir for Leishmania chagasi"}, "subdict_autores": {"39.": "Costa, Carlos H. N. ;Gomes, Regis B.; Silva, Mauro B. ; GARCEZ, L. M. ;RAMOS, P. K. S.; SANTOS, R. S. ;SHAW, J. J.; DAVID, J. R. ; MAGUIRE, J. H."}, "subdict_doi": {"39": null}, "subdict_jci": {"39": "6.4"}}]}, {"id_lattes": null, "name": "Roberto Nicolete", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Imunologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Farm\u00e1cia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Farm\u00e1cia", "Sub\u00e1rea": "Farmacot\u00e9cnica e tecnologia farmac\u00eautica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas", "\u00c1rea": "Imunologia", "Sub\u00e1rea": "Imunofarmacologia.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Anxiolytic effects of Leishmania braziliensis proteins in a zebrafish animal model. Revista de Neuroci\u00eancias, v. 31, p. 1-20, 2023.", "1": "Anxiolytic effects of Leishmania braziliensis proteins in a zebrafish animal model"}, "subdict_autores": {"1.": "SOUSA, N. S. ; GURGEL, R. M. C. ;NICOLETE, R.; HONORIO JUNIOR, J. E. R."}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.34024/rnc.2023.v31.14571"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "IMMUNE SYSTEM CELLS MODULATION IN PATIENTS WITH REPRODUCTIVE INTERCURRENCES: A SYSTEMATIC REVIEW APPROACH"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.5935/1518-0557.20230044"}, "subdict_jci": {"2": "1.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2023}, "subdict_titulos": {"3.": "Evaluation of the skin whitening and antioxidant activity of extract (aroeira-do-sert\u00e3o). NATURAL PRODUCT RESEARCH, p. 1-6, 2023.", "3": "Evaluation of the skin whitening and antioxidant activity of extract (aroeira-do-sert\u00e3o)"}, "subdict_autores": {"3.": "DIOGENES, E. ;NICOLETE, ROBERTO; araujo, tg"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.1080/14786419.2023.2254457"}, "subdict_jci": {"3": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2023}, "subdict_titulos": {"4.": "Valencene, Nootkatone and Their Liposomal Nanoformulations as Potential Inhibitors of NorA, Tet(K), MsrA, and MepA Efflux Pumps in Staphylococcus aureus Strains. PHARMACEUTICS, v. 15, p. 2400, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "Valencene, Nootkatone and Their Liposomal Nanoformulations as Potential Inhibitors of NorA, Tet(K), MsrA, and MepA Efflux Pumps in Staphylococcus aureus Strains"}, "subdict_autores": {"4.": "TINTINO, C. D. M. O. ?. ; MENEZES, I. A. ; Rodrigues, Jo\u00e3o Pedro Viana ; gon\u00e7alves vp ;NICOLETE, ROBERTO; COUTINHO, H. D."}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.3390/pharmaceutics15102400"}, "subdict_jci": {"4": "5.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2023}, "subdict_titulos": {"5.": "Comparative Antibacterial and Efflux Pump Inhibitory Activity of Isolated Nerolidol, Farnesol, and \u03b1-Bisabolol Sesquiterpenes and Their Liposomal Nanoformulations. MOLECULES ONLINE, v. 28, p. 7649, 2023.", "5": "Comparative Antibacterial and Efflux Pump Inhibitory Activity of Isolated Nerolidol, Farnesol, and \u03b1-Bisabolol Sesquiterpenes and Their Liposomal Nanoformulations"}, "subdict_autores": {"5.": "SANTANA, J. E. G. ; TINTINO, C. D. M. O. ?. ; Rodrigues, Jo\u00e3o Pedro Viana ; gon\u00e7alves vp ;NICOLETE, R.; COUTINHO, H. D. ; SILVA, T. G."}, "subdict_doi": {"5": null}, "subdict_jci": {"5": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2023}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "ASSESSMENT OF DIFFERENTIALLY EXPRESSED GENES FROM IN VITRO MATURED HUMAN OOCYTES: A BIOINFORMATICS APPROACH"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": null}, "subdict_jci": {"6": "1.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2023}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "Molecular Dynamics of a N-Cyclohexyl-1,2,4-Oxadiazole Derivative as a Reversible Cruzain Inhibitor in Trypanosoma cruzi"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.2174/0113862073268297231025110913"}, "subdict_jci": {"7": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2022}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Antitumor and antiparasitic activity of antimicrobial peptides derived from snake venom: a systematic review approach"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.2174/0929867329666220507011719"}, "subdict_jci": {"8": "4.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2022}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "Liposomes evaluation id inhibiting pump efflux of nora of Staphylococcus aureus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": null}, "subdict_jci": {"9": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2022}, "subdict_titulos": {"10.": "", "10": "ANTIPARASITARY AND ANTIPROLIFERATIVE ACTIVITIES IN VITRO OF A 1,2,4-OXADIAZOLE DERIVATIVE ON TRYPANOSOMA CRUZI"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1007/s00436-022-07554-z"}, "subdict_jci": {"10": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2022}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Oxadiazole Derivatives as Anticancer and Immunomodulatory Agents: A Systematic Review"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.2174/0929867329666220929145619"}, "subdict_jci": {"11": "4.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2022}, "subdict_titulos": {"12.": "", "12": "Antileishmanial activity, cytotoxicity and cellular response of amphotericin B in combination with crotamine derived from Crotalus durissus terrificus venom using in vitro and in silico approaches"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.1016/j.toxicon.2022.08.009"}, "subdict_jci": {"12": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2022}, "subdict_titulos": {"13.": "The anti-virulence effect of Vismia guianensis against Candida albicans and Candida glabrata.. ANTIBIOTICS-BASEL, v. 11, p. 1834, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "13": "The anti-virulence effect of Vismia guianensis against Candida albicans and Candida glabrata."}, "subdict_autores": {"13.": "MOTTA, E. A. ; FARIAS, J. ; CARTAGENES, M. S. ;NICOLETE, ROBERTO; Fernandes, ES ;Nascimento, FRF; Guerra RN"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.3390/antibiotics11121834"}, "subdict_jci": {"13": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2022}, "subdict_titulos": {"14.": "82 First characterisation of extracellular vesicle population from caprine oviduct fluid. REPRODUCTION FERTILITY AND DEVELOPMENT, v. 35, p. 167-177, 2022.", "14": "82 First characterisation of extracellular vesicle population from caprine oviduct fluid"}, "subdict_autores": {"14.": "ALCANTARA-NETO, A. ; COSTA, H. ; gon\u00e7alves vp ;NICOLETE, R.; RODRIGUES, A."}, "subdict_doi": {"14": null}, "subdict_jci": {"14": "1.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2021}, "subdict_titulos": {"15.": "", "15": "Hepatitis delta: In vitro evaluation of cytotoxicity and cytokines involved in PEG-IFN therapy"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1016/j.intimp.2020.107302"}, "subdict_jci": {"15": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2021}, "subdict_titulos": {"16.": "Liposomes containing 3-arylamino-nor-\u03b2-lapachone derivative: development, characterization, and in vitro evaluation of the cytotoxic activity. JOURNAL OF DRUG DELIVERY SCIENCE AND TECHNOLOGY, v. 62, p. 102348, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Liposomes containing 3-arylamino-nor-\u03b2-lapachone derivative: development, characterization, and in vitro evaluation of the cytotoxic activity"}, "subdict_autores": {"16.": "REBOU\u00c7AS, LUCIANA V. ; OLIVEIRA, F\u00c1TIMA C.E. ; PINHEIRO, DANIEL P. ; SILVA, MARIA FRANCILENE S. ; FERREIRA, VANESSA PINHEIRO G. ;NICOLETE, ROBERTO; OLIVEIRA, AUGUSTO C.A. ; ALMEIDA, RENATA G. ; DA SILVA J\u00daNIOR, EUFR\u00c2NIO N. ; RIZZO, MARCIA S. ; COSTA, MARC\u00cdLIA P. ; ZOCOLO, GUILHERME ; RIBEIRO, F\u00c1BIO O.S. ; DA SILVA, DURCILENE A. ; PESSOA, CLAUDIA"}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jddst.2021.102348"}, "subdict_jci": {"16": "5.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2021}, "subdict_titulos": {"17.": "Synthesis of alkynylated 1,2,4-oxadiazole/1,2,3-1H-triazole glycoconjugates: discovering new compounds for use in chemotherapy against lung carcinoma and Mycobacterium tuberculosis. EUROPEAN JOURNAL OF MEDICINAL CHEMISTRY, v. 1, p. 113472, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Synthesis of alkynylated 1,2,4-oxadiazole/1,2,3-1H-triazole glycoconjugates: discovering new compounds for use in chemotherapy against lung carcinoma and Mycobacterium tuberculosis"}, "subdict_autores": {"17.": "Oliveira, VMN ; gon\u00e7alves vp ; ARAUJO, H. M. ; pessoa c do o ;NICOLETE, R.; PENA, L. ; oliveira rn"}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ejmech.2021.113472"}, "subdict_jci": {"17": "6.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2021}, "subdict_titulos": {"18.": "", "18": "Engineering of single-domain antibodies for next generation snakebite antivenoms"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2021.06.043"}, "subdict_jci": {"18": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2021}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "Anti-Leishmania infantum in vitro effect of n-cyclohexyl-1,2,4-oxadiazole and its ADME/TOX parameters"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1007/s12639-021-01455-1"}, "subdict_jci": {"19": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2020}, "subdict_titulos": {"20.": "THE USE OF ANACARDIACEAE FAMILY'S VEGETABLE EXTRACTS AS NATURAL SKIN-CLEARING AGENTS: A REVIEW. WORLD JOURNAL OF PHARMACEUTICAL RESEARCH, v. 9, p. 32-37, 2020.", "20": "THE USE OF ANACARDIACEAE FAMILY'S VEGETABLE EXTRACTS AS NATURAL SKIN-CLEARING AGENTS: A REVIEW"}, "subdict_autores": {"20.": "DIOGENES, E. ;NICOLETE, R.; araujo, tg"}, "subdict_doi": {"20": null}, "subdict_jci": {"20": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2020}, "subdict_titulos": {"21.": "", "21": "Antileishmanial drugs activate inflammatory signaling pathways via toll-like receptors (docking approach) from Leishmania amazonensis-infected macrophages"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1016/j.intimp.2020.106640"}, "subdict_jci": {"21": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2020}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "A NATURAL CELL-PENETRATING NANOPEPTIDE COMBINED WITH PENTAVALENT ANTIMONIAL AS EXPERIMENTAL THERAPY AGAINST CUTANEOUS LEISHMANIASIS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": null}, "subdict_jci": {"22": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2020}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Potential repurposing of drugs with anti-SARS-CoV-2 activity in preclinical trials: a systematic review"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.2174/0929867327666201005113204"}, "subdict_jci": {"23": "4.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2020}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "Intrinsic modifying-antibiotic activity of a liposomal structure against MRSA and other MDR bacteria"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1016/j.bcab.2020.101880"}, "subdict_jci": {"24": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2019}, "subdict_titulos": {"25.": "", "25": "Evaluation of the antileishmanial activity of biodegradable microparticles containing a Hexanic Eluate Subfraction of Maytenus guianensis Bark"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1016/j.exppara.2019.107738"}, "subdict_jci": {"25": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2019}, "subdict_titulos": {"26.": "", "26": "Drug-containing hydrophobic dressings as a topical experimental therapy for cutaneous leishmaniasis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1007/s12639-019-01162-y"}, "subdict_jci": {"26": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2018}, "subdict_titulos": {"27.": "Antileishmanial and Immunomodulatory Effect of Babassu-Loaded PLGA Microparticles: A Useful Drug Target to                            Infection. Evidence-based Complementary and Alternative Medicine, v. 2018, p. 1-14, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "27": "Antileishmanial and Immunomodulatory Effect of Babassu-Loaded PLGA Microparticles: A Useful Drug Target to                            Infection"}, "subdict_autores": {"27.": "SILVA, MAYARA C. P. ;FERREIRA, A. S.; victor p ; NASCIMENTO, FL\u00c1VIA R. F. ;NICOLETE, R.; Guerra RN"}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1155/2018/3161045"}, "subdict_jci": {"27": "2.65"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2018}, "subdict_titulos": {"28.": "Focused microwave irradiation-assisted synthesis of                            -cyclohexyl-1,2,4-oxadiazole derivatives with antitumor activity. SYNTHETIC COMMUNICATIONS, v. 19, p. 1-11, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "Focused microwave irradiation-assisted synthesis of                            -cyclohexyl-1,2,4-oxadiazole derivatives with antitumor activity"}, "subdict_autores": {"28.": "Oliveira, VMN ; dos Santos, FG ; gon\u00e7alves vp ; ARAUJO, H. M. ; pessoa c do o ;NICOLETE, R.; oliveira rn"}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1080/00397911.2018.1509350"}, "subdict_jci": {"28": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2017}, "subdict_titulos": {"29.": "PLGA Microspheres as New Strategy to Improve the Efficiency of Venom Immunotherapy. Journal of Chemical and Pharmaceutical Research, v. 9, p. 197-208, 2017.", "29": "PLGA Microspheres as New Strategy to Improve the Efficiency of Venom Immunotherapy"}, "subdict_autores": {"29.": "Trindade, RA ; SANTOS, DAIANE FERNANDA DOS ;NICOLETE, R.; FACCIOLI, L. H. ; Bueno da Costa MH"}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2017}, "subdict_titulos": {"30.": "", "30": "Evaluation of vaccinal effectiveness of preparations containing membrane antigens of Leishmania ( L. ) amazonensis in experimental cutaneous leishmaniasis model"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1016/j.intimp.2017.04.014"}, "subdict_jci": {"30": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2017}, "subdict_titulos": {"31.": "", "31": "ASP49-PHOSPHOLIPASE A2-LOADED LIPOSOMES AS EXPERIMENTAL THERAPY IN CUTANEOUS LEISHMANIASIS MODEL"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"31": null}, "subdict_jci": {"31": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2016}, "subdict_titulos": {"32.": "CORRELATION BETWEEN TH1 RESPONSE STANDARD CYTOKINES AS BIOMARKERS IN PATIENTS WITH THE DELTA VIRUS IN THE WESTERN BRAZILIAN AMAZON. Mem\u00f3rias do Instituto Oswaldo Cruz (Impresso), v. 111, p. 275-276, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "32": "CORRELATION BETWEEN TH1 RESPONSE STANDARD CYTOKINES AS BIOMARKERS IN PATIENTS WITH THE DELTA VIRUS IN THE WESTERN BRAZILIAN AMAZON"}, "subdict_autores": {"32.": "Nicolete, LDF; borzacov l ; Vieira, DS ;NICOLETE, R.; salcedo, jvl"}, "subdict_doi": {"32": null}, "subdict_jci": {"32": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2016}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "Liposomes containing an ASP49-phospholipase A2 from Bothrops jararacussu snake venom as experimental therapy against cutaneous leishmaniasis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": null}, "subdict_jci": {"33": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2016}, "subdict_titulos": {"34.": "Anti-inflammatory effects of a pomegranate leaf extract in LPS-induced peritonitis. Planta Medica, v. 00, p. 00, 2016.", "34": "Anti-inflammatory effects of a pomegranate leaf extract in LPS-induced peritonitis"}, "subdict_autores": {"34.": "MARQUES, L. C. F. ; FERNANDES, E. S. ;NICOLETE, R.; LIMA-NETO, L."}, "subdict_doi": {"34": null}, "subdict_jci": {"34": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2016}, "subdict_titulos": {"35.": "", "35": "Antimalarial potential of leaves of Chenopodium ambrosioides L."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1007/s00436-016-5216-x"}, "subdict_jci": {"35": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2016}, "subdict_titulos": {"36.": "", "36": "Screening of the in vitro antileishmanial activities of compounds and secondary metabolites isolated from Maytenus guianensis Klotzsch ex Reissek (Celastraceae) chichu\u00e1 Amazon"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"36": null}, "subdict_jci": {"36": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2016}, "subdict_titulos": {"37.": "PROSPEC\u00c7\u00c3O FITOQU\u00cdMICA E ANTIMICROBIANA DOS EXTRATOS DE LANTANA CAMARA L. E LANTANA TRIFOLIA L.. Saber Cient\u00edfico, v. 5, p. 1, 2016.", "37": "PROSPEC\u00c7\u00c3O FITOQU\u00cdMICA E ANTIMICROBIANA DOS EXTRATOS DE LANTANA CAMARA L. E LANTANA TRIFOLIA L."}, "subdict_autores": {"37.": "Goes, TZF ; Gon\u00e7alves, APP ;NICOLETE, R.; TELES, C. B."}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2015}, "subdict_titulos": {"38.": "", "38": "Biodegradable Microparticles Containing Crotamine Isolated from                            Display Antileishmanial Activity in vitro"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1159/000371391"}, "subdict_jci": {"38": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2015}, "subdict_titulos": {"39.": "", "39": "Biological characterization of the Amazon coral Micrurus spixii snake venom: Isolation of a new neurotoxic phospholipase A2"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.1016/j.toxicon.2015.06.011"}, "subdict_jci": {"39": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2015}, "subdict_titulos": {"40.": "", "40": "The pentavalent antimonial therapy against experimental Leishmania amazonensis infection is more effective under the inhibition of the NF-\u03baB pathway"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"40": "http://dx.doi.org/10.1016/j.intimp.2015.07.020"}, "subdict_jci": {"40": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2015}, "subdict_titulos": {"41.": "Prostaglandin D2-loaded microspheres effectively activate macrophage effector functions. European Journal of Pharmaceutical Sciences, v. 00, p. 00, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "41": "Prostaglandin D2-loaded microspheres effectively activate macrophage effector functions"}, "subdict_autores": {"41.": "PEREIRA, PRISCILLA APARECIDA TARTARI ; BITENCOURT, CLAUDIA DA SILVA ; SANTOS, DAIANE FERNANDA DOS ;NICOLETE, ROBERTO;GELFUSO, GUILHERME MARTINS; FACCIOLI, L\u00daCIA HELENA"}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ejps.2015.07.001"}, "subdict_jci": {"41": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2015}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Further Evidence of an Association between the Presence of Leishmania RNA Virus 1 and the Mucosal Manifestations in Tegumentary Leishmaniasis Patients"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": "http://dx.doi.org/10.1371/journal.pntd.0004079"}, "subdict_jci": {"42": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2015}, "subdict_titulos": {"43.": "", "43": "PLANTAS DA AMAZ\u00d4NIA BRASILEIRA COM POTENCIAL ANTILEISHMANIAL IN VITRO"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2014}, "subdict_titulos": {"44.": "", "44": "Purification and Biochemical Characterization of Three Myotoxins from Bothrops mattogrossensis Snake Venom with Toxicity against Leishmania and Tumor Cells"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"44": "http://dx.doi.org/10.1155/2014/195356"}, "subdict_jci": {"44": "3.246"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2013}, "subdict_titulos": {"45.": "", "45": "Celecoxib Improves Host Defense through Prostaglandin Inhibition during Histoplasma capsulatum Infection"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"45": "http://dx.doi.org/10.1155/2013/950981"}, "subdict_jci": {"45": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2013}, "subdict_titulos": {"46.": "", "46": "Liposomal-lupane system as alternative chemotherapy against cutaneous leishmaniasis: Macrophage as target cell"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"46": "http://dx.doi.org/10.1016/j.exppara.2013.07.022"}, "subdict_jci": {"46": "2.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2013}, "subdict_titulos": {"47.": "", "47": "Therapeutic potential of biodegradable microparticles containing Punica granatum L. (pomegranate) in murine model of asthma"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"47": "http://dx.doi.org/10.1007/s00011-013-0659-3"}, "subdict_jci": {"47": "6.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2012}, "subdict_titulos": {"48.": "Upregulation of hsa-miR-125b in HTLV-1 asymptomatic carriers and HTLV-1-associated myelopathy/tropical spastic paraparesis patients. Mem\u00f3rias do Instituto Oswaldo Cruz (Impresso), v. 107, p. 824-827, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "48": "Upregulation of hsa-miR-125b in HTLV-1 asymptomatic carriers and HTLV-1-associated myelopathy/tropical spastic paraparesis patients"}, "subdict_autores": {"48.": "NICOLETE, R.;Nicolete, LDF;Haddad, R; Azevedo, R ;Takayanagui, OM;Covas, DT; Kashima, S"}, "subdict_doi": {"48": "http://dx.doi.org/10.1590/s0074-02762012000600020"}, "subdict_jci": {"48": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2011}, "subdict_titulos": {"49.": "", "49": "The uptake of PLGA micro or nanoparticles by macrophages provokes distinct in vitro inflammatory response"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"49": "http://dx.doi.org/10.1016/j.intimp.2011.05.014"}, "subdict_jci": {"49": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 2011}, "subdict_titulos": {"50.": "", "50": "PLANTAS MEDICINAIS COM POTENCIAL ATIVIDADE ANTI-INFLAMAT\u00d3RIA UTILIZADAS PELA POPULA\u00c7\u00c3O: UMGUIA PR\u00c1TICO E ILUSTRATIVO"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"50": null}, "subdict_jci": {"50": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"51.": 2011}, "subdict_titulos": {"51.": "", "51": "Microencapsulated leukotrienes augment antimicrobial activity against infections"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"51": "http://dx.doi.org/10.4172/2157-7013"}, "subdict_jci": {"51": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"52.": 2011}, "subdict_titulos": {"52.": "", "52": "Biodegradable microspheres containing leukotriene B4 and cell-free antigens from Histoplasma capsulatum activate murine bone marrow-derived macrophages"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"52": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ejps.2011.10.005"}, "subdict_jci": {"52": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"53.": 2009}, "subdict_titulos": {"53.": "", "53": "Budlein A from Viguiera robusta inhibits leukocyte-endothelial cell interactions, adhesion molecule expression and inflammatory mediators release"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"53": "http://dx.doi.org/10.1016/j.phymed.2009.04.002"}, "subdict_jci": {"53": "7.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"54.": 2009}, "subdict_titulos": {"54.": "", "54": "Leukotriene B4-loaded microspheres as a new approach to enhance antimicrobial responses in Histoplasma capsulatum-infected mice"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"54": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijantimicag.2009.06.009"}, "subdict_jci": {"54": "10.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"55.": 2009}, "subdict_titulos": {"55.": "", "55": "Characterization and in vitro activities of cell-free antigens from Histoplasma capsulatum-loaded biodegradable microspheres"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"55": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ejps.2009.10.003"}, "subdict_jci": {"55": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"56.": 2008}, "subdict_titulos": {"56.": "", "56": "Leukotriene B4-loaded microspheres: a new therapeutic strategy to modulate cell activation"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"56": "http://dx.doi.org/10.1186/1471-2172-9-36"}, "subdict_jci": {"56": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"57.": 2008}, "subdict_titulos": {"57.": "", "57": "Prostaglandin E2-loaded microspheres as strategy to inhibit phagocytosis and modulate inflammatory mediators release"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"57": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ejpb.2008.06.019"}, "subdict_jci": {"57": "4.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"58.": 2007}, "subdict_titulos": {"58.": "", "58": "In vitro and in vivo activities of leukotriene B4-loaded biodegradable microspheres"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"58": "http://dx.doi.org/10.1016/j.prostaglandins.2006.10.007"}, "subdict_jci": {"58": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"59.": 2005}, "subdict_titulos": {"59.": "", "59": "Efficacy of cell-free antigens in evaluating cell immunity and inducing protection in a murine model of histoplasmosis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"59": "http://dx.doi.org/10.1016/j.micinf.2004.12.017"}, "subdict_jci": {"59": "5.8"}}]}, {"id_lattes": "0636763091396917", "name": "Sharm\u00eania de Ara\u00fajo Soares Nuto", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Odontologia.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "DISTRIBUI\u00c7\u00c3O ESPACIAL DE FATORES DE RISCO E N\u00cdVEIS DE FLUORETOS EM \u00c1GUA DE ABASTECIMENTO P\u00daBLICO EM ESCALA MUNICIPAL. MERCATOR (FORTALEZA. ONLINE), v. 21, p. 1-11, 2023.", "1": "DISTRIBUI\u00c7\u00c3O ESPACIAL DE FATORES DE RISCO E N\u00cdVEIS DE FLUORETOS EM \u00c1GUA DE ABASTECIMENTO P\u00daBLICO EM ESCALA MUNICIPAL"}, "subdict_autores": {"1.": "BARREIRA FILHO, E. B. ;NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES;SAINTRAIN, MARIA VIEIRA DE LIMA; SILVA, P. G. B. ; MEYER, A. P. G. F. V."}, "subdict_doi": {"1": null}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2022}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": "Profissionalismo m\u00e9dico como compet\u00eancia formativa: evid\u00eancias no curr\u00edculo e nos significados atribu\u00eddos por alunos do internato em Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": null}, "subdict_jci": {"2": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2022}, "subdict_titulos": {"3.": "Inclus\u00e3o de usu\u00e1rios de cadeira de rodas em cursos de Odontologia. CONJECTURAS, v. 22, p. 103-117, 2022.", "3": "Inclus\u00e3o de usu\u00e1rios de cadeira de rodas em cursos de Odontologia"}, "subdict_autores": {"3.": "CRIS\u00d3STOMO, JO\u00c3O VICTOR DIAS ; PEQUENO, LUCIANNA LEITE ; MARQUES, PAULO LEONARDO PONTE ;Nuto, Sharm\u00eania de Ara\u00fajo Soares; HOLANDA, ISABEL CRISTINA LUCK COELHO DE"}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.53660/conj-1358-w16"}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2021}, "subdict_titulos": {"4.": "Fatores presentes na satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Interface (Botucatu. Online), v. 25, p. 1-15, 2021.", "4": "Fatores presentes na satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}, "subdict_autores": {"4.": "VIEIRA, NEIVA FRANCENELY CUNHA ; MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA ANTERO SOUSA ; NOGUEIRA, PAULA SACHA FROTA ; LOPES, KAROLINA DE SOUSA ;VIEIRA-MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES; MORAIS, ANA PATR\u00cdCIA PEREIRA ; CAMPELO, ISABELLA LIMA BARBOSA ; GUIMAR\u00c3ES, JOS\u00c9 MARIA XIMENES ;Nuto, Sharm\u00eania de Ara\u00fajo Soares; Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.200516"}, "subdict_jci": {"4": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2021}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "Sob as fronteiras do MERCOSUL concep\u00e7\u00f5es pol\u00edtico normativas do processo de migra\u00e7\u00e3o entre Estados Partes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.34117/bjdv7n1-449"}, "subdict_jci": {"5": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2021}, "subdict_titulos": {"6.": "Complexo industrial e portu\u00e1rio do Pec\u00e9m: um inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 26, p. 1613-1624, 2021.", "6": "Complexo industrial e portu\u00e1rio do Pec\u00e9m: um inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico"}, "subdict_autores": {"6.": "Nuto, Sharm\u00eania de Ara\u00fajo Soares; Barreira Filho, Edenilo Baltazar ; OLIVEIRA, BEATRIZ F\u00c1TIMA ALVES DE ; Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de ; COUTO, LUCAS DE OLIVEIRA DO ; JACOBSON, LUDMILLA DA SILVA VIANA ; HACON, SANDRA DE SOUZA ; P\u00c9RISS\u00c9, ANDR\u00c9 REYNALDO SANTOS"}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04292021"}, "subdict_jci": {"6": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2021}, "subdict_titulos": {"7.": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia no nordeste brasileiro: repercuss\u00f5es no exerc\u00edcio profissional dos egressos. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. 26, p. 1713-1725, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "7": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Fam\u00edlia no nordeste brasileiro: repercuss\u00f5es no exerc\u00edcio profissional dos egressos"}, "subdict_autores": {"7.": "Nuto, Sharm\u00eania de Ara\u00fajo Soares;VIEIRA-MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES; VIEIRA, NEIVA FRANCENELY CUNHA ; Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de ; AMORIM, KARLA PATR\u00cdCIA CARDOSO ; DIAS, MARIA SOCORRO DE ARA\u00daJO ; VASCONCELOS, MARISTELA IN\u00caS OSAWA ; MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA ANTERO SOUSA"}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04352021"}, "subdict_jci": {"7": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2021}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Formatos de contrata\u00e7\u00e3o m\u00e9dica na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e o desempenho de seus atributos essenciais"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04432021"}, "subdict_jci": {"8": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2021}, "subdict_titulos": {"9.": "Satisfa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 sa\u00fade bucal das pessoas que vivem com HIV/Aids no Nordeste brasileiro. Sa\u00fade em Debate, v. 45, p. 406-419, 2021.", "9": "Satisfa\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 sa\u00fade bucal das pessoas que vivem com HIV/Aids no Nordeste brasileiro"}, "subdict_autores": {"9.": "MAIA, L. A. ; MEYER, A. P. G. F. V. ;SAINTRAIN, MARIA VIEIRA DE LIMA;NUTO, S. A. S.; MORAIS, A. P. P."}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-1104202112912"}, "subdict_jci": {"9": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2021}, "subdict_titulos": {"10.": "", "10": "Estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia \u00e0 viol\u00eancia utilizadas pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2021.11152"}, "subdict_jci": {"10": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2020}, "subdict_titulos": {"11.": "Access to Oral Health Care of Persons with HIV/AIDS at Public Health Care Facilities in Brazil. Iran J Public Health, v. 46, p. 1184-1185, 2020.", "11": "Access to Oral Health Care of Persons with HIV/AIDS at Public Health Care Facilities in Brazil"}, "subdict_autores": {"11.": "MAIA, L. A. ;NUTO, S. A. S.;SAINTRAIN, MARIA VIEIRA DE LIMA; MORAIS, A. P. P. ; SOUSA, F. B. ; MEYER, A. P. G. F. V."}, "subdict_doi": {"11": null}, "subdict_jci": {"11": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2020}, "subdict_titulos": {"12.": "Infraestrutura e processo de trabalho na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade: PMAQ no Cear\u00e1. REVISTA DE SAUDE PUBLICA, v. 54, p. 1-15, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "12": "Infraestrutura e processo de trabalho na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade: PMAQ no Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {"12.": "MEYER, A. P. G. F. V. ; MORAIS, A. P. P. ; GUIMARAES, J. M. X. ; CAMPELO, I. L. B. ; VIEIRA, N. F. C. ; MACHADO, M. F. A. S. ; NOGUEIRA, P. S. F. ;Nuto, Sharm\u00eania de Ara\u00fajo Soares; FREITAS, R. W. J. F."}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.11606/s1518-8787.2020054001878"}, "subdict_jci": {"12": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2020}, "subdict_titulos": {"13.": "", "13": "Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade na perspectiva da forma\u00e7\u00e3o do profissional m\u00e9dico"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.190740"}, "subdict_jci": {"13": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2020}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "C\u00e2ncer de boca grau de conhecimento e perfil epidemiol\u00f3gico dos romeiros de Juazeiro Do Norte - CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.34117/bjdv6n7-568"}, "subdict_jci": {"14": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2020}, "subdict_titulos": {"15.": "Estimativa da concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia di\u00e1ria de material particulado fino na regi\u00e3o do Complexo Industrial e Portu\u00e1rio do Pec\u00e9m, Cear\u00e1, Brasil. CADERNOS DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, v. 36, p. e00177719-e00177719, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "Estimativa da concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia di\u00e1ria de material particulado fino na regi\u00e3o do Complexo Industrial e Portu\u00e1rio do Pec\u00e9m, Cear\u00e1, Brasil"}, "subdict_autores": {"15.": "COUTO, LUCAS DE OLIVEIRA DO ;Nuto, Sharm\u00eania de Ara\u00fajo Soares; HACON, SANDRA DE SOUZA ; GIODA, ADRIANA ; SOUSA, FRANCISCO WAGNER DE ; Barreira Filho, Edenilo Baltazar ; GON\u00c7ALVES, KAREN DOS SANTOS ; P\u00c9RISS\u00c9, ANDR\u00c9 REYNALDO SANTOS"}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1590/0102-311x00177719"}, "subdict_jci": {"15": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2019}, "subdict_titulos": {"16.": "Evaluation of Primary Health Care attributes of Fortaleza city, Cear\u00e1 State, Brazil. REVISTA BRASILEIRA DE ENFERMAGEM, v. 72, p. 19-26, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Evaluation of Primary Health Care attributes of Fortaleza city, Cear\u00e1 State, Brazil"}, "subdict_autores": {"16.": "ROLIM, LEONARDO BARBOSA ; MONTEIRO, JAN\u00c1SSIA GONDIM ; MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES VIEIRA ;NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES; ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO MOURA DE ; FREITAS, ROBERTO WAGNER JUNIOR FREIRE"}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2018-0033"}, "subdict_jci": {"16": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2019}, "subdict_titulos": {"17.": "", "17": "Desenvolvimento de habilidades na forma\u00e7\u00e3o de estudantes de Odontologia: a contribui\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional e da Psicologia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.30979/rev.abeno.v19i1.661"}, "subdict_jci": {"17": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2018}, "subdict_titulos": {"18.": "Conhecimento de profissionais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica sobre as compet\u00eancias de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. REVISTA BRASILEIRA EM PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE (ONLINE), v. 31, p. 1-7, 2018.", "18": "Conhecimento de profissionais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica sobre as compet\u00eancias de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"18.": "LIMA SOBRAL, IRIANA LAYS ; DIAS SOARES MACHADO, LUCAS ; HELENA PEREIRA GOMES, SILVIA ; CORREIA PEQUENO, ALICE MARIA ;DE ARA\u00daJO SOARES NUTO, SHARM\u00caNIA; ANTERO SOUSA MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA"}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2017.6653"}, "subdict_jci": {"18": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2018}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade no Brasil contempor\u00e2neo"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": null}, "subdict_jci": {"19": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2017}, "subdict_titulos": {"20.": "", "20": "Self-perceived oral health among the elderly: a household-based study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-22562017020.160070"}, "subdict_jci": {"20": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2017}, "subdict_titulos": {"21.": "Avalia\u00e7\u00e3o da Disponibilidade para Aprendizagem Interprofissional de Estudantes de Ci\u00eancias da Sa\u00fade. REVISTA BRASILEIRA DE EDUCA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA (IMPRESSO), v. 41, p. 50-57, 2017.", "21": "Avalia\u00e7\u00e3o da Disponibilidade para Aprendizagem Interprofissional de Estudantes de Ci\u00eancias da Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"21.": "NUTO, S. A. S.; LIMA JUNIOR, F. C. M. ; CAMARA, A. M. C. S. ; GONCALVES, C. B. C."}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-52712015v41n1rb20160018"}, "subdict_jci": {"21": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2015}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "Compet\u00eancia de Ju\u00edzo Moral entre Estudantes de Odontologia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-52712015v39n1e01612014"}, "subdict_jci": {"22": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2015}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Brazilian adolescents? oral health trends since 1986: an epidemiological observational study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1186/s13104-015-1538-5"}, "subdict_jci": {"23": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2015}, "subdict_titulos": {"24.": "Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal das Pessoas que Vivem com HIV/Aids na perspectiva dos cirurgi\u00f5es-dentistas. Sa\u00fade em Debate, v. 39, p. 730-747, 2015.", "24": "Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal das Pessoas que Vivem com HIV/Aids na perspectiva dos cirurgi\u00f5es-dentistas"}, "subdict_autores": {"24.": "MAIA, LIZALDO ANDRADE ;VIEIRA-MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES;NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES; MORAIS, ANA PATR\u00cdCIA PEREIRA ; MENEZES, \u00c9RICO ALEXANDRO VASCONCELOS DE"}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1590/0103-1104201510600030014"}, "subdict_jci": {"24": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2015}, "subdict_titulos": {"25.": "Estrat\u00e9gia Educacional Baseada em Problemas para Grandes Grupos: Relato de Experi\u00eancia. Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica (Online), v. 39, p. 607-613, 2015.", "25": "Estrat\u00e9gia Educacional Baseada em Problemas para Grandes Grupos: Relato de Experi\u00eancia"}, "subdict_autores": {"25.": "SILVA, SONIA LEITE DA ; SILVA, SILVIA FERNANDES RIBEIRO DA ; SANTANA, GILMARA SILVA DE MELO ;NUTO, SHARM\u00caNIA DE ARA\u00daJO SOARES; MACHADO, MARIA DE F\u00c1TIMA ANTERO SOUSA ; DINIZ, RITA DE CASSIA MOURA ; S\u00e1, Henrique Luis do Carmo"}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1590/1981-52712015v39n4e02312013"}, "subdict_jci": {"25": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2013}, "subdict_titulos": {"26.": "Fatores demogr\u00e1ficos e socioecon\u00f4micos associados \u00e0 c\u00e1rie dent\u00e1ria em uma comunidade nordestina de baixa renda. Revista da Faculdade de Odontologia. Universidade de Passo Fundo, v. 18, p. 75-82, 2013.", "26": "Fatores demogr\u00e1ficos e socioecon\u00f4micos associados \u00e0 c\u00e1rie dent\u00e1ria em uma comunidade nordestina de baixa renda"}, "subdict_autores": {"26.": "LANDIM, J. R. ; FREIRE NETA, M.C.A. ; MARTINS, M.C.A. ;NUTO, S. A. S.; BRAGA, J. U."}, "subdict_doi": {"26": null}, "subdict_jci": {"26": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2012}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "Da Teoria \u00e0 Pr\u00e1tica da Interdisciplinaridade: a Experi\u00eancia do Pr\u00f3-Sa\u00fade Unifor e Seus Nove Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/http://dx.doi.org/10.1590/S0100-55022012000200016"}, "subdict_jci": {"27": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2012}, "subdict_titulos": {"28.": "Avalia\u00e7\u00e3o da qualidade de vida de acad\u00eamicos de Odontologia do Estado do Cear\u00e1. Cole\u00e7\u00e3o Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, v. 11, p. 41-50, 2012.", "28": "Avalia\u00e7\u00e3o da qualidade de vida de acad\u00eamicos de Odontologia do Estado do Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {"28.": "BRITO, D. P. ; OLIVEIRA, L. M. R. ; BRAGA, S. R. ;NUTO, S. A. S.; VIANA, F. A. C."}, "subdict_doi": {"28": null}, "subdict_jci": {"28": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2012}, "subdict_titulos": {"29.": "Fatores de risco associados \u00e0 doen\u00e7a periodontal em uma comunidade nordestina de baixa renda. Periodontia (Fortaleza), v. 22, p. 47-53, 2012.", "29": "Fatores de risco associados \u00e0 doen\u00e7a periodontal em uma comunidade nordestina de baixa renda"}, "subdict_autores": {"29.": "MARTINS, M.C.A. ; FREIRE NETA, M.C.A. ; LANDIM, J. R. ; VASCONCELOS, H. M. ;NUTO, S. A. S.; BRAGA, J. U."}, "subdict_doi": {"29": null}, "subdict_jci": {"29": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2012}, "subdict_titulos": {"30.": "Estudo dos fatores de risco envolvidos no desenvolvimento do carcinoma epidermoide bucal. Revista Brasileira de Pesquisa em Sa\u00fade, v. 14, p. 12-19, 2012.", "30": "Estudo dos fatores de risco envolvidos no desenvolvimento do carcinoma epidermoide bucal"}, "subdict_autores": {"30.": "TURATTI, E. ;NUTO, S. A. S.; BANDEIRA, M.A.C. ; Barros, I.A.S. ; FALC\u00c3O, G.S."}, "subdict_doi": {"30": null}, "subdict_jci": {"30": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2011}, "subdict_titulos": {"31.": "Avalia\u00e7\u00e3o de oficinas de autocuidado aos portadores de periodontite cr\u00f4nica: cuidando dos usu\u00e1rios e cirurgi\u00f5es-dentistas. Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva (Impresso), v. 16, p. 913-921, 2011.", "31": "Avalia\u00e7\u00e3o de oficinas de autocuidado aos portadores de periodontite cr\u00f4nica: cuidando dos usu\u00e1rios e cirurgi\u00f5es-dentistas"}, "subdict_autores": {"31.": "NUTO, S. A. S.; Amorim, Samuel Ilo Fernandes de ;NATIONS, Marilyn Kay; Costa, \u00cdris do C\u00e9u Clara"}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232011000700023"}, "subdict_jci": {"31": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2011}, "subdict_titulos": {"32.": "", "32": "Integra\u00e7\u00e3o ensino-servi\u00e7o-comunidade mediada pelo Pr\u00f3-sa\u00fade/UNIFOR: possibilidades de implanta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o em aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"32": null}, "subdict_jci": {"32": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2010}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "Projeto Coorte Dend\u00ea: diagn\u00f3stico demogr\u00e1fico e condi\u00e7\u00f5es de moradia de uma comunidade de baixa renda em Fortaleza, Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2010.p18"}, "subdict_jci": {"33": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2010}, "subdict_titulos": {"34.": "O acolhimento em sa\u00fade bucal na estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia, Fortaleza-CE: um relato de experi\u00eancia. Revista de APS (Impresso), v. 13, p. 505-509, 2010.", "34": "O acolhimento em sa\u00fade bucal na estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia, Fortaleza-CE: um relato de experi\u00eancia"}, "subdict_autores": {"34.": "NUTO, S. A. S.;OLIVEIRA, G. C.; MAIA, Maria Cristina Germano ; Andrade,"}, "subdict_doi": {"34": null}, "subdict_jci": {"34": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2010}, "subdict_titulos": {"35.": "Percep\u00e7\u00e3o da inser\u00e7\u00e3o de alunos na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: vis\u00e3o dos gestores e profissionais da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Revista da ABENO, v. 10, p. 46-52, 2010.", "35": "Percep\u00e7\u00e3o da inser\u00e7\u00e3o de alunos na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: vis\u00e3o dos gestores e profissionais da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {"35.": "MOURA, T.P. ; MACHADO, R. C. ; DAMASCENO, T. C. ;NUTO, S. A. S.; PEQUENO, L. L."}, "subdict_doi": {"35": null}, "subdict_jci": {"35": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2009}, "subdict_titulos": {"36.": "", "36": "A alian\u00e7a na terapia periodontal de suporte:avaliando a motiva\u00e7\u00e3o e o autocuidado na periodontite cr\u00f4nica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"36": null}, "subdict_jci": {"36": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2008}, "subdict_titulos": {"37.": "", "37": "Politica Municipal de Sa\u00fade Bucal: da constru\u00e7\u00e3o coletiva ao desafio de seu desenvolvimento em Fortaleza(CE)"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2008}, "subdict_titulos": {"38.": "Experiencing oral cancer: what poor brazilians believe and dentists should know. Applied Cancer Research (Impresso), v. 28, p. 48-54, 2008.", "38": "Experiencing oral cancer: what poor brazilians believe and dentists should know"}, "subdict_autores": {"38.": "NATIONS, Marilyn Kay;NUTO, S. A. S.;CAVALCANTE, R. B.;COSTA, I. C. C.; SOUZA, L. B."}, "subdict_doi": {"38": null}, "subdict_jci": {"38": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2007}, "subdict_titulos": {"39.": "", "39": "Aspectos culturais na compreens\u00e3o da periodontite cr\u00f4nica: um estudo qualitativo"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.1590/S0102-311X2007000300026"}, "subdict_jci": {"39": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2006}, "subdict_titulos": {"40.": "", "40": "O processo ensino-aprendizagem e suas conseq\u00fc\u00eancias na rela\u00e7\u00e3o professor-aluno-paciente"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"40": "http://dx.doi.org/10.1590/S1413-81232006000100016"}, "subdict_jci": {"40": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2006}, "subdict_titulos": {"41.": "Tratamento periodontal e bem-estar: um estudo qualitativo. Revista Brasileira em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (Online), v. 19, p. 68-73, 2006.", "41": "Tratamento periodontal e bem-estar: um estudo qualitativo"}, "subdict_autores": {"41.": "Pinheiro, Ana Ceci Cordeiro ; Sandres, D\u00e9bora Lopes ; Oliveira, Giselle Cavalcante de ; Lima, Danilo Lopes Ferreira ;NUTO, S. A. S.; Rego, Delane Maria"}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2006.p68"}, "subdict_jci": {"41": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2006}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Motiva\u00e7\u00e3o do autocuidado na periodontite cr\u00f4nica: um estudo qualitativo"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": null}, "subdict_jci": {"42": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2005}, "subdict_titulos": {"43.": "", "43": "Avalia\u00e7\u00e3o da qualidade de servi\u00e7o odontol\u00f3gico prestado por universidade privada: vis\u00e3o do usu\u00e1rio"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"43": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2005.p171"}, "subdict_jci": {"43": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2005}, "subdict_titulos": {"44.": "O Cirurgi\u00e3o-Dentista e o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia da Microregi\u00e3o II, Cear\u00e1, Brasil. Revista Brasileira em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (Online), p. 70-77, 2005.", "44": "O Cirurgi\u00e3o-Dentista e o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia da Microregi\u00e3o II, Cear\u00e1, Brasil"}, "subdict_autores": {"44.": "NUTO, S. A. S.; FACO, E. ; VIANA, L. ; BASTOS, V."}, "subdict_doi": {"44": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2005.p70"}, "subdict_jci": {"44": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2004}, "subdict_titulos": {"45.": "", "45": "Confronta\u00e7\u00e3o cultural entre cirurgi\u00f5es-dentistas e a experi\u00eancia de usu\u00e1rios de baixa renda em Fortaleza-CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"45": null}, "subdict_jci": {"45": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2004}, "subdict_titulos": {"46.": "", "46": "O programa sa\u00fade da fam\u00edlia sob o enfoque dos profissionais de sa\u00fade"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"46": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2004.p119"}, "subdict_jci": {"46": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2002}, "subdict_titulos": {"47.": "", "47": "\"Tooth Worms\", poverty tattoos and dental care conflicts in Northeast Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"47": null}, "subdict_jci": {"47": "5.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2002}, "subdict_titulos": {"48.": "", "48": "O que \u00e9 c\u00e1rie dent\u00e1ria? Conflitos entre as percep\u00e7\u00f5es populares e profissionais."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"48": null}, "subdict_jci": {"48": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2000}, "subdict_titulos": {"49.": "De quem \u00e9 o meu dente? A Bio\u00e9tica aplicada ao campo da Odontologia. Revista Cearense de Odontologia, Fortaleza-CE, v. 01, n.01, p. 15-17, 2000.", "49": "De quem \u00e9 o meu dente? A Bio\u00e9tica aplicada ao campo da Odontologia"}, "subdict_autores": {"49.": "NUTO, S. A. S.; SILVA NETO, F. U."}, "subdict_doi": {"49": null}, "subdict_jci": {"49": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 1999}, "subdict_titulos": {"50.": "", "50": "Avalia\u00e7\u00e3o qualitativa dos servi\u00e7os como processo de constru\u00e7\u00e3o de cidadania"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"50": null}, "subdict_jci": {"50": ""}}]}, {"id_lattes": null, "name": "M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de Ara\u00fajo", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Enfermagem", "Sub\u00e1rea": "Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva", "Especialidade": "Especialidade: Diabetes Mellitus."}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Nutri\u00e7\u00e3o", "Sub\u00e1rea": "Nutri\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o humana.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Pesquisa cl\u00ednica.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Enfermagem", "Sub\u00e1rea": "Condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas transmiss\u00edveis.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "", "1": "Uso de suplementos nutricionais por crian\u00e7as vivendo com HIV: revis\u00e3o narrativa"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.25110/arqsaude.v27i1.20239112"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "Manejo da Glicemia, autocuidado, autoefic\u00e1cia e conhecimento em pessoas com Diabetes tipo 1 em uso do sistema de infus\u00e3o cont\u00ednua de Insulina antes e ap\u00f3s pandemia por COVID-19. Brazilian Journal of Health Review, v. 6, p. 8468-8482, 2023.", "2": "Manejo da Glicemia, autocuidado, autoefic\u00e1cia e conhecimento em pessoas com Diabetes tipo 1 em uso do sistema de infus\u00e3o cont\u00ednua de Insulina antes e ap\u00f3s pandemia por COVID-19"}, "subdict_autores": {"2.": "VERAS, V. S. ;Zanetti, Maria L;ARA\u00daJO, M.F.M.; TEIXEIRA, C. R. S."}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.34119/bjhrv6n3-008"}, "subdict_jci": {"2": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2023}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Association between coffee consumption and prevalence of periodontal  disease: an exploratory study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.34119/bjhrv6n3-009"}, "subdict_jci": {"3": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2023}, "subdict_titulos": {"4.": "Interven\u00e7\u00f5es para uso do preservativo por adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de rua: protocolo de revis\u00e3o sistem\u00e1tica. ONLINE BRAZILIAN JOURNAL OF NURSING, v. 22, p. 1-7, 2023.", "4": "Interven\u00e7\u00f5es para uso do preservativo por adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de rua: protocolo de revis\u00e3o sistem\u00e1tica"}, "subdict_autores": {"4.": "SANTOS, MIGUEL HENRIQUE DA SILVA DOS ; MESQUITA, KIRLEY KETHELLEN BATISTA ; CAMPOS, REGINA KELLY GUIMAR\u00c3ES GOMES ; PINHEIRO, PATR\u00cdCIA NEYVA DA COSTA ; FERREIRA, ADRIANA GOMES NOGUEIRA ; LIMA, FRANCISCA ELIS\u00c2NGELA TEXEIRA ;Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de; FERNANDES, ANDREA RODRIGUEZ LANNES"}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.17665/1676-4285.20236626"}, "subdict_jci": {"4": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2023}, "subdict_titulos": {"5.": "", "5": "Consumption of coffee enriched with cocoa and cinnamon by hypertensive women (Ecardio-CACACA): study protocol"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.26694/reufpi.v12i1.3931"}, "subdict_jci": {"5": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2023}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Individual, socioeconomic and healthcare access factors influencing the delays in leprosy presentation, diagnosis and treatment: a qualitative study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1093/trstmh/trad056"}, "subdict_jci": {"6": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2023}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "Effectiveness of cinnamon in the reduction of lipid levels in people with diabetes: a randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1590/1983-1447.2023.20230051.en"}, "subdict_jci": {"7": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2023}, "subdict_titulos": {"8.": "", "8": "Adapta\u00e7\u00e3o transcultural e evid\u00eancias de validade psicom\u00e9tricas da Family Health Scale para o portugu\u00eas brasileiro"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1590/0102-311xpt048823"}, "subdict_jci": {"8": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2023}, "subdict_titulos": {"9.": "Individual and mutual effects of diabetes, hypertension, and obesity on acute respiratory distress syndrome mortality rates in clinical patients: a multicentre study. FRONTIERS IN PUBLIC HEALTH, v. 11, p. 1-7, 2023.", "9": "Individual and mutual effects of diabetes, hypertension, and obesity on acute respiratory distress syndrome mortality rates in clinical patients: a multicentre study"}, "subdict_autores": {"9.": "de Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura; MONTEIRO, FL\u00c1VIA PAULA MAGALH\u00c3ES ; DE ARA\u00daJO, THIAGO MOURA ; LIRA NETO, JOS\u00c9 CL\u00c1UDIO GARCIA ; SANTOS, L\u00cdVIA FERNANDA SIQUEIRA ; ROLIM, ISAURA LET\u00cdCIA TAVARES PALMEIRA ; SANTOS, FLORIACY STABNOW ; PASCOAL, LIVIA MAIA ;COSTA, ANA CRISTINA PEREIRA DE JESUS; SANTOS NETO, MARCELINO"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.3389/fpubh.2023.1219271"}, "subdict_jci": {"9": "5.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2022}, "subdict_titulos": {"10.": "Consumption of caffeinated and decaffeinated coffee enriched with cocoa and fructo-oligosaccharides among non-diabetic persons: Double blind randomized clinical trial. Journal of Food Biochemistry, v. 46, p. e14081, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Consumption of caffeinated and decaffeinated coffee enriched with cocoa and fructo-oligosaccharides among non-diabetic persons: Double blind randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {"10.": "ARA\u00daJO, MFM; GASPAR, M. W. G. ; VERAS, V. S. ;FREITAS, R. W. J. F.; PAULA, M. L. ; SERRA, M. A. A. O. ; LIRA NETO, J. C. G. ;DAMASCENO, M.M.C; MOREIRA, A. V. B. ; DE MELLO, VANESSA DERENJI"}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.1111/jfbc.14081"}, "subdict_jci": {"10": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2022}, "subdict_titulos": {"11.": "", "11": "Cost-effectiveness analysis of herbal medicines in the treatment of  type 2 Diabetes Mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"11": null}, "subdict_jci": {"11": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2022}, "subdict_titulos": {"12.": "Contribui\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade para a seguran\u00e7a do paciente :revis\u00e3o sistem\u00e1tica e metan\u00e1lise. Enfermagem Brasil, v. 21, p. 58-74, 2022.", "12": "Contribui\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade para a seguran\u00e7a do paciente :revis\u00e3o sistem\u00e1tica e metan\u00e1lise"}, "subdict_autores": {"12.": "LIMA, I. S. ; VASCONCELOS, P. F. ; OLIVEIRA, A. S. S. ;ARA\u00daJO, MFM; SOUSA, F. P. ; SOUZA NETO, P. H. ; LOPES, R. L."}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.33233/eb.v21i1.4865"}, "subdict_jci": {"12": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2022}, "subdict_titulos": {"13.": "Endoscopic characteristics of the gastric mucosa and Helicobacter pylori Infection in patients with Dyspeptic  Symptoms in Low-Resource Setting. Sylwan, v. 166, p. 9-21, 2022.", "13": "Endoscopic characteristics of the gastric mucosa and Helicobacter pylori Infection in patients with Dyspeptic  Symptoms in Low-Resource Setting"}, "subdict_autores": {"13.": "SILVA, J. N. ; MONARI, F. F. ; TORRES, MATEUS D. ; PERNAMBUCO, M. L. ; SANTOS, C. A. A. S. ; LIMA HUNALDO, VIRLANE KELLY ; SILVA, R. A. E. ; FONTOURA, I. G. ; SANTOS, F. S. ; DIAS, I. C. M. C. ;COSTA, A. C. P. J.; PASCOAL, L. M. ; HUNALDO DOS SANTOS, LEONARDO ;SANTOS NETO, M.;ARA\u00daJO, MFM; SERRA, M. A. A. O."}, "subdict_doi": {"13": null}, "subdict_jci": {"13": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2022}, "subdict_titulos": {"14.": "Serum Levels of Ficolin-3 and Mannose-Binding Lectin in Patients with Leprosy and Their Family Contacts in a Hyperendemic Region in Northeastern Brazil. Tropical Medicine And Infectious Disease, v. 7, p. 71, 2022.", "14": "Serum Levels of Ficolin-3 and Mannose-Binding Lectin in Patients with Leprosy and Their Family Contacts in a Hyperendemic Region in Northeastern Brazil"}, "subdict_autores": {"14.": "OLIVEIRA, FRANCISCA JACINTA FEITOZA DE ; SERRA, MARIA APARECIDA ALVES DE OLIVEIRA ; SANTOS, LEONARDO HUNALDO DOS ;Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de; SILVA, ROSEMEIRE NAVICKAS CONSTANTINO DA ; GRUMACH, ANETE SEVCIOVIC"}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.3390/tropicalmed7050071"}, "subdict_jci": {"14": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2022}, "subdict_titulos": {"15.": "", "15": "Bolus versus continuous insulin infusion in immediate postoperative blood glucose control in liver transplantation: pragmatic clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.31744/einstein_journal/2022AO6959"}, "subdict_jci": {"15": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2022}, "subdict_titulos": {"16.": "Vulnerable territories to tuberculosis-diabetes mellitus comorbidity in a northeastern Brazilian scenario. Journal of Infection in Developing Countries, v. 16, p. 813-820, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "16": "Vulnerable territories to tuberculosis-diabetes mellitus comorbidity in a northeastern Brazilian scenario"}, "subdict_autores": {"16.": "DA SILVA DE SOUSA, GIANA GISLANNE ; YAMAMURA, MELLINA ;MOURA DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO; VIEIRA RAMOS, ANT\u00d4NIO CARLOS ; ARC\u00caNCIO, RICARDO ALEXANDRE ; PEREIRA DE JESUS COSTA, ANA CRISTINA ; MAIA PASCOAL, LIVIA ; STABNOW SANTOS, FLORIACY ; ALVES DE OLIVEIRA SERRA, MARIA APARECIDA ; GRAEPP FONTOURA, IOLANDA ; PINTO DE ANDRADE, HAMILTON LEANDRO ; SIQUEIRA SANTOS, LIVIA FERNANDA ; SANTOS MELO LOBATO, JAISANE ; DE ANDRADE ARRAIS ROSA, CL\u00c1UDIA REGINA ; SANTOS NETO, MARCELINO"}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.3855/jidc.15797"}, "subdict_jci": {"16": "1.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2022}, "subdict_titulos": {"17.": "Hansenapp: development of a mobile application to assist primary healthcare providers to control leprosy. TROPICAL MEDICINE & INTERNATIONAL HEALTH, v. 27, p. 1, 2022.", "17": "Hansenapp: development of a mobile application to assist primary healthcare providers to control leprosy"}, "subdict_autores": {"17.": "MATOS, DANIELLA PONTES ; TORRES, MATEUS DANTAS ; DA SILVA, LINIKER SCOLFILD RODRIGUES ; DOS SANTOS, CARLOS ALBERTO ANDRADE SERRA ; DE OLIVEIRA, FRANCISCA JACINTA FEITOZA ;de Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura; DE OLIVEIRA SERRA, MARIA APARECIDA ALVES"}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1111/tmi.13795"}, "subdict_jci": {"17": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2022}, "subdict_titulos": {"18.": "Disordered eating behaviour and eating disorder among adolescents with type 1 diabetes: An integrative review. World Journal of Meta-Analysis, v. 10, p. 244-254, 2022.", "18": "Disordered eating behaviour and eating disorder among adolescents with type 1 diabetes: An integrative review"}, "subdict_autores": {"18.": "CUNHA, MARIA CONCEI\u00c7\u00c3O SANTOS OLIVEIRA ; DUTRA, FRANCISCO CL\u00c9CIO SILVA ; BRITO, LAURA MARTINS MENDES CAVALEIRO ; COSTA, REJANE FERREIRA ; GASPAR, MARIA WENDIANE GUEIROS ; SOUSA, DANILO FERREIRA ;Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de; QUEIROZ, MARIA VERACI OLIVEIRA"}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.13105/wjma.v10.i5.244"}, "subdict_jci": {"18": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2021}, "subdict_titulos": {"19.": "", "19": "Effectiveness of the piperine-supplemented Curcuma longa L. in the glycaemic and lipid control of patients with type 2 diabetes: a randomised double-blind placebo-controlled clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1080/09637486.2021.1885015"}, "subdict_jci": {"19": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2021}, "subdict_titulos": {"20.": "", "20": "Effectiveness of the fall prevention intervention in older adults with arterial hypertension: randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1016/j.gerinurse.2020.11.002"}, "subdict_jci": {"20": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2021}, "subdict_titulos": {"21.": "Cultural, Social, and Healthcare Access Factors Associated with Delays in Gastric Cancer Presentation, Diagnosis, and Treatment: A Cross-sectional Study. Journal of Cancer Policy, v. 28, p. 100277-6, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "21": "Cultural, Social, and Healthcare Access Factors Associated with Delays in Gastric Cancer Presentation, Diagnosis, and Treatment: A Cross-sectional Study"}, "subdict_autores": {"21.": "FILHO, MAURO FRANCISCO BRITO ; DE SANTANA, MARY ELIZABETH ; MENDES, CLARISSA PORF\u00cdRIO ; DE JESUS COSTA, DANILO ; DOS SANTOS, CARLOS ALBERTO ANDRADE SERRA ;de Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura; DE OLIVEIRA SERRA, MARIA APARECIDA ALVES"}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jcpo.2021.100277"}, "subdict_jci": {"21": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2021}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "Estrat\u00e9gias educativas para preven\u00e7\u00e3o de \u00falceras nos p\u00e9s em pessoas com diabetes mellitus: uma revis\u00e3o integrativa"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.15517/revenf.v0i40.41631"}, "subdict_jci": {"22": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2021}, "subdict_titulos": {"23.": "", "23": "Efficacy of Cinnamon as an Adjuvant in Reducing the Glycemic Biomarkers of Type 2 Diabetes Mellitus: A Three-Month, Randomized, Triple-Blind, Placebo-Controlled Clinical Trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1080/07315724.2021.1878967"}, "subdict_jci": {"23": "3.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2021}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "Correlation between the symptoms of upper gastrointestinal disease and endoscopy findings: Implications for clinical practice"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jtumed.2020.12.020"}, "subdict_jci": {"24": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2021}, "subdict_titulos": {"25.": "Association between sleep disorders on children, sociodemographic factors and the sleep of caregivers. ENFERMER\u00cdA ACTUAL DE COSTA RICA, v. s/v, p. 1-14, 2021.", "25": "Association between sleep disorders on children, sociodemographic factors and the sleep of caregivers"}, "subdict_autores": {"25.": "FREITAS, S. M. F. M. ; BRANDAO, M. G. S. A. ;ARA\u00daJO, MFM;FREITAS, R. W. J. F.;VASCONCELOS, H. C. A.; VERAS, V. S."}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.15517/revenf.v0i41.44093"}, "subdict_jci": {"25": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2021}, "subdict_titulos": {"26.": "", "26": "AN\u00c1LISE DO PERFIL LIP\u00cdDICO EM UMA POPULA\u00c7\u00c3O DE PACIENTES COM  DIABETES MELLITUS TIPO 2"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.37118/ijdr.23607.12.2021"}, "subdict_jci": {"26": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2021}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "Associa\u00e7\u00e3o entre a viol\u00eancia comunit\u00e1ria e no local de trabalho e a qualidade do sono de profissionais da sa\u00fade: estudo transversal"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04522021"}, "subdict_jci": {"27": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2021}, "subdict_titulos": {"28.": "", "28": "Desenvolvimento e valida\u00e7\u00e3o de uma tecnologia MHEALTH para a promo\u00e7\u00e3o do autocuidado de adolescentes com diabetes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1590/1413-81232021265.04602021"}, "subdict_jci": {"28": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2020}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "Analysis of the effectiveness of cinnamon (Cinnamomum verum) in the reduction of glycemic and lipidic levels of adults with type 2 diabetes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": "http://dx.doi.org/10.1097/md.0000000000018553"}, "subdict_jci": {"29": "1.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2020}, "subdict_titulos": {"30.": "", "30": "Sociodemographic and Behavioral Factors Associated with HIV Vulnerability according to Sexual Orientation"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1155/2020/5619315"}, "subdict_jci": {"30": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2020}, "subdict_titulos": {"31.": "ESTRATIFICA\u00c7\u00c3O DE RISCO PARA P\u00c9 DIAB\u00c9TICO NUMA POPULA\u00c7\u00c3O DE IDOSOS ACOMPANHADOS NA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA. Revista Baiana de Enfermagem (Online), v. 34, p. 1-10, 2020.", "31": "ESTRATIFICA\u00c7\u00c3O DE RISCO PARA P\u00c9 DIAB\u00c9TICO NUMA POPULA\u00c7\u00c3O DE IDOSOS ACOMPANHADOS NA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA"}, "subdict_autores": {"31.": "PINHEIRO FABRICIO FORMIGA, NAT\u00c1LIA ; ALVES FIRMINO, PAULO RENATO ; F\u00c9LIX REBOU\u00c7AS, VIT\u00d3RIA DE C\u00c1SSIA ; OLIVEIRA, C\u00c9LIDA JULIANA ;MOURA DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO; PARENTE GARCIA ALENCAR, ANA MARIA"}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.18471/rbe.v34.34097"}, "subdict_jci": {"31": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2020}, "subdict_titulos": {"32.": "", "32": "Helicobacter Pylori cagA </i> Genotype is Associated With Consumption of Untreated Drinking Water in North-Eastern Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1177/1099800420941254"}, "subdict_jci": {"32": "2.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2020}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "Medication errors and sleep of health workers: systematic review and meta-analysis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": null}, "subdict_jci": {"33": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2020}, "subdict_titulos": {"34.": "", "34": "Factors associated with the isolation of Candida Spp. from the oral microbiota of people living with HIV"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.5430/cns.v8n3p22"}, "subdict_jci": {"34": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2020}, "subdict_titulos": {"35.": "", "35": "Effectiveness of ginger in reducing metabolic levels in people with diabetes: a randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1590/1518-8345.3870.3369"}, "subdict_jci": {"35": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2020}, "subdict_titulos": {"36.": "", "36": "Cost-Effectiveness of Passion Fruit Albedo versus Turmeric in the Glycemic and Lipaemic Control of People with Type 2 Diabetes: Randomized Clinical Trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.1080/07315724.2020.1823909"}, "subdict_jci": {"36": "3.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2020}, "subdict_titulos": {"37.": "", "37": "Aleitamento materno de crian\u00e7as com microcefalia por zika v\u00edrus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"37": "http://dx.doi.org/10.33448/rsd-v9i6.3692"}, "subdict_jci": {"37": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2020}, "subdict_titulos": {"38.": "Interven\u00e7\u00e3o educativa e indicadores de obesidade de candidatos \u00e0 gastroplastia: estudo quase-experimental. Acta Paulista de Enfermagem, v. 33, p. 1-13, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "38": "Interven\u00e7\u00e3o educativa e indicadores de obesidade de candidatos \u00e0 gastroplastia: estudo quase-experimental"}, "subdict_autores": {"38.": "BARROS, L\u00edvia Moreira ; CARNEIRO, FL\u00c1VIO NEVES ; GALINDO, NELSON MIGUEL ;ARA\u00daJO, MFM; MOREIRA, ROSA APARECIDA NOGUEIRA ; XIMENES, Lorena Barbosa ; CAETANO, Joselany \u00c1fio"}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.37689/acta-ape/2020ao0305"}, "subdict_jci": {"38": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2020}, "subdict_titulos": {"39.": "AN\u00c1LISE DE CAMPANHAS TELEVISIVAS SOBRE HIV/AIDS: INTERFACES ENTRE BRASIL E ANGOLA. Revista Baiana de Enfermagem (Online), v. 35, p. e38280-e38280, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "39": "AN\u00c1LISE DE CAMPANHAS TELEVISIVAS SOBRE HIV/AIDS: INTERFACES ENTRE BRASIL E ANGOLA"}, "subdict_autores": {"39.": "OLIVEIRA, ISABELLY GOMES DE ; SANTOS, LYDIA VIEIRA FREITAS DOS ; SILVA, ANT\u00d4NIO UELTON DE ARA\u00daJO DA ;Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de; BRAGA, H\u00c9VILA FERREIRA GOMES MEDEIROS ; MELO, EMANUELLA SILVA JOVENTINO"}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.18471/rbe.v35.38280"}, "subdict_jci": {"39": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2020}, "subdict_titulos": {"40.": "", "40": "Effectiveness of Passion Fruit Peel Flour (Passiflora edulis L.) versus Turmeric Flour (Curcuma longa L.) on Glycemic Control: Systematic Review and Meta-Analysis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"40": "http://dx.doi.org/10.2174/1573399815666191026125941"}, "subdict_jci": {"40": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2020}, "subdict_titulos": {"41.": "", "41": "Effects of Cashew Nut ( Anacardium occidentale</i> L.) Seed Flour in Moderately Malnourished Children: Randomized Clinical Trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.1155/2020/6980754"}, "subdict_jci": {"41": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2019}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Evaluation of Primary Health Care attributes of Fortaleza city, Cear\u00e1 State, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2018-0033"}, "subdict_jci": {"42": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2019}, "subdict_titulos": {"43.": "", "43": "Self-Care Among Type 1 Diabetes Mellitus Bearing People: Adolescents? Experience"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": "0.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2019}, "subdict_titulos": {"44.": "", "44": "The use of conversation maps in the metabolic control of diabetes in Brazilians: a randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"44": "http://dx.doi.org/10.1007/s40200-019-00386-2"}, "subdict_jci": {"44": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2019}, "subdict_titulos": {"45.": "", "45": "Factors Associated with Multibacillary Leprosy in a Priority Region for Disease Control in Northeastern Brazil: A Retrospective Observational Study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"45": "http://dx.doi.org/10.1155/2019/5738924"}, "subdict_jci": {"45": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2019}, "subdict_titulos": {"46.": "Safety attributes in primary care: understanding the needs of patients, health professionals, and managers. PUBLIC HEALTH, v. 171, p. 31-40, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "46": "Safety attributes in primary care: understanding the needs of patients, health professionals, and managers"}, "subdict_autores": {"46.": "DE VASCONCELOS, P.F. ; DE FREITAS, C.H.A. ; JORGE, M.S.B. ; DE CARVALHO, R.E.F. ; DE SOUSA FREIRE, V.E.C. ;DE ARA\u00daJO, M.F.M.; DE AGUIAR, M.I.F. ; DE OLIVEIRA, G.Y.M. ; BEZERRA DOS ANJOS, S.J.S. ; OLIVEIRA, A.C.S."}, "subdict_doi": {"46": "http://dx.doi.org/10.1016/j.puhe.2019.03.021"}, "subdict_jci": {"46": "5.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2019}, "subdict_titulos": {"47.": "", "47": "Interven\u00e7\u00e3o educativa para avalia\u00e7\u00e3o do conhecimento de enfermeiros intensivistas sobre les\u00e3o por press\u00e3o"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"47": "http://dx.doi.org/10.15253/2175-6783.20192041359"}, "subdict_jci": {"47": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2019}, "subdict_titulos": {"48.": "", "48": "Genetic Factors in Renal Failure and Diabetes Mellitus in the Black Population: A Systematic Review and Meta-Analysis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"48": null}, "subdict_jci": {"48": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2019}, "subdict_titulos": {"49.": "Association between anthropometrical indicators and lifestyle habits of people with diabetes mellitus and neuropathic symptoms. INTERNATIONAL JOURNAL OF DEVELOPMENT RESEARCH, v. 9, p. 29348-29353, 2019.", "49": "Association between anthropometrical indicators and lifestyle habits of people with diabetes mellitus and neuropathic symptoms"}, "subdict_autores": {"49.": "ARAGAO, J. A. ; SANTOS, D. M. C. ; BRANDAO, M. G. S. A. ;ARA\u00daJO, M.F.M.;ARAUJO, T. M.; FROTA, N. M. ; VERAS, V. S."}, "subdict_doi": {"49": null}, "subdict_jci": {"49": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 2018}, "subdict_titulos": {"50.": "Associaton between violence and drug consumption with suicide in lesbians, gays, bisexuals, transvestites, and transsexuals: cross-sectional study. SALUD MENTAL, v. 41, p. 131-138, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "50": "Associaton between violence and drug consumption with suicide in lesbians, gays, bisexuals, transvestites, and transsexuals: cross-sectional study"}, "subdict_autores": {"50.": "UNIVERSIDADE REGIONAL E CARIRI, CEAR\u00c1, BRASIL. ; ALBUQUERQUE, GRAYCE ALENCAR ; DOS SANTOS FIGUEIREDO, FRANCISCO WINTER ; DA SILVA PAIVA, LA\u00c9RCIO ;MOURA DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO; DA SILVA MACIEL, ERIKA ; ADAMI, FERNANDO ; FACULDADE DE MEDICINA DO ABC, SANTO ANDR\u00c9, BRASIL. ; UNIVERSIDADE DA INTERGRA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DA LUSOFONIA AFRO-BRASILEIRA, REDEN\u00c7\u00c3O, BRASIL. ; CENTRO UNIVERSITARIO LUTHERANO DE PALMAS, PALMAS, BRASIL."}, "subdict_doi": {"50": "http://dx.doi.org/10.17711/sm.0185-3325.2018.015"}, "subdict_jci": {"50": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"51.": 2018}, "subdict_titulos": {"51.": "", "51": "Perspetives of foreing university students on healthcare services used in Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"51": null}, "subdict_jci": {"51": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"52.": 2018}, "subdict_titulos": {"52.": "", "52": "Poor sleep quality in persons living with HIV: a systematic review and meta-analysis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"52": null}, "subdict_jci": {"52": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"53.": 2018}, "subdict_titulos": {"53.": "", "53": "PREVAL\u00caNCIA DA S\u00cdNDROME METAB\u00d3LICA E DE SEUS COMPONENTES EM PESSOAS COM DIABETES MELLITUS TIPO 2"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"53": "http://dx.doi.org/10.1590/0104-070720180003900016"}, "subdict_jci": {"53": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"54.": 2018}, "subdict_titulos": {"54.": "Atividade sexual na les\u00e3o medular: constru\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o de cartilha educativa. ACTA PAUL DE ENFERM, v. 31, p. 255-264, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "54": "Atividade sexual na les\u00e3o medular: constru\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o de cartilha educativa"}, "subdict_autores": {"54.": "SILVA, R. A. E. ; XIMENES, Lorena Barbosa ; CRUZ, A. G. ; SERRA, M. A. A. O. ;ARA\u00daJO, M.F.M.; ANDRADE, L. M. ; STUDART, R. M. B. ; CARVALHO, Zu\u00edla Figueiredo"}, "subdict_doi": {"54": "http://dx.doi.org/10.1590/1982-0194201800037"}, "subdict_jci": {"54": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"55.": 2018}, "subdict_titulos": {"55.": "", "55": "O ensino de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria na forma\u00e7\u00e3o do enfermeiro"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"55": "http://dx.doi.org/10.1590/s1980-220x2017035803387"}, "subdict_jci": {"55": "0.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"56.": 2018}, "subdict_titulos": {"56.": "", "56": "Telecoaching programme for type 2 diabetes control: a randomised clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"56": "http://dx.doi.org/10.12968/bjon.2018.27.19.1115"}, "subdict_jci": {"56": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"57.": 2018}, "subdict_titulos": {"57.": "", "57": "Effects of bark flour of passion fruit on metabolic syndrome: a randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"57": null}, "subdict_jci": {"57": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"58.": 2018}, "subdict_titulos": {"58.": "", "58": "The effect of caffeinated and decaffeinated coffee consumption on biochemical and cardiac parameters among Brazilians with type 2 diabetes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"58": null}, "subdict_jci": {"58": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"59.": 2018}, "subdict_titulos": {"59.": "The influence of serodiscordance on the behavior and motivation of sexual practices among people living with HIV/AIDS: a qualitative study. Research & Reviews: Journal of Nursing and Health Sciences, v. 4, p. 34-40, 2018.", "59": "The influence of serodiscordance on the behavior and motivation of sexual practices among people living with HIV/AIDS: a qualitative study"}, "subdict_autores": {"59.": "SILVA, V. G. F. ; SANTANA, E. A. S. ;CUNHA, M. C. S. O.; ARRAES, C. R. A. R. ; FERREIRA, A. G. N. ;ARA\u00daJO, MFM; SERRA, M. A. A. O."}, "subdict_doi": {"59": null}, "subdict_jci": {"59": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"60.": 2018}, "subdict_titulos": {"60.": "", "60": "A rela\u00e7\u00e3o pesco\u00e7o-coxa (RPCx) pode servir como \u00edndice antropom\u00e9trico para diagnosticar a s\u00edndrome metab\u00f3lica?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"60": "http://dx.doi.org/10.1590/1982-0194201800066"}, "subdict_jci": {"60": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"61.": 2017}, "subdict_titulos": {"61.": "Enfrentamento religioso/espiritual em pessoas com c\u00e2ncer em quimioterapia: revis\u00e3o integrativa da literatura. SMAD. REVISTA ELETR\u00d4NICA SA\u00daDE MENTAL \u00c1LCOOL E DROGAS (EDI\u00c7\u00c3O EM PORTUGU\u00caS), v. 13, p. 45-51, 2017.", "61": "Enfrentamento religioso/espiritual em pessoas com c\u00e2ncer em quimioterapia: revis\u00e3o integrativa da literatura"}, "subdict_autores": {"61.": "SOUSA, F. F. P. R. D. ; FREITAS, S. M. F. M. ; FARIAS, A. G. S. ;CUNHA, M. C. S. O.;ARA\u00daJO, MFM; VERAS, V. S."}, "subdict_doi": {"61": "http://dx.doi.org/10.11606/issn.1806-6976.v13i1p45-51"}, "subdict_jci": {"61": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"62.": 2017}, "subdict_titulos": {"62.": "", "62": "Comparison of three criteria for metabolic syndrome among Brazilian university students"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"62": "http://dx.doi.org/10.1108/nfs-08-2016-0126"}, "subdict_jci": {"62": "1.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"63.": 2017}, "subdict_titulos": {"63.": "", "63": "Prevalence of Metabolic Syndrome in individuals with Type 2 Diabetes Mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"63": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2016-0145"}, "subdict_jci": {"63": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"64.": 2017}, "subdict_titulos": {"64.": "", "64": "The effect of flour from the rind of the yellow passion fruit on glycemic control of people with diabetes mellitus type 2: a randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"64": "http://dx.doi.org/10.1186/s40200-017-0300-z"}, "subdict_jci": {"64": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"65.": 2017}, "subdict_titulos": {"65.": "", "65": "Acuidade visual no manejo do diabetes mellitus: preparo da dose de insulina"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"65": "http://dx.doi.org/10.1590/1982-0194201700005"}, "subdict_jci": {"65": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"66.": 2017}, "subdict_titulos": {"66.": "", "66": "Use of alcohol and drugs in the view of people living with HIV/AIDS: a qualitative study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"66": "http://dx.doi.org/10.1016/j.puhe.2017.04.014"}, "subdict_jci": {"66": "5.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"67.": 2017}, "subdict_titulos": {"67.": "", "67": "Controle metab\u00f3lico e ades\u00e3o medicamentosa em pessoas com diabetes mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"67": "http://dx.doi.org/10.1590/1982-0194201700024"}, "subdict_jci": {"67": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"68.": 2016}, "subdict_titulos": {"68.": "", "68": "N\u00edveis plasm\u00e1ticos de cortisol em universit\u00e1rios com m\u00e1 qualidade de sono"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"68": "http://dx.doi.org/10.1590/1414-462x201600010227"}, "subdict_jci": {"68": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"69.": 2016}, "subdict_titulos": {"69.": "Depression Post-Stroke: Clinical Characteristics Associated. International Archives of Medicine, v. 9, p. 1-7, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "69": "Depression Post-Stroke: Clinical Characteristics Associated"}, "subdict_autores": {"69.": "C\u00c2MARA SOARES LIMA, ADMAN ; SANTOS MONTE, ALANA ; REJANE FERREIRA MOURA, ESCOL\u00c1STICA ; VILANOVA ANDRADE, KAR\u00cdZIA ;MOURA ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO; DE CASTRO DAMASCENO, ANA KELVE ; BEZERRA PINHEIRO, ANA KARINA ; MOURA BARBOSA CASTRO, R\u00c9GIA CHRISTINA ; BARBOSA XIMENES, LORENA ; DE ALMEIDA, PAULO C\u00c9SAR ; DE SOUZA AQUINO, PRISCILA"}, "subdict_doi": {"69": "http://dx.doi.org/10.3823/1926"}, "subdict_jci": {"69": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"70.": 2016}, "subdict_titulos": {"70.": "", "70": "Association Between Serum Ferritin Levels And Insulin Resistance In Nondiabetic Brazilians"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"70": "http://dx.doi.org/10.3823/2043"}, "subdict_jci": {"70": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"71.": 2016}, "subdict_titulos": {"71.": "Food consumption by college students. International Archives of Medicine, v. 9, p. 1-10, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "71": "Food consumption by college students"}, "subdict_autores": {"71.": "GIR\u00c3O LIMA, ANA KARINE ; DE SOUZA, MARIA AM\u00c9LIA ;MOURA DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO; CAMARA SOARES LIMA, ADMAN ; PEREIRA DE MELO, MARIA LUISA ; DUTRA BALSELLS, MARIANNE MAIA ; BRITO DE AGUIAR LIMA MARTINS, MARIANA ; VILANOVA ANDRADE, KARIZIA ; SENA DA SILVA SOUZA, SAMLA ; DE ARA\u00daJO JOAQUIM GADELHA, TARSIA VIT\u00d3RIA ; COELHO DAMASCENO, MARTA MARIA"}, "subdict_doi": {"71": "http://dx.doi.org/10.3823/2064"}, "subdict_jci": {"71": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"72.": 2016}, "subdict_titulos": {"72.": "INSTRUMENTOS UTILIZADOS PARA AVALIA\u00c7\u00c3O E ACOMPANHAMENTO DE \u00daLCERAS POR PRESS\u00c3O: UMA REVIS\u00c3O INTEGRATIVA. ReTEP - Revista Tend\u00eancias da Enfermagem Profissional, v. 8, p. 1893-1898, 2016.", "72": "INSTRUMENTOS UTILIZADOS PARA AVALIA\u00c7\u00c3O E ACOMPANHAMENTO DE \u00daLCERAS POR PRESS\u00c3O: UMA REVIS\u00c3O INTEGRATIVA"}, "subdict_autores": {"72.": "MENDES, I. C. ; SABINO, L. M. M. ;ARA\u00daJO, MFM;VERAS, V\u00edvian Saraiva; DAMASCENO, A. K. C."}, "subdict_doi": {"72": null}, "subdict_jci": {"72": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"73.": 2015}, "subdict_titulos": {"73.": "", "73": "Relation between sleep quality and metabolic syndrome among university students"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"73": "http://dx.doi.org/10.1590/0104-07072015002652014"}, "subdict_jci": {"73": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"74.": 2015}, "subdict_titulos": {"74.": "", "74": "Protagonismo de adolescentes na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"74": "http://dx.doi.org/10.1590/1982-0194201500080"}, "subdict_jci": {"74": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"75.": 2015}, "subdict_titulos": {"75.": "Comparison between Two Decades of Prevalence of Intestinal Parasitic Diseases and Risk Factors in a Brazilian Urban Centre. Interdisciplinary Perspectives on Infectious Diseases (Print), v. 2015, p. 1-8, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "75": "Comparison between Two Decades of Prevalence of Intestinal Parasitic Diseases and Risk Factors in a Brazilian Urban Centre"}, "subdict_autores": {"75.": "ALVES DE OLIVEIRA SERRA, MARIA APARECIDA ; CHAVES, CRISTINA DE SOUZA ; BRANCO CO\u00caLHO, ZIRLANE CASTELO ; DE CASTRO RODRIGUES, NAYA L\u00daCIA ; MARTINS VALE, JOSIAS ; TEIXEIRA, MARIA J\u00c2NIA ; OLIVEIRA, FRANCISCO JOSEMAR ALVES DE ;Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de; COELHO, IVO CASTELO BRANCO"}, "subdict_doi": {"75": "http://dx.doi.org/10.1155/2015/546705"}, "subdict_jci": {"75": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"76.": 2014}, "subdict_titulos": {"76.": "", "76": "Association of sociodemografic factors and sleep quality in brazilian university students"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"76": "http://dx.doi.org/10.1590/S0104-07072014000100021"}, "subdict_jci": {"76": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"77.": 2014}, "subdict_titulos": {"77.": "", "77": "Risk factors for Type 2 Diabetes Mellitus in college students: association with sociodemographic variables"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"77": "http://dx.doi.org/10.1590/0104-1169.3053.2441"}, "subdict_jci": {"77": "0.534"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"78.": 2014}, "subdict_titulos": {"78.": "", "78": "Correlation between antrhopometric indicators and blood pressure in adolescents"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"78": "http://dx.doi.org/10.1590/0104-07072014003380013"}, "subdict_jci": {"78": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"79.": 2014}, "subdict_titulos": {"79.": "", "79": "Neck circumference as a potential marker of metabolic syndrome among college students"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"79": "http://dx.doi.org/10.1590/0104-1169.3565.2505"}, "subdict_jci": {"79": "0.534"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"80.": 2014}, "subdict_titulos": {"80.": "", "80": "Alcoolismo materno e as implica\u00e7\u00f5es no cuidado da crian\u00e7a: estudo qualitativo"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"80": "http://dx.doi.org/10.11606/issn.1806-6976.v10i3p151-158"}, "subdict_jci": {"80": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"81.": 2014}, "subdict_titulos": {"81.": "", "81": "Health indicators associated with poor sleep quality among university students"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"81": "http://dx.doi.org/10.1590/s0080-623420140000700017"}, "subdict_jci": {"81": "0.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"82.": 2013}, "subdict_titulos": {"82.": "POPULAR KNOWLEDGE IN CARE OF THE NEWBORN WITH FOCUS ON HEALTH PROMOTION. Revista de Pesquisa: Cuidado \u00e9 Fundamental (Online), v. 5, p. 3626-3635, 2013.", "82": "POPULAR KNOWLEDGE IN CARE OF THE NEWBORN WITH FOCUS ON HEALTH PROMOTION"}, "subdict_autores": {"82.": "COSTA, ANA; BANDEIRA, LUCIVANE ;ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO;GUBERT, FABIANE; REBOU\u00c7AS, CRISTIANA ; VIEIRA, NEIVA"}, "subdict_doi": {"82": "http://dx.doi.org/10.9789/2175-5361.2013v5n2p3626"}, "subdict_jci": {"82": "0.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"83.": 2013}, "subdict_titulos": {"83.": "Prevalence of the metabolic syndrome and its individual components in brazilian college students. Journal of Clinical Nursing (Print), v. 22, p. 1291, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "83": "Prevalence of the metabolic syndrome and its individual components in brazilian college students"}, "subdict_autores": {"83.": "F DE FREITAS JR, ROBERTO WAGNER ;M DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO;P MARINHO, NICIANE BANDEIRA; A DE VASCONCELOS, H\u00c9RICA CRISTINA ;S LIMA, ADMAN C\u00c2MARA;R PEREIRA, DAYSE CHRISTINA; ALMEIDA, PAULO C\u00c9SAR ;ZANETTI, Maria L\u00facia; C DAMASCENO, MARTA MARIA"}, "subdict_doi": {"83": "http://dx.doi.org/10.1111/jocn.12015"}, "subdict_jci": {"83": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"84.": 2013}, "subdict_titulos": {"84.": "", "84": "Drug interactions in Brazilian type 2 diabetes patients"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"84": "http://dx.doi.org/10.1111/ijn.12078"}, "subdict_jci": {"84": "1.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"85.": 2013}, "subdict_titulos": {"85.": "", "85": "Diabetes gestacional na perspectiva de mulheres gr\u00e1vidas hospitalizadas"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"85": "http://dx.doi.org/10.1590/s0034-71672013000200011"}, "subdict_jci": {"85": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"86.": 2013}, "subdict_titulos": {"86.": "Down syndrome: difficulties in transmiting the diagnosis. Revista de Enfermagem UFPE on line, v. 7, p. 4726-4731, 2013.", "86": "Down syndrome: difficulties in transmiting the diagnosis"}, "subdict_autores": {"86.": "BARBOSA, J. O. ;COSTA, A. C. P. J.;SANTOS, F. S.; DE ARA\u00daJO, THIAGO MOURA ;ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO; Viera, Neiva Francenely da Cunha"}, "subdict_doi": {"86": "http://dx.doi.org/10.5205/1981-8963-v7i7a11724p4726-4731-2013"}, "subdict_jci": {"86": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"87.": 2013}, "subdict_titulos": {"87.": "", "87": "Avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do sono de estudantes universit\u00e1rios de Fortaleza-CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"87": "http://dx.doi.org/10.1590/s0104-07072013000200011"}, "subdict_jci": {"87": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"88.": 2013}, "subdict_titulos": {"88.": "", "88": "Fatores associados \u00e0 ades\u00e3o ao tratamento de pacientes com diabetes mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"88": "http://dx.doi.org/10.1590/s0103-21002013000300005"}, "subdict_jci": {"88": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"89.": 2013}, "subdict_titulos": {"89.": "Vulnerabilidade de adolescentes escolares \u00e0s DST/HIV, em Imperatriz - Maranh\u00e3o. Revista Ga\u00facha de Enfermagem (Online), v. 34, p. 179-186, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "89": "Vulnerabilidade de adolescentes escolares \u00e0s DST/HIV, em Imperatriz - Maranh\u00e3o"}, "subdict_autores": {"89.": "COSTA, A. C. P. J.;LINS, A. G.;ARA\u00daJO, MFM;ARAUJO, T. M.;GUBERT, FABIANE; VIERA, Neiva  Francenely Cunha"}, "subdict_doi": {"89": "http://dx.doi.org/10.1590/s1983-14472013000300023"}, "subdict_jci": {"89": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"90.": 2013}, "subdict_titulos": {"90.": "", "90": "Study of Lipid profile in a population of university students"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"90": "http://dx.doi.org/10.1590/s0104-11692013000500019"}, "subdict_jci": {"90": "0.534"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"91.": 2013}, "subdict_titulos": {"91.": "", "91": "Socioeconomic and lifestyle profile of users of the national integral attention program human health"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"91": "http://dx.doi.org/10.5205/1981-8963-v7i10a12245p6108-6115-2013"}, "subdict_jci": {"91": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"92.": 2013}, "subdict_titulos": {"92.": "", "92": "Correla\u00e7\u00e3o entre indicadores antropom\u00e9tricos e a qualidade do sono de universit\u00e1rios brasileiros"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"92": "http://dx.doi.org/10.1590/s0080-623420130000400012"}, "subdict_jci": {"92": "0.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"93.": 2013}, "subdict_titulos": {"93.": "", "93": "Uso de medicamentos, glicemia capilar e \u00edndice de massa corp\u00f3rea em pacientes com diabetes mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"93": "http://dx.doi.org/10.1590/s0034-71672013000500011"}, "subdict_jci": {"93": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"94.": 2013}, "subdict_titulos": {"94.": "", "94": "Respiratory diseases in children after the administration of 10 - valent pneumococcal conjugate vaccine"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"94": "http://dx.doi.org/10.5935/1415-2762.20130066"}, "subdict_jci": {"94": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"95.": 2012}, "subdict_titulos": {"95.": "Readiness for enhanced self-health management among people with diabetes mellitus. Acta Paulista de Enfermagem (UNIFESP. Impresso), v. 25, p. 133-139, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "95": "Readiness for enhanced self-health management among people with diabetes mellitus"}, "subdict_autores": {"95.": "Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de;Alencar, Ana Maria Parente Garcia;ARA\u00daJO, Thiago Moura de;Damasceno, Marta Maria Coelho;Caetano, Joselany \u00c1fio;Ximenes, Lorena Barbosa; Viera, Neiva Francenely da Cunha"}, "subdict_doi": {"95": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-21002012000100023"}, "subdict_jci": {"95": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"96.": 2012}, "subdict_titulos": {"96.": "", "96": "Assessment of metabolic control among patients in a capillary glucose self-monitoring program"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"96": "http://dx.doi.org/10.1590/s0103-21002012000300021"}, "subdict_jci": {"96": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"97.": 2012}, "subdict_titulos": {"97.": "", "97": "O uso da escala de Braden e fotografias na avalia\u00e7\u00e3o do risco para \u00falceras por press\u00e3o"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"97": "http://dx.doi.org/10.1590/s0080-62342012000400011"}, "subdict_jci": {"97": "0.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"98.": 2012}, "subdict_titulos": {"98.": "", "98": "Evaluation of leprosy control program from Imperatriz-MA: an exploratory study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"98": "http://dx.doi.org/10.9789/2175-5361.2012.v4i2.2427-2436"}, "subdict_jci": {"98": "0.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"99.": 2012}, "subdict_titulos": {"99.": "", "99": "Monitoring of TCD4  lymphocytes of users with HIV/ AIDS from a specialized clinic in Imperatriz- MA"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"99": "http://dx.doi.org/10.9789/2175-5361.2012.v4i3.2448-2457"}, "subdict_jci": {"99": "0.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"100.": 2012}, "subdict_titulos": {"100.": "", "100": "Fatores de risco maternos para prematuridade em uma maternidade p\u00fablica de Imperatriz-MA"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"100": "http://dx.doi.org/10.1590/s1983-14472012000200013"}, "subdict_jci": {"100": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"101.": 2012}, "subdict_titulos": {"101.": "", "101": "Avalia\u00e7\u00e3o de resultados em um servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria para pacientes com Diabetes mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"101": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-21002012000400021"}, "subdict_jci": {"101": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"102.": 2012}, "subdict_titulos": {"102.": "", "102": "Therapeutic communication between health workers and patients concerning diabetes mellitus care"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"102": "http://dx.doi.org/10.1590/S0104-11692012000400008"}, "subdict_jci": {"102": "0.534"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"103.": 2012}, "subdict_titulos": {"103.": "", "103": "Avalia\u00e7\u00e3o do excesso de peso entre adultos da estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"103": null}, "subdict_jci": {"103": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"104.": 2011}, "subdict_titulos": {"104.": "", "104": "The association between blood pressure in adolescents and the consumption of fruits, vegetables and fruit juice - an exploratory study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"104": "http://dx.doi.org/10.1111/j.1365-2702.2010.03608.x"}, "subdict_jci": {"104": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"105.": 2011}, "subdict_titulos": {"105.": "", "105": "Utilization of drugs among users of ambulatory's diabetes: a descritive study."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"105": "http://dx.doi.org/10.9789/2175-5361.2011.v3i2.1894%201903"}, "subdict_jci": {"105": "0.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"106.": 2011}, "subdict_titulos": {"106.": "", "106": "Overweight and obesity in teachers: a prevalence study."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"106": "http://dx.doi.org/10.5205/reuol.11%2096-10319-1-LE.0502201106"}, "subdict_jci": {"106": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"107.": 2011}, "subdict_titulos": {"107.": "", "107": "Cumprimento da terapia com antidiab\u00e9ticos orais em usu\u00e1rios da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"107": "http://dx.doi.org/10.1590/S0104-07072011000100016."}, "subdict_jci": {"107": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"108.": 2011}, "subdict_titulos": {"108.": "", "108": "Validation of two methods to evaluate adherence to oral anti-diabetic medication"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"108": "http://dx.doi.org/10.1111/j.1752-9824.2011.01099.x"}, "subdict_jci": {"108": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"109.": 2011}, "subdict_titulos": {"109.": "", "109": "Fatores relacionados ao diagn\u00f3stico de enfermagem autocontrole ineficaz da sa\u00fade entre diab\u00e9ticos"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"109": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-21002011000300010"}, "subdict_jci": {"109": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"110.": 2011}, "subdict_titulos": {"110.": "", "110": "Diagn\u00f3sticos de enfermagem para pacientes em risco de desenvolver \u00falcera por press\u00e3o"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"110": "http://dx.doi.org/10.1590/S0034-71672011000400007"}, "subdict_jci": {"110": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"111.": 2011}, "subdict_titulos": {"111.": "", "111": "Acur\u00e1cia de duas escalas de avalia\u00e7\u00e3o de risco para \u00falcera por press\u00e3o em pacientes cr\u00edticos"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"111": null}, "subdict_jci": {"111": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"112.": 2011}, "subdict_titulos": {"112.": "", "112": "Compara\u00e7\u00e3o de escalas de avalia\u00e7\u00e3o de risco para \u00falcera por press\u00e3o em pacientes em estado cr\u00edtico"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"112": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-21002011000500016"}, "subdict_jci": {"112": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"113.": 2011}, "subdict_titulos": {"113.": "", "113": "Fatores associados \u00e0 n\u00e3o-ades\u00e3o aos agentes antidiab\u00e9ticos orais em pacientes com diabetes mellitus tipo 2"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"113": null}, "subdict_jci": {"113": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"114.": 2010}, "subdict_titulos": {"114.": "", "114": "Fatores de risco para diabetes mellitus tipo 2 entre adolescentes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"114": "http://dx.doi.org/10.1590/S0080-62342010000400004"}, "subdict_jci": {"114": "0.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"115.": 2010}, "subdict_titulos": {"115.": "", "115": "Health professionals difficulties in preventing nosocomial infections"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"115": "http://dx.doi.org/10.5205/reuol.790-7179-1-LE.0402201018"}, "subdict_jci": {"115": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"116.": 2010}, "subdict_titulos": {"116.": "", "116": "Validaci\u00f3n de juego educativo para la valoraci\u00f3n cardiovascular"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"116": null}, "subdict_jci": {"116": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"117.": 2010}, "subdict_titulos": {"117.": "", "117": "Postpartum depression in puerperal women: knowing the interactions among mother, son and family"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"117": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-21002010000300016"}, "subdict_jci": {"117": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"118.": 2010}, "subdict_titulos": {"118.": "", "118": "Blood pressure of adolescents in private schools in Fortaleza-CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"118": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-21002010000400011"}, "subdict_jci": {"118": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"119.": 2010}, "subdict_titulos": {"119.": "", "119": "Complica\u00e7\u00f5es de pele relacionadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de insulina: um estudo explorat\u00f3rio"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"119": null}, "subdict_jci": {"119": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"120.": 2010}, "subdict_titulos": {"120.": "", "120": "Pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica por adolescentes de Fortaleza, CE, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"120": "http://dx.doi.org/10.1590/S0034-71672010000300010"}, "subdict_jci": {"120": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"121.": 2010}, "subdict_titulos": {"121.": "", "121": "Abordagem grupal na preven\u00e7\u00e3o da Aids: uma an\u00e1lise do conhecimento de jovens de Fortaleza"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"121": null}, "subdict_jci": {"121": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"122.": 2010}, "subdict_titulos": {"122.": "", "122": "Risk Factors for Type 2 Diabetes Mellitus in Children"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"122": "http://dx.doi.org/10.1590/s0104-11692010000500014"}, "subdict_jci": {"122": "0.534"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"123.": 2010}, "subdict_titulos": {"123.": "", "123": "Viv\u00eancias cotidianas de adolescentes com diabetes mellitus tipo 1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"123": "http://dx.doi.org/10.1590/S0104-07072010000300005"}, "subdict_jci": {"123": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"124.": 2010}, "subdict_titulos": {"124.": "", "124": "H\u00e1bitos Alimentares de Adolescentes de Escolas Particulares: implica\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica da enfermagem pedi\u00e1trica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"124": null}, "subdict_jci": {"124": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"125.": 2010}, "subdict_titulos": {"125.": "", "125": "Sobrepeso entre adolescentes de escolas particulares de Fortaleza, CE, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"125": "http://dx.doi.org/10.1590/S0034-71672010000400019"}, "subdict_jci": {"125": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"126.": 2010}, "subdict_titulos": {"126.": "", "126": "Ader\u00eancia de diab\u00e9ticos ao tratamento medicamentoso com hipoglicemiantes orais"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"126": "http://dx.doi.org/10.1590/s1414-81452010000200021"}, "subdict_jci": {"126": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"127.": 2009}, "subdict_titulos": {"127.": "", "127": "H\u00e1bitos alimentares de adolescentes de escolas p\u00fablicas de Fortaleza, CE, Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"127": "http://dx.doi.org/10.1590/S0034-71672009000100003"}, "subdict_jci": {"127": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"128.": 2009}, "subdict_titulos": {"128.": "Reutiliza\u00e7\u00e3o de agulhas e seringas descart\u00e1veis por um grupo de diab\u00e9ticos. Ci\u00eancia, Cuidado e Sa\u00fade (Online), v. 8, p. 93-100, 2009.", "128": "Reutiliza\u00e7\u00e3o de agulhas e seringas descart\u00e1veis por um grupo de diab\u00e9ticos"}, "subdict_autores": {"128.": "ARA\u00daJO, MFM;Caetano, Joselany \u00c1fio;Damasceno, Marta Maria Coelho; Gon\u00e7alves, Ticiana Da Cunha"}, "subdict_doi": {"128": "http://dx.doi.org/10.4025/cienccuidsaude.v8i1.7782"}, "subdict_jci": {"128": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"129.": 2009}, "subdict_titulos": {"129.": "", "129": "Condutas de enfermeiros no tratamento de feridas numa unidade de terapia intensiva"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"129": null}, "subdict_jci": {"129": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"130.": 2009}, "subdict_titulos": {"130.": "", "130": "Overweight and obesity in public schools children of Fortaleza: an exploratory study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"130": "http://dx.doi.org/10.5935/1676-4285.20092335"}, "subdict_jci": {"130": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"131.": 2008}, "subdict_titulos": {"131.": "", "131": "La adhesi\u00f3n del diab\u00e9tico al tratamiento farmacol\u00f3gico con hipoglicemiantes orales:una investigaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"131": null}, "subdict_jci": {"131": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"132.": 2008}, "subdict_titulos": {"132.": "", "132": "La prevalencia de exceso de peso entre adolescentes de escuelas particulares de Fortaleza: dados preliminares"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"132": null}, "subdict_jci": {"132": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"133.": 2007}, "subdict_titulos": {"133.": "Preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis: narrativas em uma \u00e1rea de espera. Rev Rene, v. 8, p. 18-25, 2007.", "133": "Preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis: narrativas em uma \u00e1rea de espera"}, "subdict_autores": {"133.": "BESERRA, Eveline Pinheiro;ARA\u00daJO, MFM; BARROSO, Maria Grasiela Teixeira"}, "subdict_doi": {"133": null}, "subdict_jci": {"133": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"134.": 2007}, "subdict_titulos": {"134.": "", "134": "O relacionamento terap\u00eautico no cuidado a uma portadora de transtorno afetivo bipolar: uma experi\u00eancia transformadora"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"134": null}, "subdict_jci": {"134": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"135.": 2007}, "subdict_titulos": {"135.": "O relacionamento terap\u00eautico no cuidado dispensado a um esquizofr\u00eanico: narrativas de um di\u00e1rio de campo. Revista Brasileira em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (Online), p. 116-123, 2007.", "135": "O relacionamento terap\u00eautico no cuidado dispensado a um esquizofr\u00eanico: narrativas de um di\u00e1rio de campo"}, "subdict_autores": {"135.": "Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de; Lemos, Ana Claudia Silva ; Carvalho, Carolina Maria de Lima"}, "subdict_doi": {"135": "http://dx.doi.org/10.5020/18061230.2007.p116"}, "subdict_jci": {"135": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"136.": 2007}, "subdict_titulos": {"136.": "A prevel\u00eancia de diarr\u00e9ia em crian\u00e7as com uma amamenta\u00e7\u00e3o ausente ou inferior a seis meses. Rev Rene, v. 3, p. 69-76, 2007.", "136": "A prevel\u00eancia de diarr\u00e9ia em crian\u00e7as com uma amamenta\u00e7\u00e3o ausente ou inferior a seis meses"}, "subdict_autores": {"136.": "ARA\u00daJO, MFM;FERREIRA, Andr\u00e9ia Batista;GONDIM, Kamilla de Mendon\u00e7a; CHAVES, Em\u00edlia Soares"}, "subdict_doi": {"136": null}, "subdict_jci": {"136": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"137.": 2007}, "subdict_titulos": {"137.": "", "137": "C\u00c2NCER DE MAMA E AUTO-EXAME: UMA AN\u00c1LISE DO CONHECIMENTO DE GESTANTES"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"137": "http://dx.doi.org/10.5380/ce.v12i4.10074"}, "subdict_jci": {"137": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"138.": 2007}, "subdict_titulos": {"138.": "", "138": "Overweight and obesity in public schools' adolescents from Fortaleza: an exploratory study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"138": "http://dx.doi.org/10.17665/1676-4285.2007966"}, "subdict_jci": {"138": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"139.": 2006}, "subdict_titulos": {"139.": "Obesidade infantil: a din\u00e2mica familiar numa vis\u00e3o etnogr\u00e1fica. Rev Rene, v. 7, p. 103-108, 2006.", "139": "Obesidade infantil: a din\u00e2mica familiar numa vis\u00e3o etnogr\u00e1fica"}, "subdict_autores": {"139.": "ARA\u00daJO, MFM;BESERRA, Eveline Pinheiro;ARA\u00daJO, Thiago Moura de; CHAVES, Em\u00edlia Soares"}, "subdict_doi": {"139": null}, "subdict_jci": {"139": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"140.": 2006}, "subdict_titulos": {"140.": "Creche comunit\u00e1ria: um cen\u00e1rio para a detec\u00e7\u00e3o da obesidade infantil. CI\u00caNCIA, CUIDADO & SA\u00daDE, v. 5, p. 24-31, 2006.", "140": "Creche comunit\u00e1ria: um cen\u00e1rio para a detec\u00e7\u00e3o da obesidade infantil"}, "subdict_autores": {"140.": "ARA\u00daJO, MFM; LEMOS, A. C. S. ; CHAVES, Em\u00edlia Soares"}, "subdict_doi": {"140": "http://dx.doi.org/10.4025/ciencuidsaude.v5i1.5102"}, "subdict_jci": {"140": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"141.": 2006}, "subdict_titulos": {"141.": "O papel imunol\u00f3gico e social do leite materno na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as infecciosas e al\u00e9rgicas na inf\u00e3ncia. Rev Rene, v. 7, p. 91-97, 2006.", "141": "O papel imunol\u00f3gico e social do leite materno na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as infecciosas e al\u00e9rgicas na inf\u00e3ncia"}, "subdict_autores": {"141.": "ARA\u00daJO, MFM;ARA\u00daJO, Thiago Moura de;BESERRA, Eveline Pinheiro; CHAVES, Em\u00edlia Soares"}, "subdict_doi": {"141": null}, "subdict_jci": {"141": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"142.": 2006}, "subdict_titulos": {"142.": "Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em doen\u00e7as transmiss\u00edveis-uma investiga\u00e7\u00e3o entre adolescentes. Acta Paulista de Enfermagem (UNIFESP. Impresso), v. 19, p. 402-407, 2006.Cita\u00e7\u00f5es:", "142": "Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em doen\u00e7as transmiss\u00edveis-uma investiga\u00e7\u00e3o entre adolescentes"}, "subdict_autores": {"142.": "BESERRA, Eveline Pinheiro;ARA\u00daJO, MFM; BARROSO, Maria Grasiela Teixeira"}, "subdict_doi": {"142": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-21002006000400006"}, "subdict_jci": {"142": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"143.": 2006}, "subdict_titulos": {"143.": "O papel da amamenta\u00e7\u00e3o ineficaz na g\u00eanese da obesidade infantil: um aspecto para a investiga\u00e7\u00e3o de enfermagem. Acta Paulista de Enfermagem (UNIFESP. Impresso), v. 19, p. 450-455, 2006.Cita\u00e7\u00f5es:", "143": "O papel da amamenta\u00e7\u00e3o ineficaz na g\u00eanese da obesidade infantil: um aspecto para a investiga\u00e7\u00e3o de enfermagem"}, "subdict_autores": {"143.": "ARA\u00daJO, MFM;BESERRA, Eveline Pinheiro; CHAVES, Em\u00edlia Soares"}, "subdict_doi": {"143": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-21002006000400014"}, "subdict_jci": {"143": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"144.": 2006}, "subdict_titulos": {"144.": "", "144": "Aprendiendo a cuidar a personas com les\u00edon medular y alteraciones vesicales"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"144": null}, "subdict_jci": {"144": ""}}]}, {"id_lattes": "6831739238509460", "name": "Roberto Wagner J\u00fanior Freire de Freitas", "areas_of_expertise": [{"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Enfermagem.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva.", "Sub\u00e1rea": "", "Especialidade": ""}, {"Grande\u00c1rea": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "\u00c1rea": "Sa\u00fade Coletiva", "Sub\u00e1rea": "Sa\u00fade P\u00fablica.", "Especialidade": ""}], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Association between coffee consumption and prevalence of periodontal disease: an exploratory study. Brazilian Journal of Health Review, v. 6, p. 8483-8500, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "MUSTAFA, A. F. R. ; RABELO, S. M. F. M. ; GASQUE, K. C. S. ;FREITAS, R. W. J. F.; SERRA, M. A. A. O. ; ARAUJO, M. F. M."}, "subdict_doi": {"1": "http://dx.doi.org/10.34119/bjhrv6n3-009"}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "Adapta\u00e7\u00e3o transcultural e evid\u00eancias de validade psicom\u00e9tricas da Family Health Scale para o portugu\u00eas brasileiro. CADERNOS DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, v. 39, p. 1-14, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "2": ""}, "subdict_autores": {"2.": "OLIVEIRA, E. P. ; LIRA NETO, J. C. G. ; BARRETO, I. C. H. C. ; COSTA, A. C. P. J. ;FREITAS, R. W. J. F.; SOUSA, D. F. ; ARAUJO, M. F. M."}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1590/0102-311XPT048823"}, "subdict_jci": {"2": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2023}, "subdict_titulos": {"3.": "", "3": "Consumo de alimentos marcadores de uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, segundo os grupos raciais de mulheres no Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"3": null}, "subdict_jci": {"3": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2022}, "subdict_titulos": {"4.": "", "4": "Cost-effectiveness analysis of herbal medicines in the treatment of type 2 Diabetes Mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"4": null}, "subdict_jci": {"4": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2022}, "subdict_titulos": {"5.": "Consumption of caffeinated and decaffeinated coffee enriched with cocoa and fructo-oligosaccharides among non-diabetic persons: Double blind randomized clinical trial. JOURNAL OF FOOD BIOCHEMISTRY, v. 1, p. 1-12, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "Consumption of caffeinated and decaffeinated coffee enriched with cocoa and fructo-oligosaccharides among non-diabetic persons: Double blind randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {"5.": "MOURA DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO ; GUEIROS GASPAR, MARIA WENDIANE ; SARAIVA VERAS, VIVIAN ;FREIRE DE FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR; PAULA, MARIA DO LIVRAMENTO ; ALVES DE OLIVEIRA SERRA, MARIA APARECIDA ; GARCIA LIRA NETO, JOS\u00c9 CLAUDIO ; COELHO DAMASCENO, MARTA MARIA ; BANDEIRA MOREIRA, ANA VL\u00c1DIA ; DERENJI DE MELLO, VANESSA"}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1111/jfbc.14081"}, "subdict_jci": {"5": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2021}, "subdict_titulos": {"6.": "", "6": "Fatores presentes na satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1590/Interface.200516"}, "subdict_jci": {"6": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2021}, "subdict_titulos": {"7.": "", "7": "Effectiveness of the piperine-supplemented L. in metabolic control of patients with type 2 diabetes: a randomised double-blind placebo-controlled clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.1080/09637486.2021.1885015"}, "subdict_jci": {"7": "3.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2021}, "subdict_titulos": {"8.": "Efficacy of Cinnamon as an Adjuvant in Reducing the Glycemic Biomarkers of Type 2 Diabetes Mellitus: A Three-Month, Randomized, Triple-Blind, Placebo-Controlled Clinical Trial. JOURNAL OF THE AMERICAN COLLEGE OF NUTRITION, v. 1, p. 1-9, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "8": "Efficacy of Cinnamon as an Adjuvant in Reducing the Glycemic Biomarkers of Type 2 Diabetes Mellitus: A Three-Month, Randomized, Triple-Blind, Placebo-Controlled Clinical Trial"}, "subdict_autores": {"8.": "LIRA NETO, JOS\u00c9 CLAUDIO GARCIA ; Damasceno, Marta Maria Coelho ; CIOL, MARCIA APARECIDA ;DE FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE; DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO MOURA ;TEIXEIRA, CARLA REGINA DE SOUZA; CARVALHO, GERDANE CELENE NUNES ; LISBOA, KENYA WAL\u00c9RIA SIQUEIRA COELHO ; MARQUES, REGINA L\u00daCIO LINO ; ALENCAR, ANA MARIA PARENTE GARCIA ; ZANETTI, MARIA L\u00daCIA"}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1080/07315724.2021.1878967"}, "subdict_jci": {"8": "3.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2021}, "subdict_titulos": {"9.": "Health promotion actions in the School Health Program in Cear\u00e1: nursing contributions. REVISTA BRASILEIRA DE ENFERMAGEM, v. 74, p. 1-8, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "9": "Health promotion actions in the School Health Program in Cear\u00e1: nursing contributions"}, "subdict_autores": {"9.": "SILVA, ADNA DE ARA\u00daJO ; GUBERT, FABIANE DO AMARAL ; BARBOSA FILHO, VALTER CORDEIRO ;Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de; VIEIRA-MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES ; PINHEIRO, MARIA TALYTA MOTA ; REBOU\u00c7AS, LIDIANE NOGUEIRA"}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2019-0769"}, "subdict_jci": {"9": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2021}, "subdict_titulos": {"10.": "", "10": "DESENVOLVIMENTO E VALIDA\u00c7\u00c3O DE UMA TECNOLOGIA MHEALTH PARA A PROMO\u00c7\u00c3O DO AUTOCUIDADO DE ADOLESCENTES COM DIABETES."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"10": null}, "subdict_jci": {"10": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2021}, "subdict_titulos": {"11.": "COMPLEXO INDUSTRIAL E PORTU\u00c1RIO DO PECEM: UM INQU\u00c9RITO EPIDEMIOL\u00d3GICO. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. tematico, p. eletr\u00c3\u00b4nica-10, 2021.", "11": "COMPLEXO INDUSTRIAL E PORTU\u00c1RIO DO PECEM: UM INQU\u00c9RITO EPIDEMIOL\u00d3GICO"}, "subdict_autores": {"11.": "NUTO, S. A. S. ; BARREIRA FILHO, E. B. ; OLIVEIRA, B. ;FREITAS, R. W. J. F.; COUTO, L. O. ; JACOBSON, L. S. V. ; HACON, S. S. ; PERISSE, A. R. S."}, "subdict_doi": {"11": null}, "subdict_jci": {"11": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2021}, "subdict_titulos": {"12.": "PROGRAMA DE P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA NO NORDESTE BRASILEIRO: REPERCUSS\u00d5ES NO EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL DOS EGRESSOS. Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva, v. tematico, p. eletr\u00c3\u00b4nica-10, 2021.", "12": "PROGRAMA DE P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA NO NORDESTE BRASILEIRO: REPERCUSS\u00d5ES NO EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL DOS EGRESSOS"}, "subdict_autores": {"12.": "NUTO, S. A. S. ; VIEIRA-MEYER, A. P. G. F. ; VIEIRA, N. F. C. ;FREITAS, R. W. J. F.; AMORIM, K. P. C. ; DIAS, M. S. A. ; VASCONCELOS, M. I. O. ; MACHADO, M. F. A. S."}, "subdict_doi": {"12": null}, "subdict_jci": {"12": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2021}, "subdict_titulos": {"13.": "Association between sleep disorders on children, sociodemographic factors and the sleep of caregivers.. ENFERMER\u00cdA ACTUAL DE COSTA RICA, v. 1, p. 1-16, 2021.", "13": "Association between sleep disorders on children, sociodemographic factors and the sleep of caregivers."}, "subdict_autores": {"13.": "RABELO, S. M. F. M. ; BRANDAO, M. G. S. A. ; ARAUJO, M. F. M. ;FREITAS, R. W. J. F.;VASCONCELOS HCA; VERAS, V. S."}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.15517/revenf.v0i41.44093"}, "subdict_jci": {"13": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2021}, "subdict_titulos": {"14.": "", "14": "AN\u00c1LISE DO PERFIL LIP\u00cdDICO EM UMA POPULA\u00c7\u00c3O DE PACIENTES COM DIABETES MELLITUS TIPO 2"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.37118/ijdr.23607.12.2021"}, "subdict_jci": {"14": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2021}, "subdict_titulos": {"15.": "", "15": "Fatores de risco para pneumonia aspirativa em crian\u00e7as com paralisia cerebral: revis\u00e3o integrativa"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"15": null}, "subdict_jci": {"15": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2021}, "subdict_titulos": {"16.": "", "16": "Interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas em hospitais gerais no estado do Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"16": null}, "subdict_jci": {"16": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2020}, "subdict_titulos": {"17.": "Analysis of the effectiveness of cinnamon (Cinnamomum verum) in the reduction of glycemic and lipidic levels of adults with type 2 diabetes. MEDICINE, v. 99, p. e18553, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "17": "Analysis of the effectiveness of cinnamon (Cinnamomum verum) in the reduction of glycemic and lipidic levels of adults with type 2 diabetes"}, "subdict_autores": {"17.": "NETO, JOS\u00c9 CLAUDIO GARCIA LIRA ; Damasceno, Marta Maria Coelho ; CIOL, M\u00c1RCIA APARECIDA ;DE FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE; DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO MOURA ; DE SOUZA TEIXEIRA, CARLA REGINA ; CARVALHO, GERDANE CELENE NUNES ; DE SIQUEIRA COELHO LISBOA, KENYA WAL\u00c9RIA ; DE SOUZA, DANILO FERREIRA ; DE MENEZES NOGUEIRA, J\u00c9SSICA ; MARQUES, REGINA L\u00daCIA LINO ; ALENCAR, ANA MARIA PARENTE GARCIA"}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1097/md.0000000000018553"}, "subdict_jci": {"17": "1.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2020}, "subdict_titulos": {"18.": "Sociodemographic and Behavioral Factors Associated with HIV Vulnerability according to Sexual Orientation. AIDS Research and Treatment, v. 2020, p. 1-7, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "18": "Sociodemographic and Behavioral Factors Associated with HIV Vulnerability according to Sexual Orientation"}, "subdict_autores": {"18.": "SERRA, MARIA APARECIDA A. O. ; MILHOMEM, ANTONINHO B. ; OLIVEIRA, SAMAE B. ; SANTOS, FRANCISCA ALINE A. S. ; SILVA, ROBERTA ARA\u00daJO E ; COSTA, ANA CRISTINA P. J. ; CUNHA, MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O S. O. ; SILVA, ANT\u00d4NIO UELTON A. ;FREITAS, ROBERTO WAGNER J. F.; ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO M."}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1155/2020/5619315"}, "subdict_jci": {"18": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2020}, "subdict_titulos": {"19.": "Assessment of access to first contact in the perspective of professionals. REVISTA BRASILEIRA DE ENFERMAGEM, v. 73, p. 1-7, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Assessment of access to first contact in the perspective of professionals"}, "subdict_autores": {"19.": "BISPO, GLAUCIA MARGARIDA BEZERRA ; RODRIGUES, EDUARDA MARIA DUARTE ; CARVALHO, AMANDA CORDEIRO DE OLIVEIRA ; LISBOA, KENYA WALERIA DE SIQUEIRA CO\u00caLHO ;FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE; Damasceno, Marta Maria Coelho"}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2018-0863"}, "subdict_jci": {"19": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2020}, "subdict_titulos": {"20.": "KNOWLEDGE OF NURSES WORKING AT THE SURGICAL CENTER ABOUT THE MALIGNA HYPERTERMIA PROTOCOL. Sylwan, v. 164, p. 70-81, 2020.", "20": "KNOWLEDGE OF NURSES WORKING AT THE SURGICAL CENTER ABOUT THE MALIGNA HYPERTERMIA PROTOCOL"}, "subdict_autores": {"20.": "FREITAS, J. C. ; MELO, N. L. ; MELO, F. N. P. ;FREITAS, R. W. J. F.; SILVEIRA, A. C. P. ; PEREIRA, L. C. ; GONCALVES, M. H. R. B. ; ROCHA, G. S. T. ; JORGE, H. M. F. ; RODRIGUES, A. S. S."}, "subdict_doi": {"20": null}, "subdict_jci": {"20": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2020}, "subdict_titulos": {"21.": "", "21": "NURSE'S KNOWLEDGE ABOUT MONITORING AND CONTROL OF THE STERILIZATION PROCESS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"21": null}, "subdict_jci": {"21": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2020}, "subdict_titulos": {"22.": "", "22": "Infraestrutura e processo de trabalho na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade: PMAQ no Cear\u00e1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.11606/s1518-8787.2020054001878"}, "subdict_jci": {"22": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2020}, "subdict_titulos": {"23.": "DOES THE VALIDITY TIME OF SURGICAL INSTRUMENTS SET ON THE TABLE AFFECT MICROBIAL CONTAMINATION?. Sylwan, v. 164, p. 48-61, 2020.", "23": "DOES THE VALIDITY TIME OF SURGICAL INSTRUMENTS SET ON THE TABLE AFFECT MICROBIAL CONTAMINATION?"}, "subdict_autores": {"23.": "FREITAS, J. C. ; OLIVEIRA, D. L. L. ; MELO, F. N. P. ; RODRIGUES, T. B. ; GONCALVES, M. H. R. B. ; ANDRADE NETO, J. B. ; NOBRE JUNIOR, H. V. ; JORGE, H. M. F. ;FREITAS, R. W. J. F.; MIMICA, M. J."}, "subdict_doi": {"23": null}, "subdict_jci": {"23": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2020}, "subdict_titulos": {"24.": "", "24": "Effectiveness of ginger in reducing metabolic levels in people with diabetes: a randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1590/1518-8345.3870.3369"}, "subdict_jci": {"24": "0.534"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2020}, "subdict_titulos": {"25.": "Factors associated with the isolation of Candida Spp. from the oral microbiota of people living with HIV. CLINICAL NURSING STUDIES (PRINT), v. 8, p. 22-30, 2020.", "25": "Factors associated with the isolation of Candida Spp. from the oral microbiota of people living with HIV"}, "subdict_autores": {"25.": "DA SILVA, ANT\u00d4NIO UELTON ARA\u00daJO ; DA SILVA, GABRIELA CRUZ ; DE BRITO, \u00c9RIKA HELENA SALLES ; DE ARA\u00daJO, THIAGO MOURA ; DE OLIVEIRA SERRA, MARIA APARECIDA ALVES ; DE JESUS COSTA, ANA CRISTINA PEREIRA ; DE OLIVEIRA, MARCOS RENATO ;DE FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE; DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO MOURA"}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.5430/cns.v8n3p22"}, "subdict_jci": {"25": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2020}, "subdict_titulos": {"26.": "MEDICATION ERRORS AND SLEEP OF HEALTH WORKERS: SYSTEMATIC REVIEW AND META-ANALYSIS. Sylwan, v. 164, p. 270-305, 2020.", "26": "MEDICATION ERRORS AND SLEEP OF HEALTH WORKERS: SYSTEMATIC REVIEW AND META-ANALYSIS"}, "subdict_autores": {"26.": "CUNHA, MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O DO SANTOS OLIVEI ; PONTE, V. A. ; DE SOUZA, DANILO FERREIRA ;SOUSA, V. E. C.; ARAUJO, T. M. ; QUEIROZ, M. V. O. ;FREITAS, R. W. J. F.; WEISS, C. ; ARAUJO, M. F. M."}, "subdict_doi": {"26": null}, "subdict_jci": {"26": "0.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2020}, "subdict_titulos": {"27.": "", "27": "Cost-Effectiveness of Passion Fruit Albedo versus Turmeric in the Glycemic and Lipaemic Control of People with Type 2 Diabetes: Randomized Clinical Trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1080/07315724.2020.1823909"}, "subdict_jci": {"27": "3.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2020}, "subdict_titulos": {"28.": "Aplicativos para dispositivos m\u00f3veis sobre imuniza\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as: revis\u00e3o integrativa da literatura. RESEARCH, SOCIETY AND DEVELOPMENT, v. 9, p. e80391110338-e80391110338, 2020.", "28": "Aplicativos para dispositivos m\u00f3veis sobre imuniza\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as: revis\u00e3o integrativa da literatura"}, "subdict_autores": {"28.": "AZEVEDO, TICIANA MARIA LIMA ;Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de; Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de ; MORAIS, JAMINE BORGES DE ; SILVA, ANA VALESKA SIEBRA E ; BARROS, RAQUEL PORTO ; CARVALHO, ALYNE MARA RODRIGUES DE ; VASCONCELOS, LEONARDO FREIRE ; BEZERRA, MARCOS ANT\u00d4NIO ARA\u00daJO"}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.33448/rsd-v9i11.10338"}, "subdict_jci": {"28": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2019}, "subdict_titulos": {"29.": "", "29": "Evaluation of Primary Health Care attributes of Fortaleza city, Cear\u00e1 State, Brazil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"29": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2018-0033"}, "subdict_jci": {"29": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2019}, "subdict_titulos": {"30.": "Estado da arte das resid\u00eancias integradas, multiprofissionais e em \u00e1rea profissional da Sa\u00fade. Interface (Botucatu. Online), v. 23, p. 1-16, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "30": "Estado da arte das resid\u00eancias integradas, multiprofissionais e em \u00e1rea profissional da Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"30.": "TORRES, R. B. S. ; BARRETO, I. C. H. C. ;FREITAS, R. W. J. F.; EVANGELISTA, A. L. P."}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1590/interface.170691"}, "subdict_jci": {"30": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2019}, "subdict_titulos": {"31.": "", "31": "Perception of the Primary Care multiprofessional team on health education"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2017-0702"}, "subdict_jci": {"31": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2019}, "subdict_titulos": {"32.": "Assessment of the attribute -Community Orientation- from the perspective of primary care adult users. REVISTA BRASILEIRA DE ENFERMAGEM, v. 72, p. 632-639, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "32": "Assessment of the attribute -Community Orientation- from the perspective of primary care adult users"}, "subdict_autores": {"32.": "RODRIGUES, EDUARDA MARIA DUARTE ; BISPO, GLAUCIA MARGARIDA BEZERRA ; COSTA, MILENA SILVA ; OLIVEIRA, CAMILA ALMEIDA NEVES DE ;FREITAS, ROBERTO WAGNER JR FREIRE DE; Damasceno, Marta Maria Coelho"}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2018-0601"}, "subdict_jci": {"32": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2019}, "subdict_titulos": {"33.": "", "33": "CONHECIMENTO DO ENFERMEIRO ACERCA DOS CUIDADOS COM O P\u00c9 DIAB\u00c9TICO"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"33": "http://dx.doi.org/10.5205/1981-8963.2019.242175"}, "subdict_jci": {"33": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2019}, "subdict_titulos": {"34.": "Effectiveness of passion fruit peel flour (passiflora edulis l.) Versus turmeric flour (curcuma longa l.) On glycemic control: systematic review and meta-analysis. CURRENT DIABETES REVIEWS, v. 15, p. 1-2, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "34": "Effectiveness of passion fruit peel flour (passiflora edulis l.) Versus turmeric flour (curcuma longa l.) On glycemic control: systematic review and meta-analysis"}, "subdict_autores": {"34.": "F. SOUSA, DANILO ; S. VERAS, VIVIAN ; C.S. FREIRE, VANESSA EMILLE ; L. PAULA, MARIA ; A.O. SERRA, MARIA APARECIDA ; P.J. COSTA, ANA CRISTINA ; DA CONCEI\u00c7\u00c3O S.O. CUNHA, MARIA ; O. QUEIROZ, MARIA VERACI ; C. DAMASCENO, MARTA MARIA ; R. PAES, FRANCISCO ELVINO ;J.F. FREITAS, ROBERTO WAGNER; M. ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO"}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.2174/1573399815666191026125941"}, "subdict_jci": {"34": "3.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2019}, "subdict_titulos": {"35.": "Health-related quality of life of adolescents with type 1 diabetes mellitus. Revista Latino-Americana de Enfermagem, v. 27, p. 1-10, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "35": "Health-related quality of life of adolescents with type 1 diabetes mellitus"}, "subdict_autores": {"35.": "SOUZA, MARIA AM\u00c9LIA DE ;FREITAS, ROBERTO WAGNER JUNIOR FREIRE DE; LIMA, LUCIANE SOARES DE ; SANTOS, MANOEL ANT\u00d4NIO DOS ; ZANETTI, MARIA L\u00daCIA ; Damasceno, Marta Maria Coelho"}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1590/1518-8345.2961.3210"}, "subdict_jci": {"35": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2018}, "subdict_titulos": {"36.": "Evaluation of the satisfaction of users of a service specialized in diabetes mellitus. REVISTA BRASILEIRA DE ENFERMAGEM, v. 71, p. 599-606, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "36": "Evaluation of the satisfaction of users of a service specialized in diabetes mellitus"}, "subdict_autores": {"36.": "Marinho, Niciane Bandeira Pessoa ;Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de; LISBOA, KENYA WAL\u00c9RIA DE SIQUEIRA COELHO ; ALENCAR, ANA MARIA PARENTE GARCIA ; REBOU\u00c7AS, VIT\u00d3RIA DE C\u00c1SSIA F\u00c9LIX ; Damasceno, Marta Maria Coelho"}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2017-0554"}, "subdict_jci": {"36": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2018}, "subdict_titulos": {"37.": "", "37": "The Effect of Caffeinated and Decaffeinated Coffee Consumption on Biochemical and Cardiac Parameters among Brazilians with Type 2 Diabetes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"37": null}, "subdict_jci": {"37": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2018}, "subdict_titulos": {"38.": "", "38": "PREVAL\u00caNCIA DA S\u00cdNDROME METAB\u00d3LICA E DE SEUS COMPONENTES EM PESSOAS COM DIABETES MELLITUS TIPO 2"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1590/0104-070720180003900016"}, "subdict_jci": {"38": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2018}, "subdict_titulos": {"39.": "Telecoaching programme for type 2 diabetes control: a randomised clinical trial. BRITISH JOURNAL OF NURSING, v. 27, p. 1115-1120, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "39": "Telecoaching programme for type 2 diabetes control: a randomised clinical trial"}, "subdict_autores": {"39.": "DE VASCONCELOS, H\u00c9RICA CRISTINA ALVES ; LIRA NETO, JOS\u00c9 CLAUDIO GARCIA ; DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO MOURA ; CARVALHO, GERDANE CELENE NUNES ; DE SOUZA TEIXEIRA, CARLA REGINA ;DE FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE; Damasceno, Marta Maria Coelho"}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.12968/bjon.2018.27.19.1115"}, "subdict_jci": {"39": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2018}, "subdict_titulos": {"40.": "", "40": "Effects of bark flour of passion fruit on metabolic syndrome: a randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"40": null}, "subdict_jci": {"40": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2018}, "subdict_titulos": {"41.": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade no Brasil contempor\u00e2neo. Sa\u00fade em Debate, v. 42, p. 114-129, 2018.", "41": "Complexidade e potencialidade do trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade no Brasil contempor\u00e2neo"}, "subdict_autores": {"41.": "BARRETO, I. C. H. C. ; PESSOA, V. M. ; ANTERO, M. F. ; NUTO, S. A. S. ;FREITAS, R. W. J. F.; RIBEIRO, K. G. ; MEYER, A. P. G. F. V. ; ANDRADE, L. O. M."}, "subdict_doi": {"41": null}, "subdict_jci": {"41": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2018}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Can neck-thigh ratio (NTR) be an anthropometric index to diagnose metabolic syndrome?"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": null}, "subdict_jci": {"42": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2018}, "subdict_titulos": {"43.": "A rela\u00e7\u00e3o pesco\u00e7o-coxa (RPCx) pode servir como \u00edndice antropom\u00e9trico para diagnosticar a s\u00edndrome metab\u00f3lica?. Acta Paulista de Enfermagem, v. 31, p. 463-471, 2018.", "43": "A rela\u00e7\u00e3o pesco\u00e7o-coxa (RPCx) pode servir como \u00edndice antropom\u00e9trico para diagnosticar a s\u00edndrome metab\u00f3lica?"}, "subdict_autores": {"43.": "LISBOA, K. W. S. C. ; LIRA NETO, J. C. G. ; ARAUJO, M. F. M. ;FREITAS, R. W. J. F.; GOMES, E. B. ; BISPO, G. M. B. ; RODRIGUES, E. M. D. ; DAMASCENO, M. M. C."}, "subdict_doi": {"43": null}, "subdict_jci": {"43": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2017}, "subdict_titulos": {"44.": "The effect of flour from the rind of the yellow passion fruit on glycemic control of people with diabetes mellitus type 2: a randomized clinical trial. Journal of Diabetes & Metabolic Disorders, v. 16, p. 18, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "44": "The effect of flour from the rind of the yellow passion fruit on glycemic control of people with diabetes mellitus type 2: a randomized clinical trial"}, "subdict_autores": {"44.": "DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO MOURA ; VERAS, VIVIAN SARAIVA ;DE FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR FREIRE; DE PAULA, MARIA DO LIVRAMENTO ; DE ARA\u00daJO, THIAGO MOURA ; UCH\u00d4A, LILIAN RAQUEL ALEXANDRE ; GASPAR, MARIA WENDIANE GUEIROS ; CUNHA, MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O DO SANTOS OLIVEI ; SERRA, MARIA APARECIDA ALVES DE OLIVEIRA ; CARVALHO, CAROLINA MARIA DE LIMA ; COSTA, EDMARA CHAVES ; Damasceno, Marta Maria Coelho"}, "subdict_doi": {"44": "http://dx.doi.org/10.1186/s40200-017-0300-z"}, "subdict_jci": {"44": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2017}, "subdict_titulos": {"45.": "", "45": "Prevalence of Metabolic Syndrome in individuals with Type 2 Diabetes Mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"45": "http://dx.doi.org/10.1590/0034-7167-2016-0145"}, "subdict_jci": {"45": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2017}, "subdict_titulos": {"46.": "", "46": "Acuidade visual no manejo do diabetes mellitus: preparo da dose de insulina"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"46": null}, "subdict_jci": {"46": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2017}, "subdict_titulos": {"47.": "Comparison of three criteria for metabolic syndrome among Brazilian university students. NUTRITION & FOOD SCIENCE, v. 47, p. 1-2, 2017.", "47": "Comparison of three criteria for metabolic syndrome among Brazilian university students"}, "subdict_autores": {"47.": "FREIRE DE FREITAS, ROBERTO WAGNER J\u00daNIOR; MOURA DE ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO ; GUEIROS GASPAR, MARIA WENDIANE ; GARCIA LIRA NETO, JOS\u00c9 CL\u00c1UDIO ; PARENTE GARCIA ALENCAR, ANA MARIA ; ZANETTI, MARIA L\u00daCIA ; COELHO DAMASCENO, MARTA MARIA"}, "subdict_doi": {"47": "http://dx.doi.org/10.1108/nfs-08-2016-0126"}, "subdict_jci": {"47": "1.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2017}, "subdict_titulos": {"48.": "", "48": "Controle metab\u00f3lico e ades\u00e3o medicamentosa em pessoas com diabetes mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"48": "http://dx.doi.org/10.1590/1982-0194201700024"}, "subdict_jci": {"48": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2016}, "subdict_titulos": {"49.": "", "49": "N\u00edveis plasm\u00e1ticos de cortisol em universit\u00e1rios com m\u00e1 qualidade de sono"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"49": "http://dx.doi.org/10.1590/1414-462X201600010227"}, "subdict_jci": {"49": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 2016}, "subdict_titulos": {"50.": "", "50": "TYPE 1 DIABETES MELLITUS IN ADOLESCENTS: FROM DIAGNOSIS TO THE DAILY CONTACT WITH THE ILLNESS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"50": null}, "subdict_jci": {"50": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"51.": 2015}, "subdict_titulos": {"51.": "", "51": "Relation between sleep quality and metabolic syndrome among university students"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"51": "http://dx.doi.org/10.1590/0104-07072015002652014"}, "subdict_jci": {"51": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"52.": 2015}, "subdict_titulos": {"52.": "", "52": "Adherence to the treatment with oral antidiabetic medications in primary health care"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"52": "http://dx.doi.org/10.15253/2175-6783.2015000300016"}, "subdict_jci": {"52": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"53.": 2015}, "subdict_titulos": {"53.": "", "53": "Diabetes Mellitus: um s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"53": null}, "subdict_jci": {"53": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"54.": 2014}, "subdict_titulos": {"54.": "Knowledge, attitudes and practices regarding the Pap test among women in northeastern Brazil. S\u00e3o Paulo Medical Journal (Impresso), v. 132, p. 3-9, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "54": "Knowledge, attitudes and practices regarding the Pap test among women in northeastern Brazil"}, "subdict_autores": {"54.": "ALBUQUERQUE, C. L. F. ; COSTA, M. P. ; NUNES, F. M. ;FREITAS, R. W. J. F.; AZEVEDO, P. R. M. ; FERNANDES, J. V. ; REGO, J. V. ; BARRETO, H. M."}, "subdict_doi": {"54": null}, "subdict_jci": {"54": "1.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"55.": 2014}, "subdict_titulos": {"55.": "Risk factors for Type 2 Diabetes Mellitus in college students: association with sociodemographic variables. Revista Latino-Americana de Enfermagem (USP. Ribeir\u00e3o Preto. Impresso), v. 22, p. 484-490, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "55": "Risk factors for Type 2 Diabetes Mellitus in college students: association with sociodemographic variables"}, "subdict_autores": {"55.": "LIMA, ADMAN C\u00c2MARA SOARES ; ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO FL\u00c1VIO MOURA ;Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de; ZANETTI, MARIA L\u00daCIA ; ALMEIDA, PAULO C\u00c9SAR DE ; Damasceno, Marta Maria Coelho"}, "subdict_doi": {"55": "http://dx.doi.org/10.1590/0104-1169.3053.2441"}, "subdict_jci": {"55": "0.534"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"56.": 2014}, "subdict_titulos": {"56.": "", "56": "An\u00e1lise do Sedentarismo em Estudantes Universit\u00e1rios"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"56": null}, "subdict_jci": {"56": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"57.": 2014}, "subdict_titulos": {"57.": "", "57": "N\u00edveis press\u00f3ricos e glic\u00eamicos de usu\u00e1rios da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"57": null}, "subdict_jci": {"57": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"58.": 2014}, "subdict_titulos": {"58.": "Neck circumference as a potential marker of metabolic syndrome among college students. Revista Latino-Americana de Enfermagem (USP. Ribeir\u00e3o Preto. Impresso), v. 22, p. 973-979, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "58": "Neck circumference as a potential marker of metabolic syndrome among college students"}, "subdict_autores": {"58.": "PEREIRA, DAYSE CHRISTINA RODRIGUES ; Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de ;Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de;TEIXEIRA, CARLA REGINA DE SOUZA; ZANETTI, MARIA L\u00daCIA ; Damasceno, Marta Maria Coelho"}, "subdict_doi": {"58": "http://dx.doi.org/10.1590/0104-1169.3565.2505"}, "subdict_jci": {"58": "0.534"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"59.": 2014}, "subdict_titulos": {"59.": "Health indicators associated with poor sleep quality among university students. Revista da Escola de Enfermagem da USP (Impresso), v. 48, p. 1085-1092, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "59": "Health indicators associated with poor sleep quality among university students"}, "subdict_autores": {"59.": "Ara\u00fajo, M\u00e1rcio Fl\u00e1vio Moura de ;Freitas, Roberto Wagner J\u00fanior Freire de; LIMA, ADMAN C\u00c2MARA SOARES ; PEREIRA, DAYSE CHRISTINA RODRIGUES ; ZANETTI, MARIA L\u00daCIA ; Damasceno, Marta Maria Coelho"}, "subdict_doi": {"59": "http://dx.doi.org/10.1590/S0080-623420140000700017"}, "subdict_jci": {"59": "0.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"60.": 2013}, "subdict_titulos": {"60.": "", "60": "Prevalence of the metabolic syndrome and its individual components in brazilian college students"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"60": null}, "subdict_jci": {"60": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"61.": 2013}, "subdict_titulos": {"61.": "", "61": "Efic\u00e1cia de interven\u00e7\u00f5es que utilizam o telefone como estrat\u00e9gia para o controle glic\u00eamico: revis\u00e3o integrativa da literatura"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"61": null}, "subdict_jci": {"61": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"62.": 2013}, "subdict_titulos": {"62.": "VER-SUS: An Experimental Report about an Experience-Apprenticeship in the Reality of the Public Health System. Revista de Enfermagem UFPE on line, v. 7, p. 1-7, 2013.", "62": "VER-SUS: An Experimental Report about an Experience-Apprenticeship in the Reality of the Public Health System"}, "subdict_autores": {"62.": "LIRA NETO, J. C. G. ;FREITAS, R. W. J. F.; BRITO, E. C. C. ; SANTOS, L. R. ; ALVES, L. E. P. ; ALVES, L. R. A."}, "subdict_doi": {"62": null}, "subdict_jci": {"62": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"63.": 2013}, "subdict_titulos": {"63.": "", "63": "Correla\u00e7\u00e3o entre indicadores antropom\u00e9tricos e a qualidade do sono de universit\u00e1rios brasileiros"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"63": null}, "subdict_jci": {"63": "0.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"64.": 2013}, "subdict_titulos": {"64.": "Pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica em adolescentes de escolas p\u00fablicas: um estudo descritivo. Online Brazilian Journal of Nursing, v. 12, p. 209-217, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "64": "Pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica em adolescentes de escolas p\u00fablicas: um estudo descritivo"}, "subdict_autores": {"64.": "BERNARDES, L. E. ;SILVA ARV; COSTA, J. V. ;FREITAS, R. W. J. F.; CAMPOS, K. B. A. C. ; DEUS, Z. L. C."}, "subdict_doi": {"64": null}, "subdict_jci": {"64": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"65.": 2013}, "subdict_titulos": {"65.": "", "65": "An\u00e1lise do perfil lip\u00eddico numa popula\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"65": null}, "subdict_jci": {"65": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"66.": 2013}, "subdict_titulos": {"66.": "Pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica em adolescentes de escolas p\u00fablicas: um estudo descritivo. Online Brazilian Journal of Nursing, v. 12, p. 209-217, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "66": "Pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica em adolescentes de escolas p\u00fablicas: um estudo descritivo"}, "subdict_autores": {"66.": "BERNARDES, L.V. ; SILVA, Ana Roberta Vilarouca da ; COSTA, J.V. ;FREITAS, R. W. J. F.; CAMPOS, K.B.A.C. ; Deus, Z.L.C"}, "subdict_doi": {"66": null}, "subdict_jci": {"66": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"67.": 2012}, "subdict_titulos": {"67.": "", "67": "Avalia\u00e7\u00e3o de resultados em um servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria para pacientes com Diabetes Mellitus"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"67": null}, "subdict_jci": {"67": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"68.": 2012}, "subdict_titulos": {"68.": "", "68": "Risks for non-communicable chronic diseases: a cross-sectional study with undergraduate nursing students"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"68": null}, "subdict_jci": {"68": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"69.": 2012}, "subdict_titulos": {"69.": "", "69": "Food Habits of School Teens"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"69": null}, "subdict_jci": {"69": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"70.": 2012}, "subdict_titulos": {"70.": "", "70": "ANALYSIS OF OVERWEIGHT AND OBESITY IN UNIVERSITY STUDENTS"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"70": null}, "subdict_jci": {"70": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"71.": 2012}, "subdict_titulos": {"71.": "", "71": "Avalia\u00e7\u00e3o do Excesso de Peso entre Adultos da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"71": null}, "subdict_jci": {"71": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"72.": 2011}, "subdict_titulos": {"72.": "The association between blood pressure in adolescents and the consumption of fruits, vegetables and fruit juice - an exploratory study. Journal of Clinical Nursing (Print), v. 00, p. no-no, 2011.Cita\u00e7\u00f5es:", "72": "The association between blood pressure in adolescents and the consumption of fruits, vegetables and fruit juice - an exploratory study"}, "subdict_autores": {"72.": "Damasceno, Marta MC ; de Ara\u00fajo, M\u00e1rcio FM ;FREITAS, R. W. J. F.; de Almeida, Paulo C ; Zanetti, Maria L"}, "subdict_doi": {"72": "http://dx.doi.org/10.1111/j.1365-2702.2010.03608.x"}, "subdict_jci": {"72": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"73.": 2011}, "subdict_titulos": {"73.": "", "73": "Sobrepeso e obesidade em docentes: um estudo de preval\u00eancia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"73": null}, "subdict_jci": {"73": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"74.": 2011}, "subdict_titulos": {"74.": "", "74": "Fatores de risco para diabetes mellitus tipo 2 em estudantes de enfermagem"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"74": null}, "subdict_jci": {"74": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"75.": 2011}, "subdict_titulos": {"75.": "", "75": "Cumprimento da terapia com antidiab\u00e9ticos orais em usu\u00e1rios da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"75": null}, "subdict_jci": {"75": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"76.": 2011}, "subdict_titulos": {"76.": "", "76": "Validation of two methods to evaluate adherence to oral anti-diabetic medication"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"76": "http://dx.doi.org/10.1111/J.1752-9824.2011.01099.x"}, "subdict_jci": {"76": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"77.": 2011}, "subdict_titulos": {"77.": "", "77": "Fatores relacionados ao diagn\u00f3stico de enfermagem autocontrole ineficaz da sa\u00fade entre diab\u00e9ticos"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"77": "http://dx.doi.org/10.1590/S0103-21002011000300010"}, "subdict_jci": {"77": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"78.": 2011}, "subdict_titulos": {"78.": "", "78": "Microbiological agents in reports: prevalence study"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"78": "http://dx.doi.org/10.5205/01012007"}, "subdict_jci": {"78": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"79.": 2011}, "subdict_titulos": {"79.": "", "79": "Avalia\u00e7\u00e3o de duas interven\u00e7\u00f5es educativas para a preven\u00e7\u00e3o do diabetes mellitus tipo 2 em adolescentes"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"79": null}, "subdict_jci": {"79": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"80.": 2011}, "subdict_titulos": {"80.": "", "80": "Fatores associados \u00e0 n\u00e3o ades\u00e3o aos agentes antidiab\u00e9ticos orais em pacientes com diabetes mellitus tipo 2"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"80": null}, "subdict_jci": {"80": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"81.": 2010}, "subdict_titulos": {"81.": "", "81": "Caracter\u00edsticas de uma popula\u00e7\u00e3o de idosos hipertensos atendida numa Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"81": null}, "subdict_jci": {"81": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"82.": 2010}, "subdict_titulos": {"82.": "", "82": "Fatores de risco para diabetes mellitus tipo 2 entre adolescentes de escolas particulares de Fortaleza-Brasil"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"82": null}, "subdict_jci": {"82": "0.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"83.": 2010}, "subdict_titulos": {"83.": "", "83": "Complica\u00e7\u00f5es de pele relacionadas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de insulina: um estudo explorat\u00f3rio"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"83": null}, "subdict_jci": {"83": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"84.": 2010}, "subdict_titulos": {"84.": "", "84": "Pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica por adolescentes de Fortaleza, CE, Brasil."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"84": null}, "subdict_jci": {"84": "1.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"85.": 2010}, "subdict_titulos": {"85.": "", "85": "Press\u00e3o arterial de adolescentes de escolas particulares de Fortaleza-CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"85": null}, "subdict_jci": {"85": "0.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"86.": 2010}, "subdict_titulos": {"86.": "", "86": "H\u00e1bitos Alimentares de Adolescentes de Escolas Particulares: implica\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica da enfermagem pedi\u00e1trica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"86": null}, "subdict_jci": {"86": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"87.": 2010}, "subdict_titulos": {"87.": "", "87": "Viv\u00eancias cotidianas de adolescentes com diabetes mellitus tipo 1"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"87": null}, "subdict_jci": {"87": "0.134"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"88.": 2010}, "subdict_titulos": {"88.": "Sedentarism evaluation in adolescents of a public school. Revista de Enfermagem UFPE on line, v. 4, p. 1702-1707, 2010.", "88": "Sedentarism evaluation in adolescents of a public school"}, "subdict_autores": {"88.": "FERNANDES, H. F. M. ;FREITAS, R. W. J. F.;SOUSA, V. E. C.;LOPES, M. V. O.;DAMASCENO, M. M. C.;OLIVEIRA, M. R.; FALCAO, L. M."}, "subdict_doi": {"88": null}, "subdict_jci": {"88": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"89.": 2010}, "subdict_titulos": {"89.": "", "89": "Fatores de risco para diabetes mellitus tipo 2 em crian\u00e7as."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"89": null}, "subdict_jci": {"89": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"90.": 2009}, "subdict_titulos": {"90.": "", "90": "La pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica entre los adolescentes de las escuelas p\u00fablicas del estado en Fortaleza (Brasil)."}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"90": null}, "subdict_jci": {"90": "1.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"91.": 2009}, "subdict_titulos": {"91.": "", "91": "Percep\u00e7\u00e3o do cuidador familiar acerca da unidade de terapia intensiva"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"91": null}, "subdict_jci": {"91": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"92.": 2008}, "subdict_titulos": {"92.": "A preval\u00eancia de excesso de peso entre adolescentes de escolas particulares de Fortaleza: dados preliminares.. Rev Rene, v. 09, p. 59-65, 2008.", "92": "A preval\u00eancia de excesso de peso entre adolescentes de escolas particulares de Fortaleza: dados preliminares."}, "subdict_autores": {"92.": "ARA\u00daJO, M.F.M;DAMASCENO, M. M. C.;FREITAS, R. W. J. F.;VASCONCELOS HCA;ALMEIDA, L. S; SILVA, P. C. V"}, "subdict_doi": {"92": null}, "subdict_jci": {"92": "0.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"93.": 2007}, "subdict_titulos": {"93.": "", "93": "Sobrepeso e obesidade em adolescentes de escolas p\u00fablicas de Fortaleza: um estudo explorat\u00f3rio"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"93": null}, "subdict_jci": {"93": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"94.": 2002}, "subdict_titulos": {"94.": "Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia: resson\u00e2ncias na aten\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Interface (Botucatu. Online), v. 26, p. e220555-e220555, 2002.", "94": "Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia: resson\u00e2ncias na aten\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade"}, "subdict_autores": {"94.": "VIEIRA-MEYER, ANYA PIMENTEL GOMES FERNANDES ;FREITAS, R. W. J. F.; DIA, M. S. A. ; SILVA JUNIOR, F. J. G. ; PINTO, A. G. A. ; FORTE, F. D. S."}, "subdict_doi": {"94": null}, "subdict_jci": {"94": "0.5"}}]}, {"id_lattes": null, "name": "Jaime Ribeiro Filho", "areas_of_expertise": [], "articles": [{"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"1.": 2023}, "subdict_titulos": {"1.": "Avalia\u00e7\u00e3o preliminar da recomenda\u00e7\u00e3o das ofertas da una-sus a terceiros. Revista de Sa\u00fade Digital e Tecnologias Educacionais, v. 8, p. 1, 2023.", "1": ""}, "subdict_autores": {"1.": "BESSA, J. R. ; ALVES, H. ; LEMOS, A. ;RIBEIRO-FILHO, J.; GASQUE, K. C. S."}, "subdict_doi": {"1": null}, "subdict_jci": {"1": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"2.": 2023}, "subdict_titulos": {"2.": "", "2": ""}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"2": "http://dx.doi.org/10.1080/00275514.2023.2170209"}, "subdict_jci": {"2": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"3.": 2023}, "subdict_titulos": {"3.": "Editorial: New trends in natural product research for inflammatory and infectious diseases: Volume II. Frontiers in Pharmacology, v. 12, p. 1, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "3": ""}, "subdict_autores": {"3.": "RIBEIRO-FILHO, J.; TELES, Y. C. F. ; IGOLI, J. O. ; CAPASSO, R."}, "subdict_doi": {"3": "http://dx.doi.org/10.3389/fphar.2023.1144074"}, "subdict_jci": {"3": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"4.": 2023}, "subdict_titulos": {"4.": "Efflux Pump (QacA, QacB, and QacC) and \u03b2-Lactamase Inhibitors? An Evaluation of 1,8-Naphthyridines against Staphylococcus aureus Strains. MOLECULES, v. 28, p. 1819, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "4": "Efflux Pump (QacA, QacB, and QacC) and \u03b2-Lactamase Inhibitors? An Evaluation of 1,8-Naphthyridines against Staphylococcus aureus Strains"}, "subdict_autores": {"4.": "OLIVEIRA-TINTINO, C. D. M. ; TINTINO, S. R. ; DE ARA\u00daJO, ANA CAROLINA JUSTINO ; BARBOSA, C. R. S. ; Freitas, P. R. ; NETO, JOS\u00c9 B. DE ARA\u00daJO ; BEGNINI, I. M. ; REBELO, R. A. ; SILVA, L. E. ; MIRESKI, S. L. ; NASATO, M. C. ; KRAUTLER, M. I. L. ; MENEZES, I. R. A. ; BARRETO, H. M. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"4": "http://dx.doi.org/10.3390/molecules28041819"}, "subdict_jci": {"4": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"5.": 2023}, "subdict_titulos": {"5.": "In vitro and in silico antibacterial evaluation of coumarin derivatives against MDR strains of Staphylococcus aureus and Escherichia coli. MICROBIAL PATHOGENESIS, p. 106058, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "5": "In vitro and in silico antibacterial evaluation of coumarin derivatives against MDR strains of Staphylococcus aureus and Escherichia coli"}, "subdict_autores": {"5.": "MARTIN, A. L. A. R. ; MENEZES, I. R. A. ; SOUSA, A. K. ; FARIAS, P. A. M. ; SANTOS, F. A. V. ; FIGUEREDO, F. G. ;RIBEIRO-FILHO, J.; CARVALHO, D. T. ; COUTINHO, H. D. M. ; FONTELES, M. M. F."}, "subdict_doi": {"5": "http://dx.doi.org/10.1016/j.micpath.2023.106058"}, "subdict_jci": {"5": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"6.": 2023}, "subdict_titulos": {"6.": "Terpinolene inhibits acute responses triggered by different inflammatory agents in vivo models of mouse. Food Bioscience, p. 102621, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "6": "Terpinolene inhibits acute responses triggered by different inflammatory agents in vivo models of mouse"}, "subdict_autores": {"6.": "MENEZES, I. O. ; PESSOA, R. T. ; MARTINS, A. O. B. P. B. ;JAIME RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, H. D. M. ; MENEZES, I. R. A."}, "subdict_doi": {"6": "http://dx.doi.org/10.1016/j.fbio.2023.102621"}, "subdict_jci": {"6": "5.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"7.": 2023}, "subdict_titulos": {"7.": "Antibiotic-Potentiating Activity of the Schinus terebinthifolius Raddi Essential Oil against MDR Bacterial Strains. PLANTS, v. 12, p. 1587, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "7": "Antibiotic-Potentiating Activity of the Schinus terebinthifolius Raddi Essential Oil against MDR Bacterial Strains"}, "subdict_autores": {"7.": "DA SILVA, MARIA MILENE COSTA ; DE ARA\u00daJO NETO, JOS\u00c9 BEZERRA ; SANTOS, A. T. L. ; TINTINO, C. D. M. O. ; ARAUJO, A. C. J. ; Freitas, P. R. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; CARUSO, G. ; TINTINO, SAULO RELISON"}, "subdict_doi": {"7": "http://dx.doi.org/10.3390/plants12081587"}, "subdict_jci": {"7": "4.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"8.": 2023}, "subdict_titulos": {"8.": "Terpenic profile of the essential oil of Symphyopappus cuneatus (DC.) Sch.Bip. ex Baker and its effects on antibiotic resistance in vitro. SOUTH AFRICAN JOURNAL OF BOTANY, v. 157, p. 355-359, 2023.", "8": "Terpenic profile of the essential oil of Symphyopappus cuneatus (DC.) Sch.Bip. ex Baker and its effects on antibiotic resistance in vitro"}, "subdict_autores": {"8.": "DE ARA\u00daJO NETO, JOS\u00c9 BEZERRA ; DA SILVA, MARIA MILENE COSTA ; SANTOS, A. T. L. ; SOUZA, A. B. ; OLIVEIRA-TINTINO, C. D. M. ; SILVA, L. E. ; OLIVEIRA, C. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; ARAUJO, A. C. J. ; TINTINO, S. R."}, "subdict_doi": {"8": "http://dx.doi.org/10.1016/j.sajb.2023.04.021"}, "subdict_jci": {"8": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"9.": 2023}, "subdict_titulos": {"9.": "", "9": "USO DE PLANTAS MEDICINAIS E MEDICAMENTOS EM DUAS COMUNIDADES RURAIS DO CARIRI CEARENSE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"9": "http://dx.doi.org/10.16891/2317-434X.v11.e2.a2023.pp2125-2134"}, "subdict_jci": {"9": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"10.": 2023}, "subdict_titulos": {"10.": "Antibacterial Activity and Anxiolytic Effect in Adult Zebrafish of Genus Lippia L. Species. PLANTS, v. 12, p. 1675, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "10": "Antibacterial Activity and Anxiolytic Effect in Adult Zebrafish of Genus Lippia L. Species"}, "subdict_autores": {"10.": "DE FATIMA ALVES NONATO, CARLA ;RIBEIRO-FILHO, J.; MENEZES, I. R. A. ; COUTINHO, H. D. M. ; DA COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO M."}, "subdict_doi": {"10": "http://dx.doi.org/10.3390/plants12081675"}, "subdict_jci": {"10": "4.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"11.": 2023}, "subdict_titulos": {"11.": "Ximenia americana L.: Chemical Characterization and Gastroprotective Effect. Analytica, v. 4, p. 141-158, 2023.", "11": "Ximenia americana L.: Chemical Characterization and Gastroprotective Effect"}, "subdict_autores": {"11.": "PESSOA, RENATA TORRES ; ALC\u00c2NTARA, ISABEL SOUSA ; SILVA, LUCAS YURE SANTOS DA ; COSTA, ROGER HENRIQUE SOUZA DA ; SILVA, TARC\u00cdSIO MENDES ; OLIVEIRA-TINTINO, C\u00cdCERA DATIANE DE MORAIS ; RAMOS, ANDREZA GUEDES BARBOSA ; OLIVEIRA, MARIA RAYANE CORREIA DE ; MARTINS, ANITA OLIVEIRA BRITO PEREIRA BEZERRA ; LACERDA, BRUNA CAROLINE GON\u00c7ALVES VASCONCELOS DE ; ANDRADE, EDLANE MARTINS DE ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; LIMA, CLARA MARIANA GON\u00c7ALVES ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; MENEZES, IRWIN ROSE ALENCAR DE"}, "subdict_doi": {"11": "http://dx.doi.org/10.3390/analytica4020012"}, "subdict_jci": {"11": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"12.": 2023}, "subdict_titulos": {"12.": "Impact of the covid-19 pandemic on the children?s immunization program in the Federal District, Brazil. Population Medicine, v. 5, p. 1, 2023.", "12": "Impact of the covid-19 pandemic on the children?s immunization program in the Federal District, Brazil"}, "subdict_autores": {"12.": "RIBEIRO FILHO, JAIME; MAIA DE ARA\u00daJO, DAVI ; DE ALMEIDA SANTIAGO, LUDMILLA ; DA SILVA SAMPAIO, NATH\u00c1LIA ; PEREIRA STELET, BRUNO"}, "subdict_doi": {"12": "http://dx.doi.org/10.18332/popmed/163804"}, "subdict_jci": {"12": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"13.": 2023}, "subdict_titulos": {"13.": "Chondrodendron platyphyllum alkaloids as a weapon in the combat of antibiotic resistance. Population Medicine, v. 5, p. 1, 2023.", "13": "Chondrodendron platyphyllum alkaloids as a weapon in the combat of antibiotic resistance"}, "subdict_autores": {"13.": "RIBEIRO FILHO, JAIME; CAETANO ALVES J\u00daNIOR, SILVIO ; COSTA, MARIA ; SILVA DE ALMEIDA, RAY ; PEREIRA DA SILVA, ANA ; ROSE ALENCAR DE MENEZES, IRWIN ; DOUGLAS MELO COUTINHO, HENRIQUE"}, "subdict_doi": {"13": "http://dx.doi.org/10.18332/popmed/163802"}, "subdict_jci": {"13": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"14.": 2023}, "subdict_titulos": {"14.": "Antibacterial Activity of the Essential Oil of Piper tuberculatum Jacq. Fruits against Multidrug-Resistant Strains: Inhibition of Efflux Pumps and \u03b2-Lactamase. PLANTS, v. 12, p. 2377, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "14": "Antibacterial Activity of the Essential Oil of Piper tuberculatum Jacq. Fruits against Multidrug-Resistant Strains: Inhibition of Efflux Pumps and \u03b2-Lactamase"}, "subdict_autores": {"14.": "DA SILVA, LUCAS YURE SANTOS ; PAULO, CICERA LAURA ROQUE ; MOURA, TALYSSON FELISMINO ; ALVES, DANIEL SAMPAIO ; PESSOA, RENATA TORRES ; ARA\u00daJO, ISAAC MOURA ; DE MORAIS OLIVEIRA-TINTINO, C\u00cdCERA DATIANE ; TINTINO, SAULO RELISON ; NONATO, CARLA DE FATIMA ALVES ; DA COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO MARTINS ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; KOWALSKA, GRA'YNA ; MITURA, PRZEMYS'AW ; BAR, MAREK ; KOWALSKI, RADOS'AW ; MENEZES, IRWIN ROSE ALENCAR DE"}, "subdict_doi": {"14": "http://dx.doi.org/10.3390/plants12122377"}, "subdict_jci": {"14": "4.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"15.": 2023}, "subdict_titulos": {"15.": "In vitro and in silico evidences about the inhibition of MepA efflux pump by coumarin derivatives. MICROBIAL PATHOGENESIS, p. 106246, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "15": "In vitro and in silico evidences about the inhibition of MepA efflux pump by coumarin derivatives"}, "subdict_autores": {"15.": "MARTIN, A. L. A. R. ; PEREIRA, R. L. S. ;RIBEIRO-FILHO, J.; MENEZES, I. R. A. ; COUTINHO, H. D. M. ; FONTELES, M. M. F."}, "subdict_doi": {"15": "http://dx.doi.org/10.1016/j.micpath.2023.106246"}, "subdict_jci": {"15": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"16.": 2023}, "subdict_titulos": {"16.": "Plectranthus Species with Anti-Inflammatory and Analgesic Potential: A Systematic Review on Ethnobotanical and Pharmacological Findings. MOLECULES, v. 28, p. 5653, 2023.", "16": "Plectranthus Species with Anti-Inflammatory and Analgesic Potential: A Systematic Review on Ethnobotanical and Pharmacological Findings"}, "subdict_autores": {"16.": "BARBOSA, MAYSA DE OLIVEIRA ; WILAIRATANA, POLRAT ; LEITE, GIOVANA MENDES DE LACERDA ; DELMONDES, GYLLYANDESON DE ARA\u00daJO ; SILVA, LUCAS YURE SANTOS DA ; J\u00daNIOR, SILVIO CAETANO ALVES ; DANTAS, LINDAIANE BEZERRA RODRIGUES ; BEZERRA, DANIEL SOUZA ; BELTR\u00c3O, IZABEL CRISTINA SANTIAGO LEMOS DE ; DIAS, DI\u00d3GENES DE QUEIROZ ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; FELIPE, C\u00cdCERO FRANCISCO BEZERRA ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; MENEZES, IRWIN ROSE ALENCAR DE ; KERNTOPF MENDON\u00c7A, MARTA REGINA"}, "subdict_doi": {"16": "http://dx.doi.org/10.3390/molecules28155653"}, "subdict_jci": {"16": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"17.": 2023}, "subdict_titulos": {"17.": "Effects of Passiflora cincinnata in murine models of nociception. Biologia, p. 1, 2023.", "17": "Effects of Passiflora cincinnata in murine models of nociception"}, "subdict_autores": {"17.": "SALES, E. P. N. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; MENEZES, I. R. A. ; KERNTOPF, M. R."}, "subdict_doi": {"17": "http://dx.doi.org/10.1007/s11756-023-01516-1"}, "subdict_jci": {"17": "1.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"18.": 2023}, "subdict_titulos": {"18.": "Assessing Dental Surgeons' Understanding Of Bisphosphonates: Implications For Patient Health In Oral Surgery. THE SAUDI DENTAL JOURNAL, p. 1, 2023.", "18": "Assessing Dental Surgeons' Understanding Of Bisphosphonates: Implications For Patient Health In Oral Surgery"}, "subdict_autores": {"18.": "TELES, V. R. C. A. ; PAULINO, M. R. ;RIBEIRO-FILHO, J.; ALENCAR, I. A. L. M. ; BRAZ, A. V. O. ; MATIAS, E. F. F. ; COUTINHO, H. D. M. ; MONTAGNER, A. M."}, "subdict_doi": {"18": "http://dx.doi.org/10.1016/j.sdentj.2023.09.011"}, "subdict_jci": {"18": "1.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"19.": 2023}, "subdict_titulos": {"19.": "Valencene, Nootkatone and Their Liposomal  Nanoformulations as Potential Inhibitors of NorA, Tet(K), MsrA, and MepA Efflux Pumps in Staphylococcus aureus Strains. PHARMACEUTICS, v. 15, p. 1, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "19": "Valencene, Nootkatone and Their Liposomal  Nanoformulations as Potential Inhibitors of NorA, Tet(K), MsrA, and MepA Efflux Pumps in Staphylococcus aureus Strains"}, "subdict_autores": {"19.": "TINTINO, C. D. M. O. ; TINTINO, S. R. ; MENEZES, I. R. A. ; KERNTOPF, M. R. ;Jaime Ribeiro-Filho; SILVA, T. G. ; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"19": "http://dx.doi.org/10.3390/pharmaceutics15102400"}, "subdict_jci": {"19": "5.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"20.": 2023}, "subdict_titulos": {"20.": "Antiedematogenic and analgesic activities of abietic acid in mice. CHEMISTRY & BIODIVERSITY, p. 1, 2023.", "20": "Antiedematogenic and analgesic activities of abietic acid in mice"}, "subdict_autores": {"20.": "DA SILVA, LUCAS YURE SANTOS ; PESSOA, R. T. ; MARTINS, A. O. B. P. B. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; MENEZES, I. R. A."}, "subdict_doi": {"20": "http://dx.doi.org/10.1002/cbdv.202300906"}, "subdict_jci": {"20": "2.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"21.": 2023}, "subdict_titulos": {"21.": "Chemical composition and antibacterial effects of Etlingera elatior (Jack) R.M. Smith against Staphylococcus aureus efflux pumps. CHEMICO-BIOLOGICAL INTERACTIONS, v. 386, p. 110751, 2023.", "21": "Chemical composition and antibacterial effects of Etlingera elatior (Jack) R.M. Smith against Staphylococcus aureus efflux pumps"}, "subdict_autores": {"21.": "FERREIRA, F. S. ; ARAUJO NETO, J. B. ; OLIVEIRA-TINTINO, C. D. M. ; ARAUJO, A. C. J. ;RIBEIRO-FILHO, J.; Freitas, P. R. ; TINTINO, S. R. ; COUTINHO, H. D. M. ; NAVARRO, D. M. A. F."}, "subdict_doi": {"21": "http://dx.doi.org/10.1016/j.cbi.2023.110751"}, "subdict_jci": {"21": "5.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"22.": 2023}, "subdict_titulos": {"22.": "Enhancing the Antifungal Efficacy of Fluconazole with a Diterpene: Abietic Acid as a Promising Adjuvant to Combat Antifungal Resistance in Candida spp.. ANTIBIOTICS-BASEL, v. 12, p. 1565, 2023.", "22": "Enhancing the Antifungal Efficacy of Fluconazole with a Diterpene: Abietic Acid as a Promising Adjuvant to Combat Antifungal Resistance in Candida spp."}, "subdict_autores": {"22.": "DE LIMA SILVA, MARIA GABRIELY ; DE LIMA, LUCIENE FERREIRA ; ALENCAR FONSECA, VICTOR JUNO ; SANTOS DA SILVA, LUCAS YURE ; CALIXTO DONELARDY, ANA CEC\u00cdLIA ; DE ALMEIDA, RAY SILVA ; DE MORAIS OLIVEIRA-TINTINO, C\u00cdCERA DATIANE ; PEREIRA BEZERRA MARTINS, ANITA OLIVEIRA BRITO ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; BEZERRA MORAIS-BRAGA, MARIA FLAVIANA ; TINTINO, SAULO RELISON ; ALENCAR DE MENEZES, IRWIN ROSE"}, "subdict_doi": {"22": "http://dx.doi.org/10.3390/antibiotics12111565"}, "subdict_jci": {"22": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"23.": 2023}, "subdict_titulos": {"23.": "Evaluation of the antiedematogenic and anti-inflammatory properties of Ximenia americana L. (Olacaceae) bark extract in experimental models of inflammation. BIOMEDICINE & PHARMACOTHERAPY, v. 166, p. 115249, 2023.Cita\u00e7\u00f5es:", "23": "Evaluation of the antiedematogenic and anti-inflammatory properties of Ximenia americana L. (Olacaceae) bark extract in experimental models of inflammation"}, "subdict_autores": {"23.": "DA SILVA, BRUNO ANDERSON FERNANDES ; PESSOA, RENATA TORRES ; DA COSTA, ROGER HENRIQUE SOUSA ; DE OLIVEIRA, MARIA RAYANE CORREIA ; RAMOS, ANDREZA GUEDES BARBOSA ; DE LIMA SILVA, MARIA GABRIELY ; DA SILVA, LUCAS YURE SANTOS ; MEDEIROS, CASSIO ROCHA ; FLORENCIO, SLOANA GIESTA LEMOS ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; RAPOSO, ANT\u00d3NIO ; YOO, SUNGHOON ; HAN, HEESUP ; DE MENEZES, IRWIN ROSE ALENCAR ; QUINTANS J\u00daNIOR, LUCINDO JOS\u00c9"}, "subdict_doi": {"23": "http://dx.doi.org/10.1016/j.biopha.2023.115249"}, "subdict_jci": {"23": "7.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"24.": 2022}, "subdict_titulos": {"24.": "A review on the antimicrobial properties of lectins. INTERNATIONAL JOURNAL OF BIOLOGICAL MACROMOLECULES, v. 195, p. 163-178, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "24": "A review on the antimicrobial properties of lectins"}, "subdict_autores": {"24.": "FONSECA, V. J. ; BRAGA, A. L. ;RIBEIRO-FILHO, J.; MORAIS-BRAGA, M. F. B."}, "subdict_doi": {"24": "http://dx.doi.org/10.1016/j.ijbiomac.2021.11.209"}, "subdict_jci": {"24": "8.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"25.": 2022}, "subdict_titulos": {"25.": "", "25": "Curine Ameliorates Lipopolysaccharide-Induced Acute Lung Injury by Downregulating the TLR4/MD-2/NF-\u03baB(p65) Signaling Pathway"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"25": "http://dx.doi.org/10.1007/s43450-022-00230-4"}, "subdict_jci": {"25": "1.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"26.": 2022}, "subdict_titulos": {"26.": "HPLC-DAD analysis and antimicrobial activities of Spondias mombin L. (Anacardiaceae). 3 Biotech, v. 12, p. 61, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "26": "HPLC-DAD analysis and antimicrobial activities of Spondias mombin L. (Anacardiaceae)"}, "subdict_autores": {"26.": "DE FREITAS, MARIA AUDILENE ; DA CRUZ, RAFAEL PEREIRA ; DOS SANTOS, ANTONIA THASSYA LUCAS ; ALMEIDA-BEZERRA, JOS\u00c9 WEVERTON ; MACHADO, ANTONIO J\u00daDSON TARGINO ; DOS SANTOS, JOYCY FRANCELY SAMPAIO ; ROCHA, JANAINA ESMERALDO ; BOLIGON, ALINE AUGUSTI ; BEZERRA, CAMILA FONSECA ; DE FREITAS, THIAGO SAMPAIO ; DO NASCIMENTO SILVA, MARIA KAROLLYNA ; MENDON\u00c7A, ANA CLEIDE ALC\u00c2NTARA MORAIS ; DA COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO MARTINS ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; DA CUNHA, FRANCISCO ASSIS BEZERRA ;FILHO, JAIME RIBEIRO; MORAIS-BRAGA, MARIA FLAVIANA BEZERRA"}, "subdict_doi": {"26": "http://dx.doi.org/10.1007/s13205-022-03126-1"}, "subdict_jci": {"26": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"27.": 2022}, "subdict_titulos": {"27.": "UPLC/QTOF-MS/MS analysis and antibacterial activity of Commiphora leptophloeos (Mart.) J. B. Gillett against multi-drug resistant Staphylococcus aureus and Pseudomonas aeruginosa. Journal of Herbal Medicine, v. 32, p. 100506, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "27": "UPLC/QTOF-MS/MS analysis and antibacterial activity of Commiphora leptophloeos (Mart.) J. B. Gillett against multi-drug resistant Staphylococcus aureus and Pseudomonas aeruginosa"}, "subdict_autores": {"27.": "FIGUEREDO, FERNANDO GOMES ; CABRERA, SONIA PEREIRA ; BISPO MONTEIRO, AMANDA LINS ; SARMENTO DA SILVA, TANIA MARIA ;FILHO, JAIME RIBEIRO; FREITAS, PRISCILLA RAMOS ; DA SILVA MENDES, JOHNATAN WELLISSON ; PEREIRA, VANDBERGUE SANTOS ; FERREIRA MATIAS, EDINARDO FAGNER ; MELO COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS ; FONTELES, MARTA MARIA DE F."}, "subdict_doi": {"27": "http://dx.doi.org/10.1016/j.hermed.2021.100506"}, "subdict_jci": {"27": "2.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"28.": 2022}, "subdict_titulos": {"28.": "Comparative Analysis of Chemical Profiles and Antioxidant Activities of Essential Oils Obtained from Species of Lippia L. by Chemometrics. FOOD CHEMISTRY, v. x, p. 132614, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "28": "Comparative Analysis of Chemical Profiles and Antioxidant Activities of Essential Oils Obtained from Species of Lippia L. by Chemometrics"}, "subdict_autores": {"28.": "DE FATIMA ALVES NONATO, CARLA ; CAMILO, CICERA JANAINE ; DUARTE LEITE, D\u00c9BORA OD\u00cdLIA ; L\u00daCIO ALBUQUERQUE DA NOBREGA, M\u00c1RIO GUSTAVO ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; ALENCAR DE MENEZES, IRWIN ROSE ; TAVARES, JOSEAN FECHINE ; MARTINS DA COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO"}, "subdict_doi": {"28": "http://dx.doi.org/10.1016/j.foodchem.2022.132614"}, "subdict_jci": {"28": "8.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"29.": 2022}, "subdict_titulos": {"29.": "Chemical characterization and antimicrobial potential of the essential oil obtained from the leaves of Piper xylosteoides (Kunth) Steud. SOUTH AFRICAN JOURNAL OF BOTANY, p. 1, 2022.", "29": "Chemical characterization and antimicrobial potential of the essential oil obtained from the leaves of Piper xylosteoides (Kunth) Steud"}, "subdict_autores": {"29.": "MORAIS-BRAGA, MARIA FLAVIANA B. ; LEAL, A. L. A. B. ; OLIVEIRA, A. H. ; CARNEIRO, J. N. P. ; SANTOS, A. T. L. ; SALES, D. L. ; FONSECA, V. J. A. ; ROCHA, J. E. ; FREITAS, T. S. ; CAMPINA, F. F. ; COSTA, M. S. ; PEREIRA-JUNIOR, F. N. ; AMARAL, W. ; REBELO, R. A. ; SILVA, L. E. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"29": "http://dx.doi.org/10.1016/j.sajb.2022.03.017"}, "subdict_jci": {"29": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"30.": 2022}, "subdict_titulos": {"30.": "Pharmacological activities of allylbenzene and allylanisole phenylpropanoids: Inhibition of antibiotic resistance targets and toxicity profile in a Drosophila melanogaster model. Journal of King Saud University - Science, p. 101995, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "30": "Pharmacological activities of allylbenzene and allylanisole phenylpropanoids: Inhibition of antibiotic resistance targets and toxicity profile in a Drosophila melanogaster model"}, "subdict_autores": {"30.": "LOPES, T. P. ; BARBOSA, C. R. S. ; MACEDO, N. S. ; SCHERF, J. R. ; SANTOS, M. A. C. ; FREITAS, T. S. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; SIYADATPANAH, A. ; WILAIRATANA, P. ; CUNHA, F. A. B. ; PINHEIRO, A. P."}, "subdict_doi": {"30": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jksus.2022.101995"}, "subdict_jci": {"30": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"31.": 2022}, "subdict_titulos": {"31.": "Potentiation of the Activity of Antibiotics against ATCC and MDR Bacterial Strains with (+)-\u03b1-Pinene and (-)-Borneol. BIOMED RESEARCH INTERNATIONAL, v. 2022, p. 1-10, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "31": "Potentiation of the Activity of Antibiotics against ATCC and MDR Bacterial Strains with ( )-\u03b1-Pinene and (-)-Borneol"}, "subdict_autores": {"31.": "LEITE-SAMPAIO, N. F. ; GONDIM, C. N. F. L. ; MARTINS, R. A. A. ; SIYADATPANAH, A. ; NOROUZI, R. ; KIM, B. ; SOBRAL-SOUZA, C. E. ; GONDIM, G. E. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"31": "http://dx.doi.org/10.1155/2022/8217380"}, "subdict_jci": {"31": "3.246"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"32.": 2022}, "subdict_titulos": {"32.": "HPLC-DAD-ESI-MS profile, antibacterial activity, and modulation of the activity of antibiotics by Carica papaya L. against Escherichia coli serotypes. Phytomedicine Plus, v. 2, p. 100306, 2022.", "32": "HPLC-DAD-ESI-MS profile, antibacterial activity, and modulation of the activity of antibiotics by Carica papaya L. against Escherichia coli serotypes"}, "subdict_autores": {"32.": "GONDIM, C. N. F. L. ; BEZERRA, D. A. C. ; SAMPAIO, N. F. L. ; ALENCAR, M. A. S. ; COSTA, R. H. S. ; ABREU, L. S. ; SILVA, J. P. R. E. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"32": "http://dx.doi.org/10.1016/j.phyplu.2022.100306"}, "subdict_jci": {"32": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"33.": 2022}, "subdict_titulos": {"33.": "Silver Trimolybdate (Ag2Mo3O10.2H2O) Nanorods: Synthesis, Characterization, and Photo-Induced Antibacterial Activity under Visible-Light Irradiation. Bioinorganic Chemistry and Applications, v. 2022, p. 1-9, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "33": "Silver Trimolybdate (Ag2Mo3O10.2H2O) Nanorods: Synthesis, Characterization, and Photo-Induced Antibacterial Activity under Visible-Light Irradiation"}, "subdict_autores": {"33.": "LEANDRO, M. K. N. S. ; MOURA, J. V. B. ; ARAUJO, A. C. J. ; Freitas, P. R. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"33": "http://dx.doi.org/10.1155/2022/2260083"}, "subdict_jci": {"33": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"34.": 2022}, "subdict_titulos": {"34.": "Editorial: New trends in natural product research for inflammatory and infectious diseases. Frontiers in Pharmacology, v. 13, p. 1, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "34": "Editorial: New trends in natural product research for inflammatory and infectious diseases"}, "subdict_autores": {"34.": "RIBEIRO-FILHO, J.; TELES, Y. C. F. ; IGOLI, J. O. ; CAPASSO, R."}, "subdict_doi": {"34": "http://dx.doi.org/10.3389/fphar.2022.975079"}, "subdict_jci": {"34": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"35.": 2022}, "subdict_titulos": {"35.": "In vivo and in silico anti-inflammatory properties of the sesquiterpene valencene. BIOMEDICINE & PHARMACOTHERAPY, v. 153, p. 113478, 2022.Cita\u00e7\u00f5es:", "35": "In vivo and in silico anti-inflammatory properties of the sesquiterpene valencene"}, "subdict_autores": {"35.": "RODRIGUES, L. B. ; ALCANTARA, I. S. ; DA SILVA J\u00daNIOR, C\u00cdCERO PEDRO ; OLIVEIRA, M. R. C. ; MARTINS, A. O. B. P. B. ; DANTAS, T. M. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; RODRIGUES, F. F. G. ; QUINTAS-JUNIOR, L. J. ; ALMEIDA, J. R. G. S. ; MARTINS, N. C. ; KIM, B. ; MENEZES, I. R. A."}, "subdict_doi": {"35": "http://dx.doi.org/10.1016/j.biopha.2022.113478"}, "subdict_jci": {"35": "7.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"36.": 2022}, "subdict_titulos": {"36.": "", "36": "Conhecimento popular e automedica\u00e7\u00e3o com plantas medicinais em gestantes de um munic\u00edpio do Nordeste brasileiro"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"36": "http://dx.doi.org/10.32811/25954482-2022v5n3.685"}, "subdict_jci": {"36": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"37.": 2022}, "subdict_titulos": {"37.": "", "37": "Terpenes as bacterial efflux pump inhibitors: A systematic review"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"37": "http://dx.doi.org/10.3389/fphar.2022.953982"}, "subdict_jci": {"37": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"38.": 2022}, "subdict_titulos": {"38.": "Enhancement of the antibiotic activity mediated by the essential oil of Ocotea odorifera (VELL) ROWHER and safrole association. Journal of Infection and Public Health, v. 15, p. 373-377, 2022.", "38": "Enhancement of the antibiotic activity mediated by the essential oil of Ocotea odorifera (VELL) ROWHER and safrole association"}, "subdict_autores": {"38.": "DE ALMEIDA, RAY SILVA ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; FREITAS, PRISCILLA RAMOS ; DE ARA\u00daJO, ANA CAROLINA JUSTINO ; DOS SANTOS, EDUARDO LOUREN\u00c7O ; TINTINO, SAULO RELISON ; MOURA, TALYSSON FELISMINO ; FERREIRA, VIT\u00d3RIA ASSUN\u00c7\u00c3O ; FERREIRA, BEATRIZ ASSUN\u00c7\u00c3O ; JUNO ALENCAR FONSECA, VICTOR ; LEITE, PEDRO IVO PALACIO ; ALBUQUERQUE DA SILVA, ANA CRISTINA ; EVERSON DA SILVA, LUIZ ; DO AMARAL, WANDERLEI ; DESCHAMPS, C\u00cdCERO ; SIYADATPANAH, ABOLGHASEM ; WILAIRATANA, POLRAT ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO"}, "subdict_doi": {"38": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jiph.2021.09.028"}, "subdict_jci": {"38": "6.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"39.": 2021}, "subdict_titulos": {"39.": "Modulation of Drug Resistance by Limonene: Inhibition of Efflux Pumps in Staphylococcus aureus Strains RN-4220 and IS-58. CURRENT DRUG METABOLISM, v. 21, p. 1, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "39": "Modulation of Drug Resistance by Limonene: Inhibition of Efflux Pumps in Staphylococcus aureus Strains RN-4220 and IS-58"}, "subdict_autores": {"39.": "ARAUJO, A. C. J. ; Freitas, P. R. ; BARBOSA, C. R. S. ; MUNIZ, D. F. ;RIBEIRO-FILHO, J.; TINTINO, S. R. ; SIQUEIRA JUNIOR, J. P. ;BARBOSA FILHO, J. M.; SOUSA, G. R. ; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"39": "http://dx.doi.org/10.2174/1389200221999210104204718"}, "subdict_jci": {"39": "2.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"40.": 2021}, "subdict_titulos": {"40.": "ANTIBACTERIAL AND LARVICIDAL ACTIVITY OF THE EXTRACT OF Azadirachta indica. Juss (Meliaceae). Revista Interfaces: Sa\u00fade, Humanas e Tecnologia, v. 9, p. 823-832, 2021.", "40": "ANTIBACTERIAL AND LARVICIDAL ACTIVITY OF THE EXTRACT OF Azadirachta indica. Juss (Meliaceae)"}, "subdict_autores": {"40.": "ALMEIDA, RAY SILVA DE ; ARA\u00daJO, ANA CAROLINA JUSTINO DE ; FREITAS, PRISCILLA RAMOS ; FERREIRA, VIT\u00d3RIA ASSUN\u00c7\u00c3O ; LEITE, PEDRO IVO PALACIO ; TINTINO, SAULO RELISON ; OLIVEIRA-TINTINO, CICERA DATIANE DE MORAIS ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ;RIBEIRO FILHO, JAIME; COSTA, RAIRA JUSTINO OLIVEIRA"}, "subdict_doi": {"40": "http://dx.doi.org/10.16891/2317-434x.v9.e1.a2021.pp823-832"}, "subdict_jci": {"40": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"41.": 2021}, "subdict_titulos": {"41.": "Biological activities of the essential oil from the leaves of Lantana montevidensis (Spreng) Briq. in mice. ENVIRONMENT, DEVELOPMENT AND SUSTAINABILITY, p. x, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "41": "Biological activities of the essential oil from the leaves of Lantana montevidensis (Spreng) Briq. in mice"}, "subdict_autores": {"41.": "OLIVEIRA, M. R. C. ; SILVA, M. G. L. ; ALCANTARA, I. S. ;RIBEIRO-FILHO, J.; TINTINO, C. D. M. O. ; MAGALHAES, F. E. A. ; MARTINS, A. O. B. P. B. ; PESSOA, R. T. ; DUARTE, A. E. ; COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO MARTINS DA ; LIMA, S. G. ; COUTINHO, H. D. M. ; CAPASSO, R. ; MENEZES, I. R. A."}, "subdict_doi": {"41": "http://dx.doi.org/10.1007/s10668-021-01281-8"}, "subdict_jci": {"41": "4.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"42.": 2021}, "subdict_titulos": {"42.": "", "42": "Inclusion Complexes of Non-Steroidal Anti-Inflammatory Drugs with Cyclodextrins: A Systematic Review"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"42": "http://dx.doi.org/10.3390/biom11030361"}, "subdict_jci": {"42": "5.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"43.": 2021}, "subdict_titulos": {"43.": "ANTIPARASITIC EFFECT OF ESSENTIAL OILS OBTAINED FROM TWO SPECIES OF Piper L. NATIVE TO THE ATLANTIC FOREST. BIOCATALYSIS AND AGRICULTURAL BIOTECHNOLOGY, p. 101958, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "43": "ANTIPARASITIC EFFECT OF ESSENTIAL OILS OBTAINED FROM TWO SPECIES OF Piper L. NATIVE TO THE ATLANTIC FOREST"}, "subdict_autores": {"43.": "GOMEZ, M. C. V. ; ROLON, M. ; CORONEL, C. ; CARNEIRO, J. N. P. ; SANTOS, A. T. L. ; ALMEIDA-BEZERRA, J. W. ; MENEZES, S. A. ; SILVA, L. E. ; COUTINHO, H. D. M. ;RIBEIRO-FILHO, J.; MORAIS-BRAGA, M. F. B."}, "subdict_doi": {"43": "http://dx.doi.org/10.1016/j.bcab.2021.101958"}, "subdict_jci": {"43": "4.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"44.": 2021}, "subdict_titulos": {"44.": "", "44": "IMPACTO DA COVID-19 NA SA\u00daDE DA GESTANTE: EVID\u00caNCIAS E RECOMENDA\u00c7\u00d5ES"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"44": "http://dx.doi.org/10.1000/riec.v4i1.214.g156"}, "subdict_jci": {"44": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"45.": 2021}, "subdict_titulos": {"45.": "", "45": "Uso de Plantas Medicinais por Gestantes em uma unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade de Juazeiro do Norte - CE"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"45": "http://dx.doi.org/10.33448/rsd-v10i3.13202"}, "subdict_jci": {"45": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"46.": 2021}, "subdict_titulos": {"46.": "Phytochemical characterization and inhibition of Candida sp. by the essential oil of Baccharis trimera (Less.) DC. ARCHIVES OF MICROBIOLOGY, v. x, p. 1, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "46": "Phytochemical characterization and inhibition of Candida sp. by the essential oil of Baccharis trimera (Less.) DC"}, "subdict_autores": {"46.": "DA SILVA, TA\u00cdS GUSM\u00c3O ; DA SILVA, JOSEFA CAROLAINE PEREIRA ; CARNEIRO, JOARA N\u00c1LYDA PEREIRA ; DO AMARAL, WANDERLEI ; DESCHAMPS, C\u00cdCERO ; DE ARA\u00daJO, JENIFER PRISCILA ; DA COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO MARTINS ; DE OLIVEIRA ALMEIDA, WALT\u00c9CIO ; DA SILVA, LUIZ EVERSON ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ;FILHO, JAIME RIBEIRO; MORAIS-BRAGA, MARIA FLAVIANA BEZERRA"}, "subdict_doi": {"46": "http://dx.doi.org/10.1007/s00203-021-02304-8"}, "subdict_jci": {"46": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"47.": 2021}, "subdict_titulos": {"47.": "In Vitro and In Silico Inhibition of Staphylococcus aureus Efflux Pump NorA by \u03b1-Pinene and Limonene. CURRENT MICROBIOLOGY, p. 1, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "47": "In Vitro and In Silico Inhibition of Staphylococcus aureus Efflux Pump NorA by \u03b1-Pinene and Limonene"}, "subdict_autores": {"47.": "ARAUJO, A. C. J. ; Freitas, P. R. ; BARBOSA, C. R. S. ; MUNIZ, D. F. ; ALMEIDA, RAY S. ; MENEZES, I. R. A. ;RIBEIRO-FILHO, J.; TINTINO, S. R. ; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"47": "http://dx.doi.org/10.1007/s00284-021-02611-9"}, "subdict_jci": {"47": "2.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"48.": 2021}, "subdict_titulos": {"48.": "Piper regnellii (Miq.) C. DC.: Chemical composition, antimicrobial effects, and modulation of antimicrobial resistance. SOUTH AFRICAN JOURNAL OF BOTANY, v. 142, p. 195-501, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "48": "Piper regnellii (Miq.) C. DC.: Chemical composition, antimicrobial effects, and modulation of antimicrobial resistance"}, "subdict_autores": {"48.": "BRAGA, A. L. ; CRUZ, R. P. ; CARNEIRO, J. N. P. ; SANTOS, A. T. L. ; SALES, D. L. ; BEZERRA, C. F. ; FONSECA, V. J. A. ; ROCHA, J. E. ; FREITAS, T. S. ; CAMPINA, F. F. ; COSTA, M. S. ; AMARAL, W. ; REBELO, R. A. ; SILVA, L. E. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; RODRIGUES, F. F. G. ; MORAIS-BRAGA, M. F. B."}, "subdict_doi": {"48": "http://dx.doi.org/10.1016/j.sajb.2021.07.017"}, "subdict_jci": {"48": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"49.": 2021}, "subdict_titulos": {"49.": "Enhanced antibacterial effect of antibiotics by the essential oil of Aloysia gratissima (Gillies & Hook.) Tronc. and its major constituent beta-caryophyllene. Phytomedicine Plus, v. 1, p. 100100, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "49": "Enhanced antibacterial effect of antibiotics by the essential oil of Aloysia gratissima (Gillies"}, "subdict_autores": {"49.": "SANTOS, EDUARDO L. ; FREITAS, PRISCILLA R. ; ARA\u00daJO, ANA CAROLINA J. ; ALMEIDA, RAY S. ; TINTINO, SAULO R. ; PAULO, CICERA LAURA R. ; SILVA, ANA CRISTINA A. ; SILVA, LUIZ E. ; DO AMARAL, WANDERLEI ; DESCHAMPS, C\u00cdCERO ; JUNIOR, JOS\u00c9 PINTO SIQUEIRA ; FILHO, JOS\u00c9 MARIA BARBOSA ; DE SOUSA, GABRIELA RIBEIRO ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, HENRIQUE D.M."}, "subdict_doi": {"49": "http://dx.doi.org/10.1016/j.phyplu.2021.100100"}, "subdict_jci": {"49": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"50.": 2021}, "subdict_titulos": {"50.": "Phytochemical characterization and antibiotic potentiating effects of the essential oil of Aloysia gratissima (Gillies & Hook.) and beta-caryophyllene. SOUTH AFRICAN JOURNAL OF BOTANY, v. 143, p. 1-6, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "50": "Phytochemical characterization and antibiotic potentiating effects of the essential oil of Aloysia gratissima (Gillies"}, "subdict_autores": {"50.": "SANTOS, EDUARDO L. ; FREITAS, PRISCILLA R. ; ARA\u00daJO, ANA CAROLINA J. ; ALMEIDA, RAY S. ; TINTINO, SAULO R. ; PAULO, CICERA LAURA R. ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; SILVA, ANA CRISTINA A. ; SILVA, LUIZ E. ; AMARAL, WANDERLEI DO ; DESCHAMPS, C\u00cdCERO ; JUNIOR, JOS\u00c9 PINTO SIQUEIRA ; FILHO, JOS\u00c9 MARIA BARBOSA ; DE SOUSA, GABRIELA RIBEIRO ; COUTINHO, HENRIQUE D.M."}, "subdict_doi": {"50": "http://dx.doi.org/10.1016/j.sajb.2021.07.046"}, "subdict_jci": {"50": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"51.": 2021}, "subdict_titulos": {"51.": "Effect of lysed and non-lysed sickle red cells on the activation of NLRP3 inflammasome and LTB4 production by mononuclear cells. INFLAMMATION RESEARCH, v. 70, p. 823-834, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "51": "Effect of lysed and non-lysed sickle red cells on the activation of NLRP3 inflammasome and LTB4 production by mononuclear cells"}, "subdict_autores": {"51.": "PITANGA, THASSILA N. ; SANTANA, S\u00c2NZIO S. ; ZANETTE, DALILA L. ; GUARDA, CAROLINE C. ; SANTIAGO, RAYRA P. ; MAFFILI, VITOR V. ; LIMA, JONILSON B. ; CARVALHO, GRAZIELE Q. ;Filho, Jaime R.; FERREIRA, JUNIA R. D. ; ALELUIA, MILENA M. ; NASCIMENTO, VALMA M. L. ; CARVALHO, MAGDA O. S. ; LYRA, ISA M. ; BORGES, VAL\u00c9RIA M. ; OLIVEIRA, RICARDO R. ; GONCALVES, MARILDA S."}, "subdict_doi": {"51": "http://dx.doi.org/10.1007/s00011-021-01461-2"}, "subdict_jci": {"51": "6.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"52.": 2021}, "subdict_titulos": {"52.": "Potentiation of the Antibiotic Activity by the Essential Oils of Eugenia brasiliensis Lam. and Piper mosenii C. DC.. JOURNAL OF BIOLOGICALLY ACTIVE PRODUCTS FROM NATURE, v. 11, p. 490-496, 2021.", "52": "Potentiation of the Antibiotic Activity by the Essential Oils of Eugenia brasiliensis</i> Lam. and Piper mosenii</i> C. DC."}, "subdict_autores": {"52.": "SILVA, R. O. M. ; SILVA, M. K. N. ; ARAUJO, A. C. J. ; CASTRO, J. W. G. ; DANTAS JUNIOR, O. M. ; COSTA, R. J. O. ; PINTO, L. L. ;RIBEIRO-FILHO, J.; SILVA, L. E. ; AMARAL, W. ; DESCHAMPS, CICERO ; MATIAS, E. F. F. ; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"52": "http://dx.doi.org/10.1080/22311866.2021.1987322"}, "subdict_jci": {"52": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"53.": 2021}, "subdict_titulos": {"53.": "Chemical Constituents and Biological Activities of Croton heliotropiifolius Kunth. ANTIBIOTICS-BASEL, v. 10, p. 1074, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "53": "Chemical Constituents and Biological Activities of Croton heliotropiifolius Kunth"}, "subdict_autores": {"53.": "FERNANDES, P. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; MORAIS-BRAGA, M. F. B."}, "subdict_doi": {"53": "http://dx.doi.org/10.3390/antibiotics10091074"}, "subdict_jci": {"53": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"54.": 2021}, "subdict_titulos": {"54.": "Biological properties of terpinolene evidenced by in silico, in vitro and in vivo tests: a systematic review.. PHYTOMEDICINE, v. x, p. 153768, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "54": "Biological properties of terpinolene evidenced by in silico, in vitro and in vivo tests: a systematic review."}, "subdict_autores": {"54.": "MENEZES, ISIS OLIVEIRA ; SCHERF, JACKELYNE ROBERTA ; MARTINS, ANITA OLIVEIRA BRITO PEREIRA BEZERRA ; RAMOS, ANDREZA GUEDES BARBOSA ; QUINTANS, JULLYANA DE SOUZA SIQUEIRA ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; DE MENEZES, IRWIN ROSE ALENCAR"}, "subdict_doi": {"54": "http://dx.doi.org/10.1016/j.phymed.2021.153768"}, "subdict_jci": {"54": "7.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"55.": 2021}, "subdict_titulos": {"55.": "Antioxidant Activity of Stryphnodendron rotundifolium Mart. Stem Bark Fraction in an Iron Overload Model. Foods, v. 10, p. 2683, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "55": "Antioxidant Activity of Stryphnodendron rotundifolium Mart. Stem Bark Fraction in an Iron Overload Model"}, "subdict_autores": {"55.": "SALAZAR, G. J. T. ; DIAS, F. J. ; RIBEIRO, P. R. V. ; BRITO, E. S. ; CANUTO, K. M. ; COUTINHO, H. D. M. ;RIBEIRO-FILHO, J.; GALLO, M. ; MONTESANO, D. ; NAVIGLIO, D. ; ZENGIN, G. ; COSTA, J. G. M."}, "subdict_doi": {"55": "http://dx.doi.org/10.3390/foods10112683"}, "subdict_jci": {"55": "5.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"56.": 2021}, "subdict_titulos": {"56.": "Enhancement of Antibiotic Activity by 1,8-Naphthyridine Derivatives against Multi-Resistant Bacterial Strains. MOLECULES, v. 26, p. 7400, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "56": "Enhancement of Antibiotic Activity by 1,8-Naphthyridine Derivatives against Multi-Resistant Bacterial Strains"}, "subdict_autores": {"56.": "ARA\u00daJO-NETO, JOS\u00c9 B. DE ; SILVA, MARIA M. C. DA ; OLIVEIRA-TINTINO, C\u00cdCERA D. DE M. ; BEGNINI, I\u00caDA M. ; REBELO, RICARDO A. ; SILVA, LUIZ E. DA ; MIRESKI, SANDRO L. ; NASATO, MICHELE C. ; KRAUTLER, MARIA I. L. ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; SIYADATPANAH, ABOLGHASEM ; WILAIRATANA, POLRAT ; COUTINHO, HENRIQUE D. M. ; TINTINO, SAULO R."}, "subdict_doi": {"56": "http://dx.doi.org/10.3390/molecules26237400"}, "subdict_jci": {"56": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"57.": 2021}, "subdict_titulos": {"57.": "The 1,8-naphthyridines sulfonamides are NorA efflux pump inhibitors. Journal of Global Antimicrobial Resistance, v. 24, p. 233-240, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "57": "The 1,8-naphthyridines sulfonamides are NorA efflux pump inhibitors"}, "subdict_autores": {"57.": "OLIVEIRA-TINTINO, C\u00cdCERA DATIANE DE MORAIS ; MUNIZ, D\u00c9BORA FEITOSA ; BARBOSA, CRISTINA RODRIGUES DOS SANTOS ; PEREIRA, RAIMUNDO LUIZ SILVA ; BEGNINI, I\u00caDA MARIA ; REBELO, RICARDO ANDRADE ; SILVA, LUIZ EVERSON DA ; MIRESKI, SANDRO LUCIO ; NASATO, MICHELE CAROLINE ; KRAUTLER, MARIA ISABEL LACOWICZ ; PEREIRA, PEDRO SILVINO ; COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO MARTINS DA ; RODRIGUES, FABIOLA FERNANDES GALV\u00c3O ; TEIXEIRA, ALEXANDRE MAGNO RODRIGUES ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; TINTINO, SAULO RELISON ; DE MENEZES, IRWIN ROSE ALENCAR ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; SILVA, TERESINHA GON\u00c7ALVES DA"}, "subdict_doi": {"57": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jgar.2020.11.027"}, "subdict_jci": {"57": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"58.": 2021}, "subdict_titulos": {"58.": "Inhibition of Efflux Pumps by Monoterpene (\u03b1-pinene) and Impact on Staphylococcus aureus Resistance to Tetracycline and Erythromycin. CURRENT DRUG METABOLISM, v. 22, p. 123-126, 2021.Cita\u00e7\u00f5es:", "58": "Inhibition of Efflux Pumps by Monoterpene (\u03b1-pinene) and Impact on Staphylococcus aureus Resistance to Tetracycline and Erythromycin"}, "subdict_autores": {"58.": "FREITAS, PRISCILLA R. ; DE ARA\u00daJO, ANA CAROLINA J. ; BARBOSA, CRISTINA R. ; MUNIZ, D\u00c9BORA F. ; TINTINO, SAULO R. ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; SIQUEIRA J\u00daNIOR, JOS\u00c9 P. ; FILHO, JOS\u00c9 M.B. ; DE SOUSA, GABRIELA R. ; COUTINHO, HENRIQUE D.M."}, "subdict_doi": {"58": "http://dx.doi.org/10.2174/1389200221999200730212721"}, "subdict_jci": {"58": "2.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"59.": 2020}, "subdict_titulos": {"59.": "GC-MS-FID characterization and antibacterial activity of the Mikania cordifolia essential oil and limonene against MDR strains. FOOD AND CHEMICAL TOXICOLOGY, v. 136, p. 111023, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "59": "GC-MS-FID characterization and antibacterial activity of the Mikania cordifolia essential oil and limonene against MDR strains"}, "subdict_autores": {"59.": "JUSTINO DE ARA\u00daJO, ANA CAROLINA ; FREITAS, PRISCILLA RAMOS ; RODRIGUES DOS SANTOS BARBOSA, CRISTINA ; MUNIZ, D\u00c9BORA FEITOSA ; ROCHA, JANA\u00cdNA ESMERALDO ; ALBUQUERQUE DA SILVA, ANA CRISTINA ; DATIANE DE MORAIS OLIVEIRA-TINTINO, C\u00cdCERA ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; EVERSON DA SILVA, LUIZ ; CONFORTIN, CAMILA ; AMARAL, WANDERLEI DO ; DESCHAMPS, C\u00cdCERO ; Barbosa-Filho, Jos\u00e9 Maria ; RAMOS DE LIMA, NATANAEL TELES ; TINTINO, SAULO RELISON ; MELO COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS"}, "subdict_doi": {"59": "http://dx.doi.org/10.1016/j.fct.2019.111023"}, "subdict_jci": {"59": "4.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"60.": 2020}, "subdict_titulos": {"60.": "GC-MS-FID and potentiation of the antibiotic activity of the essential oil of Baccharis reticulata (ruiz & pav.) pers. and \u03b1-pinene. INDUSTRIAL CROPS AND PRODUCTS, v. 145, p. 112106, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "60": "GC-MS-FID and potentiation of the antibiotic activity of the essential oil of Baccharis reticulata (ruiz"}, "subdict_autores": {"60.": "FREITAS, PRISCILLA RAMOS ; DE ARA\u00daJO, ANA CAROLINA JUSTINO ; DOS SANTOS BARBOSA, CRISTINA RODRIGUES ; MUNIZ, D\u00c9BORA FEITOSA ; DA SILVA, ANA CRISTINA ALBUQUERQUE ; ROCHA, JANA\u00cdNA ESMERALDO ; DE MORAIS OLIVEIRA-TINTINO, C\u00cdCERA DATIANE ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; DA SILVA, LUIZ EVERSON ; CONFORTIN, CAMILA ; DO AMARAL, WANDERLEI ; DESCHAMPS, C\u00cdCERO ; Barbosa-Filho, Jos\u00e9 Maria ; DE LIMA, NATANAEL TELES RAMOS ; TINTINO, SAULO RELISON ; MELO COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS"}, "subdict_doi": {"60": "http://dx.doi.org/10.1016/j.indcrop.2020.112106"}, "subdict_jci": {"60": "5.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"61.": 2020}, "subdict_titulos": {"61.": "Influence of seasonal variation on phenolic content and in vitro antioxidant activity of Secondatia floribunda A. DC. (Apocynaceae). FOOD CHEMISTRY, v. 315, p. 126277, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "61": "Influence of seasonal variation on phenolic content and in vitro antioxidant activity of Secondatia floribunda A. DC. (Apocynaceae)"}, "subdict_autores": {"61.": "RIBEIRO, DAIANY ALVES ; CAMILO, CICERA JANAINE ; DE F\u00c1TIMA ALVES NONATO, CARLA ; RODRIGUES, FABIOLA FERNANDES GALV\u00c3O ; MENEZES, IRWIN ROSE ALENCAR ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; XIAO, JIANBO ; DE ALMEIDA SOUZA, MARTA MARIA ; DA COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO MARTINS"}, "subdict_doi": {"61": "http://dx.doi.org/10.1016/j.foodchem.2020.126277"}, "subdict_jci": {"61": "8.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"62.": 2020}, "subdict_titulos": {"62.": "Nootkatone Inhibits Acute and Chronic Inflammatory Responses in Mice. MOLECULES, v. 25, p. 2181, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "62": "Nootkatone Inhibits Acute and Chronic Inflammatory Responses in Mice"}, "subdict_autores": {"62.": "BEZERRA RODRIGUES DANTAS, LINDAIANE ; SILVA, ANA LET\u00cdCIA MOREIRA ; DA SILVA J\u00daNIOR, C\u00cdCERO PEDRO ; ALC\u00c2NTARA, ISABEL SOUSA ; CORREIA DE OLIVEIRA, MARIA RAYANE ; OLIVEIRA BRITO PEREIRA BEZERRA MARTINS, ANITA ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; ROCHA SANTOS PASSOS, FAB\u00cdOLLA ; QUINTANS-JUNIOR, LUCINDO JOS\u00c9 ; ALENCAR DE MENEZES, IRWIN ROSE ; PEZZANI, RAFFAELE ; VITALINI, SARA"}, "subdict_doi": {"62": "http://dx.doi.org/10.3390/molecules25092181"}, "subdict_jci": {"62": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"63.": 2020}, "subdict_titulos": {"63.": "Characterization and antibacterial activity of the essential oil obtained from the leaves of Baccharis coridifolia DC against multiresistant strains. MICROBIAL PATHOGENESIS, v. 145, p. 104223, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "63": "Characterization and antibacterial activity of the essential oil obtained from the leaves of Baccharis coridifolia DC against multiresistant strains"}, "subdict_autores": {"63.": "FREITAS, PRISCILLA RAMOS ; DE ARA\u00daJO, ANA CAROLINA JUSTINO ; DOS SANTOS BARBOSA, CRISTINA RODRIGUES ; MUNIZ, DEBORA FEITOSA ; ROCHA, JANAINA ESMERALDO ; DE ARA\u00daJO NETO, JOS\u00c9 BEZERRA ; DA SILVA, MARIA MILENE COSTA ; SILVA PEREIRA, RAIMUNDO LUIZ ; DA SILVA, LUIZ EVERSON ; DO AMARAL, WANDERLEI ; DESCHAMPS, CICERO ; RELISON TINTINO, SAULO ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO"}, "subdict_doi": {"63": "http://dx.doi.org/10.1016/j.micpath.2020.104223"}, "subdict_jci": {"63": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"64.": 2020}, "subdict_titulos": {"64.": "GC-MS Profile and Enhancement of Antibiotic Activity by the Essential Oil of Ocotea odor\u00edfera and Safrole: Inhibition of Staphylococcus aureus Efflux Pumps. ANTIBIOTICS-BASEL, v. 9, p. 247, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "64": "GC-MS Profile and Enhancement of Antibiotic Activity by the Essential Oil of Ocotea odor\u00edfera and Safrole: Inhibition of Staphylococcus aureus Efflux Pumps"}, "subdict_autores": {"64.": "ALMEIDA, RAY S. ; FREITAS, PRISCILLA R. ; ARA\u00daJO, ANA CAROLINA J. ; MENEZES, IRWIN R. A. ; SANTOS, EDUARDO L. ; TINTINO, SAULO R. ; MOURA, TALYSSON F. ;Filho, Jaime R.; FERREIRA, VIT\u00d3RIA A. ; SILVA, ANA CRISTINA A. ; SILVA, LUIZ E. ; AMARAL, WANDERLEI DO ; DESCHAMPS, C\u00cdCERO ; IRITI, MARCELLO ; COUTINHO, HENRIQUE D. M."}, "subdict_doi": {"64": "http://dx.doi.org/10.3390/antibiotics9050247"}, "subdict_jci": {"64": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"65.": 2020}, "subdict_titulos": {"65.": "Anti-Inflammatory and Physicochemical Characterization of the Croton Rhamnifolioides Essential Oil Inclusion Complex in \u03b2-Cyclodextrin. BIOLOGY, v. 9, p. 114, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "65": "Anti-Inflammatory and Physicochemical Characterization of the Croton Rhamnifolioides Essential Oil Inclusion Complex in \u03b2-Cyclodextrin"}, "subdict_autores": {"65.": "OLIVEIRA BRITO PEREIRA BEZERRA MARTINS, ANITA ; WANDERLEY, ALMIR GON\u00c7ALVES ; ALC\u00c2NTARA, ISABEL SOUSA ; RODRIGUES, LINDAIANE BEZERRA ; CES\u00c1RIO, FRANCISCO RAFAEL ALVES SANTANA ; CORREIA DE OLIVEIRA, MARIA RAYANE ; CASTRO, FYAMA FERREIRA E ; ALBUQUERQUE, THA\u00cdS RODRIGUES DE ; DA SILVA, MARIA SANADIA ALEXANDRE ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; MENEZES, PAULA PASSOS ; QUINTANS-J\u00daNIOR, LUCINDO JOS\u00c9 ; ARA\u00daJO, ADRIANO ANTUNES DE SOUZA ; IRITI, MARCELLO ; ALMEIDA, JACKSON ROBERTO GUEDES DA SILVA ; MENEZES, IRWIN ROSE ALENCAR DE"}, "subdict_doi": {"65": "http://dx.doi.org/10.3390/biology9060114"}, "subdict_jci": {"65": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"66.": 2020}, "subdict_titulos": {"66.": "Modulation of antibiotic resistance by the essential oil of Ocimum gratissimum L. in association with light-emitting diodes (LED) lights. ZEITSCHRIFT F\u00dcR NATURFORSCHUNG C, v. 1, p. 1, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "66": "Modulation of antibiotic resistance by the essential oil of Ocimum gratissimum L. in association with light-emitting diodes (LED) lights"}, "subdict_autores": {"66.": "SILVA LEANDRO, MARIA KAROLLYNA DO N. ; ROCHA, JANA\u00cdNA E. ; BEZERRA, CAMILA F. ; FREITAS, PRISCILLA R. ; FEITOSA, JESSICA HORANA F. ; BEZERRA, VIVIANE B. ; BARROS, RIZELLE DE O. ; LEANDRO, LIVIA MARIA G. ; AGUIAR, JOS\u00c9 JUNIOR DOS S. ; PEREIRA, PAULO S. ; CHRISTOFOLI, MARCELA ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; IRITI, MARCELLO ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS M. ; MATIAS, EDINARDO FAGNER F."}, "subdict_doi": {"66": "http://dx.doi.org/10.1515/znc-2020-0034"}, "subdict_jci": {"66": "2.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"67.": 2020}, "subdict_titulos": {"67.": "In vitro and in silico inhibitory effects of synthetic and natural eugenol derivatives against the NorA efflux pump in Staphylococcus aureus. FOOD CHEMISTRY, v. 1, p. 127776, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "67": "In vitro and in silico inhibitory effects of synthetic and natural eugenol derivatives against the NorA efflux pump in Staphylococcus aureus"}, "subdict_autores": {"67.": "MUNIZ, D. F. ; BARBOSA, C. R. S. ; MENEZES, I. R. A. ; SOUSA, E. O. ; SILVA PEREIRA, RAIMUNDO LUIZ ; CALIXTO JUNIOR, J. T. ; PEREIRA, P. S. ; MATOS, Y. M. ; COSTA, R. H. ; OLIVEIRA-TINTINO, C. D. M. ; COUTINHO, H. D. M. ;BARBOSA FILHO, J. M.; SOUSA, G. R. ;RIBEIRO-FILHO, J.; SIQUEIRA-JUNIOR, J. P. ; TINTINO, S. R."}, "subdict_doi": {"67": "http://dx.doi.org/10.1016/j.foodchem.2020.127776"}, "subdict_jci": {"67": "8.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"68.": 2020}, "subdict_titulos": {"68.": "", "68": "PR\u00c1TICA DO AUTOCUIDADO EM HANSEN\u00cdASE ? REVIS\u00c3O SISTEM\u00c1TICA"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"68": "http://dx.doi.org/10.34117/bjdv6n8-001"}, "subdict_jci": {"68": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"69.": 2020}, "subdict_titulos": {"69.": "Essential Oil of Croton ceanothifolius Baill. Potentiates the Effect of Antibiotics against Multiresistant Bacteria. ANTIBIOTICS-BASEL, v. 9, p. 27, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "69": "Essential Oil of Croton ceanothifolius Baill. Potentiates the Effect of Antibiotics against Multiresistant Bacteria"}, "subdict_autores": {"69.": "J. DE ARA\u00daJO, ANA C. ; R. FREITAS, PRISCILLA ; RODRIGUES DOS SANTOS BARBOSA, CRISTINA ; MUNIZ, D\u00c9BORA F. ; ESMERALDO ROCHA, JANA\u00cdNA ; NETO, JOS\u00c9 B. DE ARA\u00daJO ; C. DA SILVA, MARIA M. ; MOURA, TALYSSON F. ; PEREIRA, RAIMUNDO L. S. ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; SILVA, LUIZ E. DA ; DO AMARAL, WANDERLEI ; DESCHAMPS, C\u00cdCERO ; TINTINO, SAULO R. ; IRITI, MARCELLO ; VITALINI, SARA ; MELO COUTINHO, HENRIQUE D."}, "subdict_doi": {"69": "http://dx.doi.org/10.3390/antibiotics9010027"}, "subdict_jci": {"69": "4.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"70.": 2020}, "subdict_titulos": {"70.": "Antifungal properties of nerolidol-containing liposomes in association with fluconazole. Membranes, v. 10, p. 1-12, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "70": "Antifungal properties of nerolidol-containing liposomes in association with fluconazole"}, "subdict_autores": {"70.": "BEZERRA, C. F. ; ALENCAR JUNIOR, J. ; HONORATO, R. ; SANTOS, A. T. L. ; SILVA, J. C. P. ; SILVA, T. ; LEAL, A. L. A. B. ; FREITAS, T. S. ; VIEIRA, T. ; ROCHA, JANAINA ESMERALDO ; SALES, D. L. ; Barbosa-Filho, Jos\u00e9 Maria ; SOUSA, G. R. ; PINHEIRO, A. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; MORAIS-BRAGA, MARIA FLAVIANA B. ; SILVA, T."}, "subdict_doi": {"70": "http://dx.doi.org/10.3390/membranes10090194"}, "subdict_jci": {"70": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"71.": 2020}, "subdict_titulos": {"71.": "An evaluation of ticagrelor for the treatment of sickle cell anemia. Expert Review of Hematology, v. X, p. 1-9, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "71": "An evaluation of ticagrelor for the treatment of sickle cell anemia"}, "subdict_autores": {"71.": "RIBEIRO-FILHO, J.; YAHOUEDEHOU, S. C. M. A. ; PITANGA, T. N. ; SANTANA, S. S. ; ADORNO, E. V. ; BARBOSA, C. G. ; FERREIRA, J. R. D. ; PINA, E. T. G. ; NERES, J. S. S. ; LEITE, I. P. R. ; LYRA, I. M. ; GONCALVES, M. S."}, "subdict_doi": {"71": "http://dx.doi.org/10.1080/17474086.2020.1817736"}, "subdict_jci": {"71": "2.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"72.": 2020}, "subdict_titulos": {"72.": "Antifungal activity of farnesol incorporated in liposomes and associated with fluconazole. CHEMISTRY AND PHYSICS OF LIPIDS, p. 104987, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "72": "Antifungal activity of farnesol incorporated in liposomes and associated with fluconazole"}, "subdict_autores": {"72.": "BEZERRA, C. F. ; ALENCAR JUNIOR, J. G. ; HONORATO, R. L. ; SANTOS, A. T. L. ; SILVA, J. C. P. ; SILVA, T. G. ; LEAL, A. L. A. B. ; ROCHA, J. E. ; FREITAS, T. S. ; VIEIRA, T. A. T. ; BEZERRA, M. C. F. ; SALES, D. L. ; KERNTOPF, M. R. ; DELMONDES, G. A. ;BARBOSA FILHO, J. M.; PEIXOTO, L. R. ; PINHEIRO, A. P. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; MORAIS-BRAGA, M. F. B."}, "subdict_doi": {"72": "http://dx.doi.org/10.1016/j.chemphyslip.2020.104987"}, "subdict_jci": {"72": "3.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"73.": 2020}, "subdict_titulos": {"73.": "Potentiation of Antibiotic Activity by a Meldrum?s Acid Arylamino Methylene Derivative against Multidrug-Resistant Bacterial Strains. INDIAN JOURNAL OF MICROBIOLOGY, p. 1-4, 2020.Cita\u00e7\u00f5es:", "73": "Potentiation of Antibiotic Activity by a Meldrum?s Acid Arylamino Methylene Derivative against Multidrug-Resistant Bacterial Strains"}, "subdict_autores": {"73.": "SILVA, M. M. C. ; NETO, JOS\u00c9 B. DE ARA\u00daJO ; ARAUJO, A. C. J. ; Freitas, P. R. ; OLIVEIRA-TINTINO, C. D. M. ; BEGNINI, I. M. ; REBELO, R. A. ; SILVA, L. E. ; MIRESKI, S. L. ; NASATO, M. C. ; KRAUTLER, M. I. L. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COUTINHO, H. D. M. ; TINTINO, S. R."}, "subdict_doi": {"73": "http://dx.doi.org/10.1007/s12088-020-00910-6"}, "subdict_jci": {"73": "3.0"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"74.": 2020}, "subdict_titulos": {"74.": "", "74": "Carvone enantiomers differentially modulate IgE-mediated airway inflammation in mice"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"74": "http://dx.doi.org/10.3390/ijms21239209"}, "subdict_jci": {"74": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"75.": 2020}, "subdict_titulos": {"75.": "Chemical Composition and In Vitro Antiprotozoal Properties of Cephaelis ipepacuanha. Brazilian Journal of Health Review, v. 3, p. 16525-16536, 2020.", "75": "Chemical Composition and In Vitro Antiprotozoal Properties of Cephaelis ipepacuanha"}, "subdict_autores": {"75.": "BITU, V. C. N. ; PEREIRA, J. H. A. ; FERREIRA, V. C. N. B. ;RIBEIRO-FILHO, J.; VEGA, M. C. ; BOLIGON, A. A. ; COUTINHO, H. D. M. ; MENEZES, I. R. A."}, "subdict_doi": {"75": "http://dx.doi.org/10.34119/bjhrv3n6-074"}, "subdict_jci": {"75": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"76.": 2019}, "subdict_titulos": {"76.": "HPLC-DAD analysis and antifungal effect of Hyptis martiusii Benth (Lamiaceae) against Candida strains. ASIAN PACIFIC JOURNAL OF TROPICAL BIOMEDICINE, v. 9, p. 123-128, 2019.Cita\u00e7\u00f5es:", "76": "HPLC-DAD analysis and antifungal effect of Hyptis martiusii Benth (Lamiaceae) against Candida strains"}, "subdict_autores": {"76.": "ROCHA, JANA\u00cdNA ESMERALDO ; COUTINHO, H. D. M. ; SARAIVA, C. R. N. ; SANTOS, A. T. L. ; MACHADO, A. J. T. ; CALIXTO JUNIOR, J. T. ; MENEZES, I. R. A. ; COSTA, J. G. M. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COLARES, A. V."}, "subdict_doi": {"76": "http://dx.doi.org/10.4103/2221-1691.254606"}, "subdict_jci": {"76": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"77.": 2019}, "subdict_titulos": {"77.": "", "77": "ABORDAGENS TERAP\u00caUTICAS NAS DOEN\u00c7AS INFLAMAT\u00d3RIAS: UMA REVIS\u00c3O"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"77": "http://dx.doi.org/10.16891/2317-434x.v7.e2.a2019.pp318-324"}, "subdict_jci": {"77": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"78.": 2019}, "subdict_titulos": {"78.": "", "78": "Curine inhibits macrophage activation and neutrophil recruitment in a mouse model of lipopolysaccharide-induced inflammation"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"78": "http://dx.doi.org/10.3390/toxins11120705"}, "subdict_jci": {"78": "4.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"79.": 2018}, "subdict_titulos": {"79.": "HPLC profile and antiedematogenic activity of  Ximenia americana  L. (Olacaceae) in mice models of skin inflammation. FOOD AND CHEMICAL TOXICOLOGY, v. 119, p. 199-205, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "79": "HPLC profile and antiedematogenic activity of  Ximenia americana  L. (Olacaceae) in mice models of skin inflammation"}, "subdict_autores": {"79.": "DA SILVA, BRUNO ANDERSON FERNANDES ; DA COSTA, ROGER HENRIQUE SOUSA ; FERNANDES, C\u00cdCERA NORMA ; LEITE, LAURA H\u00c9VILA INOC\u00caNCIO ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; GARCIA, TATIANA RODRIGUES ; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; WANDERLEY, ALMIR GON\u00c7ALVES ; DE MENEZES, IRWIN ROSE ALENCAR"}, "subdict_doi": {"79": "http://dx.doi.org/10.1016/j.fct.2018.04.041"}, "subdict_jci": {"79": "4.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"80.": 2018}, "subdict_titulos": {"80.": "New roles of fluoxetine in pharmacology: Antibacterial effect and modulation of antibiotic activity. MICROBIAL PATHOGENESIS, v. 123, p. 368-371, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "80": "New roles of fluoxetine in pharmacology: Antibacterial effect and modulation of antibiotic activity"}, "subdict_autores": {"80.": "KARINE DE SOUSA, AMANDA ; ROCHA, JANA\u00cdNA ESMERALDO ; GON\u00c7ALVES DE SOUZA, TACIANO ; SAMPAIO DE FREITAS, THIAGO ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; MELO COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS"}, "subdict_doi": {"80": "http://dx.doi.org/10.1016/j.micpath.2018.07.040"}, "subdict_jci": {"80": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"81.": 2018}, "subdict_titulos": {"81.": "Antioxidative effect and phytochemical profile of natural products from the fruits of \u00bfbaba\u00e7u\u00bf (Orbignia speciose) and \u00bfburiti\u00bf (Mauritia flexuosa). FOOD AND CHEMICAL TOXICOLOGY, v. 121, p. 423-429, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "81": "Antioxidative effect and phytochemical profile of natural products from the fruits of \u00bfbaba\u00e7u\u00bf (Orbignia speciose) and \u00bfburiti\u00bf (Mauritia flexuosa)"}, "subdict_autores": {"81.": "NOBRE, CAMILA B. ; SOUSA, ERL\u00c2NIO O. ; CAMILO, C\u00cdCERA J. ; MACHADO, JEAN F. ; SILVA, JO\u00c3O M.F.L. ;Filho, Jaime R.; COUTINHO, HENRIQUE D.M. ; COSTA, JOS\u00c9 G.M."}, "subdict_doi": {"81": "http://dx.doi.org/10.1016/j.fct.2018.08.068"}, "subdict_jci": {"81": "4.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"82.": 2018}, "subdict_titulos": {"82.": "Chemical analysis and evaluation of antioxidant and antimicrobial activities of fruit fractions of L. f. (Arecaceae). PeerJ, v. 6, p. e5991, 2018.Cita\u00e7\u00f5es:", "82": "Chemical analysis and evaluation of antioxidant and antimicrobial activities of fruit fractions of L. f. (Arecaceae)"}, "subdict_autores": {"82.": "NONATO, CARLA DE FATIMA ALVES ; LEITE, D\u00c9BORA OD\u00cdLIA DUARTE ; PEREIRA, RAFAEL CALDAS ; BOLIGON, ALINE AUGUSTI ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; RODRIGUES, FAB\u00cdOLA FERNANDES G. ; DA COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO M."}, "subdict_doi": {"82": "http://dx.doi.org/10.7717/peerj.5991"}, "subdict_jci": {"82": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"83.": 2017}, "subdict_titulos": {"83.": "Gastroprotective effect and mechanism of action of Croton rhamnifolioides essential oil in mice. Biomedicine & Pharmacotherapy, v. 89, p. 47-55, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "83": "Gastroprotective effect and mechanism of action of Croton rhamnifolioides essential oil in mice"}, "subdict_autores": {"83.": "VIDAL, C. S. ; MARTINS, A. O. B. P. B. ; SILVA, A. A. ; OLIVEIRA, M. R. C. ;RIBEIRO-FILHO, J.; ALBUQUERQUE, T. R. ; COUTINHO, H. D. M. ; ALMEIDA, J. R. G. S. ; QUINTAS-JUNIOR, L. J. ; MENEZES, I. R. A."}, "subdict_doi": {"83": "http://dx.doi.org/10.1016/j.biopha.2017.02.005"}, "subdict_jci": {"83": "7.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"84.": 2017}, "subdict_titulos": {"84.": "Anti-inflammatory activity of the essential oil obtained from Ocimum basilicum complexed with \u03b2-cyclodextrin (\u03b2-CD) in mice. FOOD AND CHEMICAL TOXICOLOGY, v. 17, p. S0278-6915, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "84": "Anti-inflammatory activity of the essential oil obtained from Ocimum basilicum complexed with \u03b2-cyclodextrin (\u03b2-CD) in mice"}, "subdict_autores": {"84.": "RODRIGUES, L. B. ; MARTINS, A. O. B. P. B. ;RIBEIRO-FILHO, J.; CESARIO, F. R. A. S. ; CASTRO, F. F. E. ; ALBUQUERQUE, T. R. ; FERNANDES, M. N. M. ; SILVA, B. A. F. ; QUINTAS-JUNIOR, L. J. ; ARAUJO, A. A. S. ; MENEZES, P. P. ; NUNES, P. S. ; MATOS, I. G. ; COUTINHO, H. D. M. ; WANDERLEY, A. G. ; MENEZES, I. R. A."}, "subdict_doi": {"84": "http://dx.doi.org/10.1016/j.fct.2017.02.027"}, "subdict_jci": {"84": "4.3"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"85.": 2017}, "subdict_titulos": {"85.": "Chemical Properties of Caffeic and Ferulic Acids in Biological System: Implications in Cancer Therapy. A Review. CURRENT PHARMACEUTICAL DESIGN, v. 23, p. 3015-3023, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "85": "Chemical Properties of Caffeic and Ferulic Acids in Biological System: Implications in Cancer Therapy. A Review"}, "subdict_autores": {"85.": "DAMASCENO, S. S. ; DANTAS, B. B. ;RIBEIRO-FILHO, J.; ARAUJO, D. A. M. ; COSTA, J. G. M."}, "subdict_doi": {"85": null}, "subdict_jci": {"85": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"86.": 2017}, "subdict_titulos": {"86.": "Antibiotic-Modifying Activity and Chemical Profile of the Essential Oil from the Leaves of DC.. Journal of Essential Oil Bearing Plants, v. 20, p. 337-345, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "86": "Antibiotic-Modifying Activity and Chemical Profile of the Essential Oil from the Leaves of DC."}, "subdict_autores": {"86.": "CARVALHO, VICT\u00d3RIA REGINA DE ALENCAR ; SILVA, MARIA KAROLLYNA DO NASCIMENTO ; AGUIAR, JOS\u00c9 J\u00daNIOR SOUZA ; BITU, VANESSA DE CARVALHO NILO ; COSTA, JOS\u00c9 GALBERTO MARTINS DA ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO ; PINHO, ANTONIO IVANILDO ; FAGNER FERREIRA MATIAS, EDINARDO"}, "subdict_doi": {"86": "http://dx.doi.org/10.1080/0972060X.2017.1301220"}, "subdict_jci": {"86": "2.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"87.": 2017}, "subdict_titulos": {"87.": "Chemical profile, cytotoxic and antiparasitic activity of  Operculina hamiltonii. SOUTH AFRICAN JOURNAL OF BOTANY, v. 112, p. 447-451, 2017.", "87": "Chemical profile, cytotoxic and antiparasitic activity of  Operculina hamiltonii"}, "subdict_autores": {"87.": "BITU, V. C. N. ; MATIAS, E. F. F. ;RIBEIRO-FILHO, J.; VEGA, C. ; CORONEL, C. ; ROLON, M. ; BOLIGON, A. A. ; COUTINHO, H. D. M. ; MENEZES, I. R. A."}, "subdict_doi": {"87": "http://dx.doi.org/10.1016/j.sajb.2017.06.029"}, "subdict_jci": {"87": "3.1"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"88.": 2017}, "subdict_titulos": {"88.": "Antibacterial activity and antibiotic modulating potential of the essential oil obtained from Eugenia jambolana in association with led lights. JOURNAL OF PHOTOCHEMISTRY AND PHOTOBIOLOGY B-BIOLOGY, p. 144-149, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "88": "Antibacterial activity and antibiotic modulating potential of the essential oil obtained from Eugenia jambolana in association with led lights"}, "subdict_autores": {"88.": "PEREIRA, N. L. ; AQUINO, P. E. A. ; JUNIOR, J. G. A.S. ; CRISTO, J. S. ; VIEIRA FILHO, M. A. ; MOURA, F. F. ; FERREIRA, N. M. N. ; SILVA, M. K. N. ; NASCIMENTO, E. M. ; CORREIA, F. M. A. ; CUNHA, F. A. B. ; BOLIGON, A. A. ; COUTINHO, H. D. M. ;RIBEIRO-FILHO, J.; MATIAS, E. F.F. ; GUEDES, M. I."}, "subdict_doi": {"88": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jphotobiol.2017.07.027"}, "subdict_jci": {"88": "5.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"89.": 2017}, "subdict_titulos": {"89.": "Fern extracts potentiate fluconazole activity and inhibit morphological changes in  Candida  species. ASIAN PACIFIC JOURNAL OF TROPICAL BIOMEDICINE, v. 7, p. 1025-1030, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "89": "Fern extracts potentiate fluconazole activity and inhibit morphological changes in  Candida  species"}, "subdict_autores": {"89.": "FREITAS, MARIA A. ; SANTOS, ANTONIA T.L. ; MACHADO, ANTONIO J.T. ; SILVA, ANA RAQUEL P. ; CAMPINA, F\u00c1BIA F. ; COSTA, MARIA S. ; MARTINS, GIOCONDA M.A.B. ; MORAIS-BRAGA, MARIA FLAVIANA B. ; TINTINO, SAULO R. ; MENEZES, IRWIN R.A. ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; MEDEIROS, ALTEVIR P. ; OLIVEIRA, ADELIANA S. ; MARACAJ\u00c1, PATR\u00cdCIO B. ; COUTINHO, HENRIQUE D.M."}, "subdict_doi": {"89": "http://dx.doi.org/10.1016/j.apjtb.2017.09.018"}, "subdict_jci": {"89": "1.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"90.": 2017}, "subdict_titulos": {"90.": "Vanillin selectively modulates the action of antibiotics against resistant bacteria. MICROBIAL PATHOGENESIS, v. 113, p. 265-268, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "90": "Vanillin selectively modulates the action of antibiotics against resistant bacteria"}, "subdict_autores": {"90.": "BEZERRA, CAMILA FONSECA ; CAMILO, CICERA JANAINE ; DO NASCIMENTO SILVA, MARIA KAROLLYNA ; DE FREITAS, THIAGO SAMPAIO ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO"}, "subdict_doi": {"90": "http://dx.doi.org/10.1016/j.micpath.2017.10.052"}, "subdict_jci": {"90": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"91.": 2017}, "subdict_titulos": {"91.": "Modulation of antibiotic activity by the hydroalcoholic extract from leaves of Caryocar coriaceum WITTM. NATURAL PRODUCT RESEARCH, v. 32, p. 1-4, 2017.Cita\u00e7\u00f5es:", "91": "Modulation of antibiotic activity by the hydroalcoholic extract from leaves of Caryocar coriaceum</i> WITTM"}, "subdict_autores": {"91.": "DE LACERDA NETO, LU\u00cdS J. ; RAMOS, A. G. B. ; KERNTOPF, M. R. ; COUTINHO, H. D. M. ; QUINTANS-JUNIOR, L. J. ; ALMEIDA, J. R. G. S. ;RIBEIRO-FILHO, J.; MENEZES, I. R. A."}, "subdict_doi": {"91": "http://dx.doi.org/10.1080/14786419.2017.1312396"}, "subdict_jci": {"91": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"92.": 2016}, "subdict_titulos": {"92.": "Seasonal variation, chemical composition and biological activity of the essential oil of Cordia verbenacea DC (Boraginaceae) and the sabinene. Industrial Crops and Products (Print), v. 87, p. 45-53, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "92": "Seasonal variation, chemical composition and biological activity of the essential oil of Cordia verbenacea DC (Boraginaceae) and the sabinene"}, "subdict_autores": {"92.": "MATIAS, E. F. F. ; ALVES, E. F. ; SILVA, M. K. N. ; CARVALHO, V. R. A. ; FIGUEIREDO, F. G. ; FERREIRA, J. V. A. ; COUTINHO, H. D. M. ; SILVA, J. M. F. L. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COSTA, J. G. M."}, "subdict_doi": {"92": "http://dx.doi.org/10.1016/j.indcrop.2016.04.028"}, "subdict_jci": {"92": "5.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"93.": 2016}, "subdict_titulos": {"93.": "Psidium guajava L. and Psidium brownianum Mart ex DC.: Chemical composition and anti - Candida effect in association with fluconazole. Microbial Pathogenesis, p. 200-207, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "93": "Psidium guajava L. and Psidium brownianum Mart ex DC.: Chemical composition and anti - Candida effect in association with fluconazole"}, "subdict_autores": {"93.": "MORAIS-BRAGA, M. F. B. ; SALES, D. L. ; CARNEIRO, J. N. P. ; MACHADO, A. J. T. ; SANTOS, A. T. L. ; FREITAS, M. A. ; MARTINS, G. M. A. B. ; LEITE, N. F. ; MATOS, Y. M. L. S. ; TINTINO, S. R. ; SOUZA, D. S. L. ; MENEZES, I. R. A. ;RIBEIRO-FILHO, J.; COSTA, J. G. M. ; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"93": "http://dx.doi.org/10.1016/j.micpath.2016.04.013"}, "subdict_jci": {"93": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"94.": 2016}, "subdict_titulos": {"94.": "Psidium guajava L. and Psidium brownianum Mart ex DC. potentiate the effect of antibiotics against Gram-positive and Gram-negative bacteria. EUR J INTEGR MED, p. 683-687, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "94": "Psidium guajava L. and Psidium brownianum Mart ex DC. potentiate the effect of antibiotics against Gram-positive and Gram-negative bacteria"}, "subdict_autores": {"94.": "MORAIS-BRAGA, MARIA FLAVIANA BEZERRA ; SALES, D\u00c9BORA LIMA ; SILVA, FL\u00c1VIA DOS SANTOS ; CHAVES, THIAGO PEREIRA ; DE CARVALHO NILO BITU, VANESSA ; AVILEZ, WENDY MARISOL TORRES ;RIBEIRO-FILHO, JAIME; COUTINHO, HENRIQUE DOUGLAS MELO"}, "subdict_doi": {"94": "http://dx.doi.org/10.1016/j.eujim.2016.07.001"}, "subdict_jci": {"94": "2.5"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"95.": 2016}, "subdict_titulos": {"95.": "HPLC profile and antibiotic-modifying activity of Azadirachta indica A. Juss, (Meliaceae). Industrial Crops and Products (Print), v. 94, p. 903-908, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "95": "HPLC profile and antibiotic-modifying activity of Azadirachta indica A. Juss, (Meliaceae)"}, "subdict_autores": {"95.": "CRISTO, J. S. ; MATIAS, E. F. F. ; FIGUEREDO, F. G. ; SANTOS, J. F. S. ; PEREIRA, N. L. F. ; S. JUNIOR, J. G. A. ; AQUINO, P. E. A. ; NOGUEIRA, M. N. F. ;RIBEIRO-FILHO, J.; CUNHA, F. A. B. ; COSTA, M. S. ; CAMPINA, F. F. ; TINTINO, S. R. ; SALGUEIRO, C. C. M. ; COUTINHO, H. D. M."}, "subdict_doi": {"95": "http://dx.doi.org/10.1016/j.indcrop.2016.10.001"}, "subdict_jci": {"95": "5.9"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"96.": 2016}, "subdict_titulos": {"96.": "Action of cholecalciferol and alpha-tocopherol on Staphylococcus aureus efflux pumps. EXCLI Journal, v. 15, p. 315-322, 2016.Cita\u00e7\u00f5es:", "96": "Action of cholecalciferol and alpha-tocopherol on Staphylococcus aureus efflux pumps"}, "subdict_autores": {"96.": "TINTINO, S. R. ; MORAIS, C. D. ; CAMPINA, F. F. ; PEREITA, R. L. ; MORAIS-BRAGA, MARIA FLAVIANA BEZERRA ; LIMAVERDE, P. W. ; ANDRADE, J. C. ; SIQUEIRA-JUNIOR, J. P. ; COUTINHO, H. D. M. ; BALBINO, V. Q. ; LEAL-BALBINO, T. C. ;RIBEIRO-FILHO, J.; QUINTAS-JUNIOR, L. J."}, "subdict_doi": {"96": "http://dx.doi.org/10.17179/excli2016-277"}, "subdict_jci": {"96": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"97.": 2015}, "subdict_titulos": {"97.": "Anti-Allergic Properties of Curine, a Bisbenzylisoquinoline Alkaloid. Molecules (Basel. Online), v. 20, p. 4695-4707, 2015.Cita\u00e7\u00f5es:", "97": "Anti-Allergic Properties of Curine, a Bisbenzylisoquinoline Alkaloid"}, "subdict_autores": {"97.": "RIBEIRO-FILHO, JAIME; PIUVEZAM, M\u00c1RCIA ; BOZZA, PATR\u00cdCIA"}, "subdict_doi": {"97": "http://dx.doi.org/10.3390/molecules20034695"}, "subdict_jci": {"97": "4.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"98.": 2015}, "subdict_titulos": {"98.": "", "98": "O papel do estresse oxidativo na s\u00edndrome metab\u00f3lica"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"98": null}, "subdict_jci": {"98": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"99.": 2015}, "subdict_titulos": {"99.": "", "99": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O DO PERFIL DA UTILIZA\u00c7\u00c3O DE MEDICAMENTOS E INTERA\u00c7\u00d5ES  MEDICAMENTOSAS EM ANCI\u00c3OS DE PETR\u00d3POLIS- RJ"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"99": null}, "subdict_jci": {"99": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"100.": 2015}, "subdict_titulos": {"100.": "", "100": "Phenolic constituents from (L.) C. Presl. and anti-inflammatory activity of 7,4--di- -methylisoscutellarein"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"100": "http://dx.doi.org/10.1080/14786419.2015.1081196"}, "subdict_jci": {"100": "2.2"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"101.": 2014}, "subdict_titulos": {"101.": "Curine inhibits mast cell-dependent responses in mice. Journal of Ethnopharmacology, p. 1-10, 2014.Cita\u00e7\u00f5es:", "101": "Curine inhibits mast cell-dependent responses in mice"}, "subdict_autores": {"101.": "RIBEIRO-FILHO, J.; LEITE, F. C. ; COSTA, H. F. ; CALHEIROS, A. S. ;MARTINS, M. A.;BOZZA, P.T.; PIUVEZAM, M\u00c1RCIA REGINA"}, "subdict_doi": {"101": "http://dx.doi.org/10.1016/j.jep.2014.06.041"}, "subdict_jci": {"101": "5.4"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"102.": 2014}, "subdict_titulos": {"102.": "", "102": "Curine, an Alkaloid Isolated from Chondrodendron platyphyllum Inhibits Prostaglandin E2 in Experimental Models of Inflammation and Pain"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"102": "http://dx.doi.org/10.1055/s-0034-1382997"}, "subdict_jci": {"102": "2.7"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"103.": 2013}, "subdict_titulos": {"103.": "Curine inhibits eosinophil activation and airway hyper-responsiveness in a mouse model of allergic asthma. Toxicology and Applied Pharmacology, v. 273, p. 19-26, 2013.Cita\u00e7\u00f5es:", "103": "Curine inhibits eosinophil activation and airway hyper-responsiveness in a mouse model of allergic asthma"}, "subdict_autores": {"103.": "RIBEIRO-FILHO, JAIME; CALHEIROS, ANDREA SURRAGE ; VIEIRA-DE-ABREU, Adriana ; DE CARVALHO, KATHARINNE INGRID MORAES ; MENDES, DIEGO DA SILVA ; BANDEIRA MELO, CHRISTIANNE ; MARTINS, MARCO AUR\u00c9LIO ;DIAS, CELIDARQUE DA SILVA; PIUVEZAM, M\u00c1RCIA REGINA ; BOZZA, Patr\u00edcia T."}, "subdict_doi": {"103": "http://dx.doi.org/10.1016/j.taap.2013.08.015"}, "subdict_jci": {"103": "3.8"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"104.": 2012}, "subdict_titulos": {"104.": "Effectiveness of Cissampelos sympodialis and its isolated alkaloid warifteine in airway hyperreactivity and lung remodeling in a mouse model of asthma. International Immunopharmacology (Print), v. 13, p. 148-155, 2012.Cita\u00e7\u00f5es:", "104": "Effectiveness of Cissampelos sympodialis and its isolated alkaloid warifteine in airway hyperreactivity and lung remodeling in a mouse model of asthma"}, "subdict_autores": {"104.": "Bezerra-Santos, Claudio R.; Vieira-de-Abreu, Adriana ; Vieira, Giciane Carvalho ;Filho, Jaime R.; Barbosa-Filho, Jos\u00c3\u00a9 Maria ; Pires, Ana Lucia ;Martins, Marco Aurelio;Souza, Heitor S.;Bandeira-Melo, Christianne; Bozza, Patr\u00c3\u00adcia T. ; Piuvezam, Marcia R."}, "subdict_doi": {"104": "http://dx.doi.org/10.1016/j.intimp.2012.03.014"}, "subdict_jci": {"104": "5.6"}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"105.": 2011}, "subdict_titulos": {"105.": "", "105": "Perfil da aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica nas farm\u00e1cias comerciais no munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa-PB"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"105": null}, "subdict_jci": {"105": ""}}, {"subdict_areas": {}, "subdict_years": {"106.": 2010}, "subdict_titulos": {"106.": "", "106": "Effects of Plant Extracts on HIV-1 Protease"}, "subdict_autores": {}, "subdict_doi": {"106": "http://dx.doi.org/10.2174/157016210793499204"}, "subdict_jci": {"106": "1.0"}}]}]