<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script src="lib/bindings/utils.js"></script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 600px;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             
             #loadingBar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width: 100%;
                 height: 600px;
                 background-color:rgba(200,200,200,0.8);
                 -webkit-transition: all 0.5s ease;
                 -moz-transition: all 0.5s ease;
                 -ms-transition: all 0.5s ease;
                 -o-transition: all 0.5s ease;
                 transition: all 0.5s ease;
                 opacity:1;
             }

             #bar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width:20px;
                 height:20px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border-radius:11px;
                 border:2px solid rgba(30,30,30,0.05);
                 background: rgb(0, 173, 246); /* Old browsers */
                 box-shadow: 2px 0px 4px rgba(0,0,0,0.4);
             }

             #border {
                 position:absolute;
                 top:10px;
                 left:10px;
                 width:500px;
                 height:23px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 box-shadow: 0px 0px 4px rgba(0,0,0,0.2);
                 border-radius:10px;
             }

             #text {
                 position:absolute;
                 top:8px;
                 left:530px;
                 width:30px;
                 height:50px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 font-size:22px;
                 color: #000000;
             }

             div.outerBorder {
                 position:relative;
                 top:400px;
                 width:600px;
                 height:44px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border:8px solid rgba(0,0,0,0.1);
                 background: rgb(252,252,252); /* Old browsers */
                 background: -moz-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%, rgba(237,237,237,1) 100%); /* FF3.6+ */
                 background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0%,rgba(252,252,252,1)), color-stop(100%,rgba(237,237,237,1))); /* Chrome,Safari4+ */
                 background: -webkit-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Chrome10+,Safari5.1+ */
                 background: -o-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Opera 11.10+ */
                 background: -ms-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* IE10+ */
                 background: linear-gradient(to bottom,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* W3C */
                 filter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient( startColorstr='#fcfcfc', endColorstr='#ededed',GradientType=0 ); /* IE6-9 */
                 border-radius:72px;
                 box-shadow: 0px 0px 10px rgba(0,0,0,0.2);
             }
             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
            <div id="loadingBar">
              <div class="outerBorder">
                <div id="text">0%</div>
                <div id="border">
                  <div id="bar"></div>
                </div>
              </div>
            </div>
        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "#97c2fc", "id": "8793885517658468", "label": "8793885517658468", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o", "label": "\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "label": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Biologia Geral", "label": "\u00c1rea: Biologia Geral", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica/Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoal", "label": "Sub\u00e1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica/Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoal", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica/Especialidade: Pol\u00edtica e Planejamento Governamentais", "label": "Sub\u00e1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica/Especialidade: Pol\u00edtica e Planejamento Governamentais", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Responsabilidade Social Corporativa", "label": "Sub\u00e1rea: Responsabilidade Social Corporativa", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biologia Molecular", "label": "Sub\u00e1rea: Biologia Molecular", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Qu\u00edmica de Macromol\u00e9culas", "label": "Sub\u00e1rea: Qu\u00edmica de Macromol\u00e9culas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Enzimologia", "label": "Sub\u00e1rea: Enzimologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia", "label": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biof\u00edsica Molecular", "label": "Sub\u00e1rea: Biof\u00edsica Molecular", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Prote\u00ednas", "label": "Sub\u00e1rea: Prote\u00ednas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Modelagem de Sistemas Biol\u00f3gicos", "label": "Sub\u00e1rea: Modelagem de Sistemas Biol\u00f3gicos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Bioqu\u00edmica e Molecular", "label": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Bioqu\u00edmica e Molecular", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Enzimas para biorrefinarias", "label": "Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Enzimas para biorrefinarias", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Qu\u00edmica de Macromol\u00e9culas/Especialidade: Prote\u00ednas", "label": "Sub\u00e1rea: Qu\u00edmica de Macromol\u00e9culas/Especialidade: Prote\u00ednas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia/Especialidade: Biotecnologia Aplicada", "label": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia/Especialidade: Biotecnologia Aplicada", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biosseguran\u00e7a", "label": "Sub\u00e1rea: Biosseguran\u00e7a", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "4719434295908748", "label": "4719434295908748", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "label": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Produ\u00e7\u00e3o, Ambiente e Sa\u00fade", "label": "Sub\u00e1rea: Produ\u00e7\u00e3o, Ambiente e Sa\u00fade", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Pol\u00edtica, Planejamento e Gest\u00e3o P\u00fablica", "label": "Sub\u00e1rea: Pol\u00edtica, Planejamento e Gest\u00e3o P\u00fablica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Modelos Assistenciais na Rede SUS", "label": "Sub\u00e1rea: Modelos Assistenciais na Rede SUS", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos", "label": "Sub\u00e1rea: Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Implanta\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas", "label": "Sub\u00e1rea: Implanta\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Aten\u00e7\u00e3o/Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar", "label": "Sub\u00e1rea: Aten\u00e7\u00e3o/Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Coletiva", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Coletiva", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Clinica aplicada a doen\u00e7as infecciosas", "label": "Sub\u00e1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Clinica aplicada a doen\u00e7as infecciosas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Atendimento ambulatorial de nutri\u00e7\u00e3o clinica com foco em m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o", "label": "Sub\u00e1rea: Atendimento ambulatorial de nutri\u00e7\u00e3o clinica com foco em m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Transfer\u00eancia de Tecnologia", "label": "Sub\u00e1rea: Transfer\u00eancia de Tecnologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e3o de Processos", "label": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e3o de Processos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade P\u00fablica", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade P\u00fablica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "label": "Sub\u00e1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Histologia", "label": "Sub\u00e1rea: Histologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Citologia e Biologia Celular", "label": "Sub\u00e1rea: Citologia e Biologia Celular", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Geral", "label": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Geral", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade e Ambiente", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade e Ambiente", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es do Campo, Floresta e das \u00c1guas", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es do Campo, Floresta e das \u00c1guas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Ci\u00eancias Ambientais", "label": "Sub\u00e1rea: Ci\u00eancias Ambientais", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "label": "Sub\u00e1rea: Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Avalia\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica", "label": "Sub\u00e1rea: Avalia\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e2o de Organiza\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade (Hospitais e Sistemas de Sa\u00fade)", "label": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e2o de Organiza\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade (Hospitais e Sistemas de Sa\u00fade)", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Organiza\u00e7\u00f5es P\u00fablicas", "label": "Sub\u00e1rea: Organiza\u00e7\u00f5es P\u00fablicas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e3o Organizacional", "label": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e3o Organizacional", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o Cientifica", "label": "Sub\u00e1rea: Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o Cientifica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional", "label": "Sub\u00e1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Ensino-Aprendizagem", "label": "Sub\u00e1rea: Ensino-Aprendizagem", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Epidemiologia", "label": "Sub\u00e1rea: Epidemiologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Materno-Infantil", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Materno-Infantil", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Digital", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Digital", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "label": "Sub\u00e1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Avalia\u00e7\u00e3o de programas e servi\u00e7os de sa\u00fade", "label": "Sub\u00e1rea: Avalia\u00e7\u00e3o de programas e servi\u00e7os de sa\u00fade", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e3o do Trabalho e Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade", "label": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e3o do Trabalho e Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Planejamento e Gest\u00e3o", "label": "Sub\u00e1rea: Planejamento e Gest\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Pesquisa cl\u00ednica", "label": "Sub\u00e1rea: Pesquisa cl\u00ednica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis", "label": "Sub\u00e1rea: Condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade P\u00fablica/Especialidade: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade P\u00fablica/Especialidade: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade P\u00fablica/Especialidade: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade P\u00fablica/Especialidade: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade do Trabalhador", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade do Trabalhador", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Ambiental", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Ambiental", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "3711456559794028", "label": "3711456559794028", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "label": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: AN\u00c1LISES CL\u00cdNICAS", "label": "Sub\u00e1rea: AN\u00c1LISES CL\u00cdNICAS", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Farmacot\u00e9cnica e tecnologia farmac\u00eautica", "label": "Sub\u00e1rea: Farmacot\u00e9cnica e tecnologia farmac\u00eautica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Garantia e controle de qualidade farmac\u00eauticos", "label": "Sub\u00e1rea: Garantia e controle de qualidade farmac\u00eauticos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Anticorpos de dominio \u00fanico", "label": "Sub\u00e1rea: Anticorpos de dominio \u00fanico", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar", "label": "Sub\u00e1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "6743617645921319", "label": "6743617645921319", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o", "label": "\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Docente em enfermgem", "label": "Sub\u00e1rea: Docente em enfermgem", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "8861663346303670", "label": "8861663346303670", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Medicina", "label": "\u00c1rea: Medicina", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: sa\u00fade digital", "label": "Sub\u00e1rea: sa\u00fade digital", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Patologia", "label": "Sub\u00e1rea: Patologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica/Especialidade: Alergologia e Imunologia Cl\u00ednica", "label": "Sub\u00e1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica/Especialidade: Alergologia e Imunologia Cl\u00ednica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Epidemiologia Molecular", "label": "Sub\u00e1rea: Epidemiologia Molecular", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Medicina Translacional", "label": "Sub\u00e1rea: Medicina Translacional", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Doen\u00e7as Emergentes, Reemergentes e Negligenciadas", "label": "Sub\u00e1rea: Doen\u00e7as Emergentes, Reemergentes e Negligenciadas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Gen\u00e9tica Humana e M\u00e9dica", "label": "Sub\u00e1rea: Gen\u00e9tica Humana e M\u00e9dica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Neuropsiquiatria", "label": "Sub\u00e1rea: Neuropsiquiatria", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Gen\u00e9tica Molecular Forense", "label": "Sub\u00e1rea: Gen\u00e9tica Molecular Forense", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Virologia", "label": "Sub\u00e1rea: Virologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: anestesiologia veterin\u00e1ria", "label": "Sub\u00e1rea: anestesiologia veterin\u00e1ria", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Coletiva/Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Coletiva/Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Coletiva/Especialidade: Sa\u00fade Coletiva", "label": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Coletiva/Especialidade: Sa\u00fade Coletiva", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Psiquiatria/Especialidade: Psiquiatria Transcultural", "label": "Sub\u00e1rea: Psiquiatria/Especialidade: Psiquiatria Transcultural", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biomedicina", "label": "Sub\u00e1rea: Biomedicina", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "7628730583729553", "label": "7628730583729553", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Biotecnologia", "label": "\u00c1rea: Biotecnologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Prote\u00f4mica", "label": "Sub\u00e1rea: Prote\u00f4mica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: BOAS PR\u00c1TICAS DE FABRICA\u00c7\u00c3O - BPF", "label": "Sub\u00e1rea: BOAS PR\u00c1TICAS DE FABRICA\u00c7\u00c3O - BPF", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Farm\u00e1cia", "label": "Sub\u00e1rea: Farm\u00e1cia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia em Sa\u00fade Humana e Animal", "label": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia em Sa\u00fade Humana e Animal", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia Ambiental e Recursos Naturais", "label": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia Ambiental e Recursos Naturais", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "7085533025242495", "label": "7085533025242495", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "label": "\u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Inova\u00e7\u00e3o", "label": "Sub\u00e1rea: Inova\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Propriedade Intelectual", "label": "Sub\u00e1rea: Propriedade Intelectual", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Engenharia Econ\u00f4mica/Especialidade: Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos", "label": "Sub\u00e1rea: Engenharia Econ\u00f4mica/Especialidade: Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "7659758489387356", "label": "7659758489387356", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Odontologia", "label": "\u00c1rea: Odontologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Odontopediatria", "label": "Sub\u00e1rea: Odontopediatria", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biomateriais/Materiais Odontologicos", "label": "Sub\u00e1rea: Biomateriais/Materiais Odontologicos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "3385420657036860", "label": "3385420657036860", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "label": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o", "label": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Gest\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "label": "Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Gest\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Bioinform\u00e1tica", "label": "Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Bioinform\u00e1tica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Modelagem Computacional", "label": "Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Modelagem Computacional", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "3922481112087617", "label": "3922481112087617", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Farmacologia", "label": "\u00c1rea: Farmacologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Cl\u00ednica", "label": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Cl\u00ednica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Toxicologia", "label": "Sub\u00e1rea: Toxicologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "9103171701657660", "label": "9103171701657660", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "5208987549081354", "label": "5208987549081354", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Imunologia", "label": "\u00c1rea: Imunologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Parasitologia", "label": "\u00c1rea: Parasitologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Imunoparasitologia", "label": "Sub\u00e1rea: Imunoparasitologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Imunofarmacologia", "label": "Sub\u00e1rea: Imunofarmacologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Entomologia e Malacologia de Parasitos e Vetores", "label": "Sub\u00e1rea: Entomologia e Malacologia de Parasitos e Vetores", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "3737057462808079", "label": "3737057462808079", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "6386175381185758", "label": "6386175381185758", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Microbiologia", "label": "\u00c1rea: Microbiologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Morfologia", "label": "\u00c1rea: Morfologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Microbiologia e Imunoilogia/Especialidade: Microbiologia e Imunologia", "label": "Sub\u00e1rea: Microbiologia e Imunoilogia/Especialidade: Microbiologia e Imunologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biologia e Fisiologia dos Microorganismos/Especialidade: Virologia", "label": "Sub\u00e1rea: Biologia e Fisiologia dos Microorganismos/Especialidade: Virologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "0998235420634887", "label": "0998235420634887", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "6908395306417399", "label": "6908395306417399", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Agronomia", "label": "\u00c1rea: Agronomia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Ecologia e manejo sustent\u00e1vel de plantas", "label": "Sub\u00e1rea: Ecologia e manejo sustent\u00e1vel de plantas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Agroecologia", "label": "Sub\u00e1rea: Agroecologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Plantas medicinais", "label": "Sub\u00e1rea: Plantas medicinais", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Desenvolvimento Rural", "label": "Sub\u00e1rea: Desenvolvimento Rural", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "1210738427769812", "label": "1210738427769812", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "8414094465792735", "label": "8414094465792735", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "9365792416334714", "label": "9365792416334714", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "4491426793431771", "label": "4491426793431771", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Zootecnia", "label": "\u00c1rea: Zootecnia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Zoologia", "label": "\u00c1rea: Zoologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria", "label": "\u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Engenharia Civil", "label": "\u00c1rea: Engenharia Civil", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Produ\u00e7\u00e3o Animal/Especialidade: Instala\u00e7\u00f5es para Produ\u00e7\u00e3o Animal", "label": "Sub\u00e1rea: Produ\u00e7\u00e3o Animal/Especialidade: Instala\u00e7\u00f5es para Produ\u00e7\u00e3o Animal", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biologia de animais silvestres", "label": "Sub\u00e1rea: Biologia de animais silvestres", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Medicina veterin\u00e1ria de animais silvestres", "label": "Sub\u00e1rea: Medicina veterin\u00e1ria de animais silvestres", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Instala\u00e7\u00e3o e monitoramento de \u00e1reas biocontidas de n\u00edvel 2 e 3 de biosseguran\u00e7a", "label": "Sub\u00e1rea: Instala\u00e7\u00e3o e monitoramento de \u00e1reas biocontidas de n\u00edvel 2 e 3 de biosseguran\u00e7a", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "4259673144880085", "label": "4259673144880085", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "0926082188345417", "label": "0926082188345417", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "9504432581871610", "label": "9504432581871610", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica", "label": "\u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o/Especialidade: soldagem", "label": "Sub\u00e1rea: Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o/Especialidade: soldagem", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Engenharia T\u00e9rmica/Especialidade: Termodin\u00e2mica", "label": "Sub\u00e1rea: Engenharia T\u00e9rmica/Especialidade: Termodin\u00e2mica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Fen\u00f4menos de Transporte/Especialidade: Mec\u00e2nica dos Flu\u00eddos", "label": "Sub\u00e1rea: Fen\u00f4menos de Transporte/Especialidade: Mec\u00e2nica dos Flu\u00eddos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Projetos de M\u00e1quinas/Especialidade: M\u00e1quinas, Motores e Equipamentos", "label": "Sub\u00e1rea: Projetos de M\u00e1quinas/Especialidade: M\u00e1quinas, Motores e Equipamentos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "1348113995258708", "label": "1348113995258708", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Desenho Industrial", "label": "\u00c1rea: Desenho Industrial", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual", "label": "Sub\u00e1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "4614096538855002", "label": "4614096538855002", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Biof\u00edsica", "label": "\u00c1rea: Biof\u00edsica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Biof\u00edsica Molecular/Especialidade: Modelagem Molecular", "label": "Sub\u00e1rea: Biof\u00edsica Molecular/Especialidade: Modelagem Molecular", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "3178278202717380", "label": "3178278202717380", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "2409696028186973", "label": "2409696028186973", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Ci\u00eancia e Tecnologia de Alimentos", "label": "\u00c1rea: Ci\u00eancia e Tecnologia de Alimentos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "7705210174700287", "label": "7705210174700287", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Servi\u00e7o Social", "label": "\u00c1rea: Servi\u00e7o Social", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Recursos Humanos/Especialidade: Desenvolvimento de Recursos Humanos", "label": "Sub\u00e1rea: Recursos Humanos/Especialidade: Desenvolvimento de Recursos Humanos", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Recursos Humanos/Especialidade: Qualidade de Vida no Trabalho", "label": "Sub\u00e1rea: Recursos Humanos/Especialidade: Qualidade de Vida no Trabalho", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "7620597197401576", "label": "7620597197401576", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Enfermagem", "label": "\u00c1rea: Enfermagem", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Sa\u00fade Mental", "label": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Sa\u00fade Mental", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva", "label": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Doen\u00e7as Emergentes, Reemergentes e Negligenciadas", "label": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Doen\u00e7as Emergentes, Reemergentes e Negligenciadas", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva/Especialidade: Diabetes Mellitus", "label": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva/Especialidade: Diabetes Mellitus", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas transmiss\u00edveis", "label": "Sub\u00e1rea: Condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas transmiss\u00edveis", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "9983433080136708", "label": "9983433080136708", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Psicologia", "label": "\u00c1rea: Psicologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Economia", "label": "\u00c1rea: Economia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Psicologia do Ensino e da Aprendizagem/Especialidade: Planejamento Institucional", "label": "Sub\u00e1rea: Psicologia do Ensino e da Aprendizagem/Especialidade: Planejamento Institucional", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Psicologia do Desenvolvimento Humano/Especialidade: Desenvolvimento Social e da Personalidade", "label": "Sub\u00e1rea: Psicologia do Desenvolvimento Humano/Especialidade: Desenvolvimento Social e da Personalidade", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Tratamento e Preven\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica/Especialidade: Programas de Atendimento Comunit\u00e1rio", "label": "Sub\u00e1rea: Tratamento e Preven\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica/Especialidade: Programas de Atendimento Comunit\u00e1rio", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Tratamento e Preven\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica/Especialidade: Interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica", "label": "Sub\u00e1rea: Tratamento e Preven\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica/Especialidade: Interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Economia Industrial/Especialidade: Gest\u00e3o Tecnol\u00f3gica e da Inova\u00e7\u00e3o", "label": "Sub\u00e1rea: Economia Industrial/Especialidade: Gest\u00e3o Tecnol\u00f3gica e da Inova\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Avalia\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica em Sa\u00fade", "label": "Sub\u00e1rea: Avalia\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica em Sa\u00fade", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "4138758876612437", "label": "4138758876612437", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "9063434685117456", "label": "9063434685117456", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "1350673719062370", "label": "1350673719062370", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "3560955068874194", "label": "3560955068874194", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o", "label": "\u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Nutri\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o humana", "label": "Sub\u00e1rea: Nutri\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o humana", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "5961912954763405", "label": "5961912954763405", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "7890789338463575", "label": "7890789338463575", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "7496347079724164", "label": "7496347079724164", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "7223174055569374", "label": "7223174055569374", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "2521004210048823", "label": "2521004210048823", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "0447073555893530", "label": "0447073555893530", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "6831739238509460", "label": "6831739238509460", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "0328675350664269", "label": "0328675350664269", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Sociologia", "label": "\u00c1rea: Sociologia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "\u00c1rea: Filosofia", "label": "\u00c1rea: Filosofia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Sociologia Cl\u00ednica", "label": "Sub\u00e1rea: Sociologia Cl\u00ednica", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sub\u00e1rea: Filosofia", "label": "Sub\u00e1rea: Filosofia", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "0636763091396917", "label": "0636763091396917", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "9013874934045331", "label": "9013874934045331", "shape": "dot", "size": 10}, {"color": "#97c2fc", "id": "9284843601128833", "label": "9284843601128833", "shape": "dot", "size": 10}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"arrows": "to", "from": "8793885517658468", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "8793885517658468", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "8793885517658468", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Biologia Geral", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica/Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoal", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica/Especialidade: Pol\u00edtica e Planejamento Governamentais", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Responsabilidade Social Corporativa", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biologia Molecular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Qu\u00edmica de Macromol\u00e9culas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Enzimologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biof\u00edsica Molecular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Prote\u00ednas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Modelagem de Sistemas Biol\u00f3gicos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Bioqu\u00edmica e Molecular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Desenvolvimento de Enzimas para biorrefinarias", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Qu\u00edmica de Macromol\u00e9culas/Especialidade: Prote\u00ednas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Biologia Geral", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia/Especialidade: Biotecnologia Aplicada", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Biologia Geral", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biosseguran\u00e7a", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4719434295908748", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Produ\u00e7\u00e3o, Ambiente e Sa\u00fade", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Pol\u00edtica, Planejamento e Gest\u00e3o P\u00fablica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Modelos Assistenciais na Rede SUS", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Implanta\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Aten\u00e7\u00e3o/Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Clinica aplicada a doen\u00e7as infecciosas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Atendimento ambulatorial de nutri\u00e7\u00e3o clinica com foco em m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Transfer\u00eancia de Tecnologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e3o de Processos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade P\u00fablica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Histologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Citologia e Biologia Celular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Geral", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biologia Molecular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade e Ambiente", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es do Campo, Floresta e das \u00c1guas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Ci\u00eancias Ambientais", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Avalia\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e2o de Organiza\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade (Hospitais e Sistemas de Sa\u00fade)", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Organiza\u00e7\u00f5es P\u00fablicas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e3o Organizacional", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o Cientifica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Ensino-Aprendizagem", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Epidemiologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Materno-Infantil", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Digital", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Avalia\u00e7\u00e3o de programas e servi\u00e7os de sa\u00fade", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Gest\u00e3o do Trabalho e Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Planejamento e Gest\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Pesquisa cl\u00ednica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade P\u00fablica/Especialidade: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade P\u00fablica/Especialidade: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade do Trabalhador", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Ambiental", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3711456559794028", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: AN\u00c1LISES CL\u00cdNICAS", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Farmacot\u00e9cnica e tecnologia farmac\u00eautica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Garantia e controle de qualidade farmac\u00eauticos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Anticorpos de dominio \u00fanico", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "6743617645921319", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "6743617645921319", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Docente em enfermgem", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "8861663346303670", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Medicina", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "8861663346303670", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: sa\u00fade digital", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Patologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica/Especialidade: Alergologia e Imunologia Cl\u00ednica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Epidemiologia Molecular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Medicina Translacional", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Doen\u00e7as Emergentes, Reemergentes e Negligenciadas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Gen\u00e9tica Humana e M\u00e9dica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Neuropsiquiatria", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Gen\u00e9tica Molecular Forense", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Virologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: anestesiologia veterin\u00e1ria", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Coletiva/Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Coletiva/Especialidade: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sa\u00fade Materno-Infantil", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Psiquiatria/Especialidade: Psiquiatria Transcultural", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biomedicina", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7628730583729553", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7628730583729553", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Biotecnologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7628730583729553", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Biotecnologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Prote\u00f4mica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Biotecnologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: BOAS PR\u00c1TICAS DE FABRICA\u00c7\u00c3O - BPF", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Biotecnologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Farm\u00e1cia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Biotecnologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia em Sa\u00fade Humana e Animal", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Biotecnologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biotecnologia Ambiental e Recursos Naturais", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7085533025242495", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7085533025242495", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Inova\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Propriedade Intelectual", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Engenharia Econ\u00f4mica/Especialidade: Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7659758489387356", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7659758489387356", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Odontologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Odontologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Odontopediatria", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Odontologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biomateriais/Materiais Odontologicos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3385420657036860", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3385420657036860", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3385420657036860", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Gest\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Bioinform\u00e1tica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Modelagem Computacional", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3922481112087617", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Farmacologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3922481112087617", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3922481112087617", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Farmacologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Bioqu\u00edmica e Molecular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Farmacologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Farmacologia Cl\u00ednica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Farmacologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Toxicologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9103171701657660", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "5208987549081354", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Imunologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "5208987549081354", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Parasitologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Imunologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Imunoparasitologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Imunologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Imunofarmacologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Parasitologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Entomologia e Malacologia de Parasitos e Vetores", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3737057462808079", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Medicina", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3737057462808079", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Farmacologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3737057462808079", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Imunologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "6386175381185758", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Biologia Geral", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "6386175381185758", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Microbiologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "6386175381185758", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Morfologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "6386175381185758", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Microbiologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Microbiologia e Imunoilogia/Especialidade: Microbiologia e Imunologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Microbiologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biologia e Fisiologia dos Microorganismos/Especialidade: Virologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Morfologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Citologia e Biologia Celular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0998235420634887", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Medicina", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "6908395306417399", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Agronomia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Agronomia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Ecologia e manejo sustent\u00e1vel de plantas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Agronomia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Agroecologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Agronomia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Plantas medicinais", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Agronomia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Desenvolvimento Rural", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "1210738427769812", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Parasitologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "1210738427769812", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "8414094465792735", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9365792416334714", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4491426793431771", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Zootecnia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4491426793431771", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Medicina", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4491426793431771", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Zoologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4491426793431771", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4491426793431771", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Engenharia Civil", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Zootecnia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Produ\u00e7\u00e3o Animal/Especialidade: Instala\u00e7\u00f5es para Produ\u00e7\u00e3o Animal", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Zoologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biologia de animais silvestres", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Medicina veterin\u00e1ria de animais silvestres", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Engenharia Civil", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Instala\u00e7\u00e3o e monitoramento de \u00e1reas biocontidas de n\u00edvel 2 e 3 de biosseguran\u00e7a", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4259673144880085", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0926082188345417", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9504432581871610", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o/Especialidade: soldagem", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Engenharia T\u00e9rmica/Especialidade: Termodin\u00e2mica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Fen\u00f4menos de Transporte/Especialidade: Mec\u00e2nica dos Flu\u00eddos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Projetos de M\u00e1quinas/Especialidade: M\u00e1quinas, Motores e Equipamentos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "1348113995258708", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Desenho Industrial", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Desenho Industrial", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4614096538855002", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Biotecnologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4614096538855002", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Biof\u00edsica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4614096538855002", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Imunologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Biof\u00edsica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biof\u00edsica Molecular/Especialidade: Modelagem Molecular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Biof\u00edsica", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Biof\u00edsica Molecular", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3178278202717380", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "2409696028186973", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Ci\u00eancia e Tecnologia de Alimentos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7705210174700287", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Servi\u00e7o Social", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7705210174700287", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Servi\u00e7o Social", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Recursos Humanos/Especialidade: Desenvolvimento de Recursos Humanos", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Servi\u00e7o Social", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Recursos Humanos/Especialidade: Qualidade de Vida no Trabalho", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7620597197401576", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Enfermagem", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7620597197401576", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Enfermagem", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Sa\u00fade Mental", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Enfermagem", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Enfermagem", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Doen\u00e7as Emergentes, Reemergentes e Negligenciadas", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Enfermagem", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva/Especialidade: Diabetes Mellitus", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Enfermagem", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas transmiss\u00edveis", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9983433080136708", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9983433080136708", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Psicologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9983433080136708", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9983433080136708", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9983433080136708", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Economia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Psicologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Psicologia do Ensino e da Aprendizagem/Especialidade: Planejamento Institucional", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Psicologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Psicologia do Desenvolvimento Humano/Especialidade: Desenvolvimento Social e da Personalidade", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Psicologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Tratamento e Preven\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica/Especialidade: Programas de Atendimento Comunit\u00e1rio", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Psicologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Tratamento e Preven\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica/Especialidade: Interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Economia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Economia Industrial/Especialidade: Gest\u00e3o Tecnol\u00f3gica e da Inova\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Economia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Avalia\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica em Sa\u00fade", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "4138758876612437", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Medicina", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9063434685117456", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Imunologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "1350673719062370", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3560955068874194", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Enfermagem", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3560955068874194", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "3560955068874194", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Nutri\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o humana", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "5961912954763405", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Biotecnologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "5961912954763405", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Parasitologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7890789338463575", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Medicina", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7890789338463575", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7496347079724164", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7496347079724164", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Psicologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7223174055569374", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "7223174055569374", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "2521004210048823", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Imunologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0447073555893530", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Imunologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0447073555893530", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "6831739238509460", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Enfermagem", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "6831739238509460", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0328675350664269", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0328675350664269", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Medicina", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0328675350664269", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Economia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0328675350664269", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sociologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0328675350664269", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Filosofia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Sociologia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Sociologia Cl\u00ednica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "\u00c1rea: Filosofia", "relation": "CONTEM_SUBAREA", "to": "Sub\u00e1rea: Filosofia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0636763091396917", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "0636763091396917", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Odontologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9013874934045331", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9013874934045331", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Enfermagem", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9284843601128833", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Farmacologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9284843601128833", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Imunologia", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9284843601128833", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Bioqu\u00edmica", "width": 1}, {"arrows": "to", "from": "9284843601128833", "relation": "ATUA_NA_AREA", "to": "\u00c1rea: Farm\u00e1cia", "width": 1}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {"nodes": {"font": {"size": 20}}, "edges": {"arrows": {"to": {"enabled": true}}, "color": {"inherit": true}, "smooth": false}, "physics": {"barnesHut": {"gravitationalConstant": -80000, "springLength": 250, "springConstant": 0.001}, "minVelocity": 0.75}};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  
                      network.on("stabilizationProgress", function(params) {
                          document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
                          var maxWidth = 496;
                          var minWidth = 20;
                          var widthFactor = params.iterations/params.total;
                          var width = Math.max(minWidth,maxWidth * widthFactor);
                          document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
                          document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor*100) + '%';
                      });
                      network.once("stabilizationIterationsDone", function() {
                          document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
                          document.getElementById('bar').style.width = '496px';
                          document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
                          // really clean the dom element
                          setTimeout(function () {document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none';}, 500);
                      });
                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>